<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://hjb2722404.github.io/myRss/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2022-04-17T01:35:59.317Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://hjb2722404.github.io/myRss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://hjb2722404.github.io/myRss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[语音文字助手 – 基于 iPhone 原生语音识别，免费不限量的语音转文字、文字转语音应用]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41981</id>
        <link href="https://www.appinn.com/yuyinwenzizhushou-for-iphone/"/>
        <updated>2022-04-16T09:26:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[语音文字助手是一款基于 iOS 原生 Speech 框架的语音转文字、文字转语音应用，简单易用。由于使用本机的语音识别功能，所以可以免费、无限量使用。@Appinn 来自发现频道，开发者 @user2]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[主要平台宣布将展示帐号 IP 属地]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71262</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71262"/>
        <updated>2022-04-15T14:53:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从新浪微博开始，中国主要的网络平台周五宣布将展示帐号 IP 属地。今日头条、抖音、小红书、百度百家号和知乎宣布默认展示 IP 地址，用户无法手动关闭。公告内容都十分相似，以今日头条为例：为维护真实有序的讨论氛围，减少冒充热点事件当事人、恶意造谣、蹭流量等不良行为，今日头条拟在个人主页等位置展示帐号 IP 属地，相关功能即日起在网页版进行测试，将根据测试情况逐步在其他场景全量上线。


知乎称，近期，我们注意到，在国内外热点事件的讨论中，出现个别用户冒充当地网友，发布、传播不实信息，干扰正常讨论秩序的情况。与此同时，众多热心知友也积极向我们反映，建议知乎公开展示用户 IP 属地信息。为了更好地维护社区生态氛围，打击造谣传谣行为，社区拟逐步开放「用户 IP 属地」的公开显示。届时，问答页面将显示用户发布内容时的 IP 属地。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 释出紧急更新修复正被利用的 Chrome 0day 漏洞]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71261</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71261"/>
        <updated>2022-04-15T14:15:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 释出紧急更新修复  Chrome 浏览器的两个漏洞，其中之一是正被攻击者利用的 0day 漏洞。这是今年至今 Google 第三次释出紧急更新。编号为 CVE-2022-1364 的漏洞属于类型混淆漏洞，此类漏洞是指程序用一种类型分配资源，但之后用一种不兼容的类型访问资源，在 C 或 C++ 语言中该漏洞会导致内存访问越界。该漏洞可能会导致浏览器崩溃或触发逻辑错误，攻击者可利用该漏洞执行任意代码。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[密码检查算法高危漏洞允许任何人登陆思科的 Wi-Fi 管理软件]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71260</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71260"/>
        <updated>2022-04-15T13:00:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[思科披露了一个高危等级 10/10 的漏洞 CVE-2022-20695，影响其 Wi-Fi 管理软件 Wireless LAN Controller (WLC)。思科称，漏洞是因为
密码检查算法的不正确实现导致的，攻击者可以通过构造凭证利用漏洞登陆受影响的设备。受影响的思科设备需要尽快更新到最新版本。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从简单 AI 获得新理解]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71258</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71258"/>
        <updated>2022-04-15T09:45:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[过去两年人工智能程序的语言流畅度达到了惊人的水平。其中最优秀的程序都是基于 2017 年发明的、被称为 Transformer 的架构。它以方程式列表的形式，作为程序遵循的一种蓝图。除了这个简单的数学概述之外，我们不知道 Transformer 对处理的单词做了什么。普遍的理解是它们以某种方式同时关注多个单词，从而可以立即进行“大图景”分析，但究竟是如何工作的——或者甚至这是否是准确理解 Transformer 的方式——都还不清楚。我们知道成分，但不知道配方。Anthropic 公司的研究人员进行的两项研究开始从根本上弄清楚 Transformer 在处理和生成文本时在做什么。在 12 月发布的首篇论文中，他们着眼于架构的简化版本并充分解释了它们的功能。作者还展示了从学习基本语言模式到获得语言处理通用能力的简单 Transformer。


在 3  月8 日发表的第二篇论文中，研究人员表明，负责这种能力的相同组件在最复杂的 Transformer 中也发挥作用。虽然这些模型的运算在很大程度上仍难以理解，但是这些结果为理解提供了一个途径。理解Transformer 的难点在抽象性。传统程序遵循着一个可以理解的过程，如看到“绿色的”时输出“草”，而Transformer 则是将“绿色的”这个单词转换为数字，然后将其乘以某些值。这些值（也被称为参数）决定下一个单词是什么。它们在训练过程中得到微调，模型在这个过程中学会了如何产生最佳输出，但尚不清楚模型在学习的是什么。大多数机器学习程序将运算打包成模块化的成分，这些成分被称为神经元。Transformer 加入了一种额外的成分，被称为注意力头（attention head），成组的头分层排列（就像神经元一样）。但是头执行的操作和神经元完全不同。头通常被理解为允许程序记住输入的多个单词，但这种解释远非定论。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[儿童严重肝病病例引发国际调查]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71257</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71257"/>
        <updated>2022-04-15T09:15:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[周四苏格兰卫生官员公布了一项国际研究的早期结果，调查了数十起令人费解的儿童严重肝炎病例。少数病例导致急性肝功能衰竭和肝移植。周四的报告详细描述了苏格兰的 13 例严重病例，主要发生在 3 至 5 岁的儿童中，几乎所有的病例都发生在今年的 3 月和 4 月。苏格兰通常一整年记录的儿童不明原因肝脏炎症（即肝炎）不到四例。今年苏格兰的 13 例病例中，有一例进行了肝移植，五例仍在住院。还没有报告死亡。英格兰的卫生官员在 2022 年报告了大约 60 例不明原因的重症肝炎病例，其中大部分是 2 至 5 岁的儿童。其中一些病例发展为急性肝功能衰竭，少数还导致了肝移植。同样也没有死亡报告。苏格兰的官员在报告中指出，他们还在同美国疾病控制和预防中心保持联系，后者也在调查自己的儿童肝炎病例群。卫生官员正在竞相了解这些急性疾病背后的原因。在迄今为止描述的病例中，最明显的会导致肝脏炎症的传染性罪魁祸首——肝炎病毒（从甲型到戊型）已被排除，因为孩子们的检测结果一直都是阴性的。卫生调查员也没有发现可以解释这些疾病的常见食物、饮料或个人护理用品。病例之间没有明确的联系，也没有旅行的联系。研究人员也没有看到细菌感染的有力证据。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[融化的冰盖可能不会阻挡洋流]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71256</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71256"/>
        <updated>2022-04-15T08:56:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[融化的冰盖可能不会阻挡洋流。气候学家将大西洋经向翻转环流（AMOC）视为我们这个行星最大的气候灾难转折点之一。大西洋洋流就像是一条传送带，向北运送温暖的热带地表水，向南运送比较冷也比较重的深水。在《自然气候变化》期刊上发表的一项研究中，威斯康星大学麦迪逊分校的 Feng He 和俄勒冈州立大学的古生物气象学家 Peter Clark 描述了一种与过去 1 万年的变暖相匹配的新模拟模型。他们是通过取消大多数科学家认为停止或阻断 AMOC 的触发机制做到的。地球表面温度升高导致北冰洋和格陵兰冰盖的海冰融化，将淡水释放到海洋中。科学家普遍认为，淡水流入扰乱了北大西洋的密度差异，使 AMOC 向北的水流下沉并返回南方。He 表示：“问题出在地质气候数据上”。尽管气候记录显示北美和欧洲冰盖的最终融化产生了大量的淡水，但 AMOC 几乎没有改变。因此 He 在模型中删除了淡水洪流的假设。He 表示：“如果没有淡水进来让模型中的 AMOC 减速，我们得到的模拟结果与气候记录中的温度数据的一致性更好，也更持久。”“重要的结果是，根据数据和模型，AMOC 对淡水的敏感性似乎低于长期以来的看法。”AMOC 急剧减弱造成的后果广泛，包括北美东海岸的海平面迅速上升、可能会扰乱农业的欧洲降温、亚马逊热带雨林干涸以及亚洲季风的破坏。新的建模研究预计 AMOC 强度的下降幅度要小得多，但这并不排除突然的变化。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[热电池可有效将风能太阳能存储在可再生电网中]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71255</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71255"/>
        <updated>2022-04-15T07:56:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[没有太阳或没风时如何存储可再生能源？这是摆在更环保电网面前最令人烦恼的问题之一。大电池组是一种策略。但是它们昂贵，且更适合将能量存储几个小时而不是更长时间。另一种策略是利用剩余能量将大质量材料加热到超高温，然后根据需要提取能量。本周研究人员报告了该计划——将存储的热量转化为电能的装置——关键部分的一项重大改进。


MIT 和国家可再生能源实验室的一个团队将热光伏（TPV）的效率提高了将近 30%，TPV 是一种将热源发出的光子转换为电能的半导体结构，就像太阳能电池将阳光转化为电能一样。密歇根大学安娜堡分校的材料工程师 Andrej Lenert 表示：“这是非常令人兴奋的事情。”“这是 TPV 第一次进入真正有希望的效率范围，最终这对很多应用来说很重要。”这项新工作和相关的进步极大地推动了大规模推出热电池作为可再生能源的廉价备份的工作。其设想是用多余的风能或者太阳能加热元件，将液态金属或石墨块的温度提升到几千度。可以通过蒸汽推动涡轮机的方式将热量转化为电能，但是需要权衡取舍。高温提高了转换效率，但是涡轮机的材料在大约 1500 摄氏度左右开始分解。TPV 提供了另一种选择：将热量存储在金属薄膜或者灯丝上，使其像白炽灯泡中的钨丝一样发光，然后使用TPV吸收发出的光，并将其转化为电能。


对于新设备，MIT 机械工程师 Asegun Henry 对发射器和TPV本身进行了调整。以前的 TPV 设备将发射器加热到大约 1400 摄氏度，这是在 TPV 优化的波长范围内最亮的温度。Henry 的目标是将温度提高 1000 摄氏度，钨可以发射出更多能量更高的光子，提高能量转换。但是这也意味着要重新设计 TPV。Henry 的团队和国家可再生能源实验室的研究人员一起，铺设了超过两打不同的半导体薄层，以创建两个叠在一起的独立电池。上面的电池主要吸收可见光和紫外光子，而下面的电池主要吸收红外线。下面电池下方的薄金片反射TPV无法捕获的低能光子。钨重新吸收其能量，防止其散失。该小组在《自然》杂志上报告称，结果是这种串联TPV可以将 2400 摄氏度的钨丝发出的 41.1% 的能量转换为电能。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[玩家普及 Windows 11 的速度远逊于 Windows 10]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71254</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71254"/>
        <updated>2022-04-15T07:07:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软已经一段时间没有披露 Windows 11 的普及率数据了，在发布半年之后，来自不同来源的数据都显示其普及率远逊于 Windows 10 同期水平。以最大的 PC 游戏平台 Steam 为例：Windows 10 发布半年之后普及率达到了 31%，而 Windows 11 只有 17%，Steam 统计的四分之三的计算机仍然运行 Windows 10。 Windows 11 硬件需求过高是影响它普及率的一个重要因素，许多旧电脑都无法升级到新系统，因此它的后续增长依赖于新计算机的采购。另一个重要因素是 Windows 10 取代的是不怎么受欢迎的 Windows 8 和 Windows 8.1，而 Windows 11 所取代的 Windows 10 很多用户都是相当满意的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Genie Timeline Home 10 – 桌面文件备份系统，再也不怕数据丢失了[Windows]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41956</id>
        <link href="https://www.appinn.com/genie-timeline-home-10/"/>
        <updated>2022-04-15T06:40:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Genie Timeline Home 10 是一款简单易用的文件备份工具，它能够备份指定文件，并通过时间线的方式，随时还原文件，非常适合备份常用文件夹，比如桌面。@Appinn 在问题频道有同学求推]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[视频网站禁止直播未经批准的网游]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71253</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71253"/>
        <updated>2022-04-15T06:19:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[广电总局网络视听节目管理司和中宣部出版局联合发布《关于加强网络视听节目平台游戏直播管理的通知》，禁止网络视听平台直播未经批准网游。《通知》称：


1、严禁网络视听平台传播违规游戏。网络影视剧、网络综艺、网络直播、短视频等各类网络视听节目均不得直播未经主管部门批准的网络游戏，不得通过直播间等形式为各类平台的违规游戏内容进行引流。


2、加强游戏直播内容播出管理。各网络直播平台，特别是游戏直播平台应从内容设置、宣传互动等方面严格把关，加强对网络游戏直播节目的管理，切实把好导向关、内容关、宣传关，建立健全游戏直播节目相关的信息发布、跟帖评论、应急处置等管理制度，完善节目监看和舆情监测机制。


3、加强游戏主播行为规范引导。各平台应引导主播与用户文明互动、理性表达、合理消费，共同维护文明健康的网络视听生态环境。网络主播应坚持健康的格调品味，自觉摈弃低俗、庸俗、媚俗等低级趣味，自觉反对流量至上、畸形审美、“饭圈”乱象、拜金主义等不良现象，自觉抵制有损网络文明、有悖网络道德、有害网络和谐的行为。


4、严禁违法失德人员利用直播发声出镜。网络直播平台在主播和嘉宾选用上要严格把关，坚持把政治素养、道德品行、艺术水准、社会评价作为选用标准。对政治立场不正确、违反法律法规、违背公序良俗的失德失范人员坚决不用。


5、督促网络直播平台建立并实行未成年人保护机制。指导督促各游戏直播平台或开展游戏直播的网络平台设立未成年人防沉迷机制、采取有效手段确保“青少年模式”发挥实际效用，落实实名制要求，禁止未成年人充值打赏，并为未成年人打赏返还建立专门处置通道。


6、严格履行分类报审报备制度。游戏直播节目上线、播出及版面设置应按直播节目相关要求报送广电行政管理部门。网络视听平台（包括在相关平台开设的各类境内外个人和机构账号）直播境外游戏节目或比赛应经批准后方可开展相关活动。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯干扰乌克兰地区的 GPS 信号]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71252</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71252"/>
        <updated>2022-04-15T05:29:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国太空军称，俄罗斯正在干扰乌克兰地区的 GPS 信号。GPS 系统被广泛用于导航等用途。太空军的 David Thompson 将军表示俄罗斯还没有攻击在轨的 GPS 卫星，他们正在密切提防这一可能性。GPS 是现代社会的关键基础设施之一，是最广泛使用的导航系统，俄罗斯有自己的导航系统 GLONASS，欧洲有伽利略导航，中国有北斗导航。GPS 接收器可通过接收四颗卫星的信号进行定位，误差通常只有几英尺。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Twitter 董事会准备反击 Elon Musk 的收购提议]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71251</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71251"/>
        <updated>2022-04-15T03:44:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在成为最大个人股东之后，马斯克(Elon Musk)提议以 400 多亿美元收购 Twitter，知情人士透露 Twitter 董事会准备反击 Elon Musk 的收购提议。该公司证实，已收到这份提议，其董事会将进行评估。一名知情人士透露，Twitter 还在考虑采取毒丸计划，这种法律机制旨在避免马斯克大幅增持该公司的股份。马斯克周四在温哥华的 TED 大会上接受采访时说，一个在最大程度上被信任且广泛包容的平台对文明的未来至关重要。他一点也不关心经济上的问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 203 期）：英国的名校签证，伯克利的计算机教育]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/04/weekly-issue-203.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/04/weekly-issue-203.html"/>
        <updated>2022-04-15T00:37:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。...]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ShoeMoney bought my book!]]></title>
        <id>https://catonmat.net/shoemoney-bought-my-book</id>
        <link href="https://catonmat.net/shoemoney-bought-my-book"/>
        <updated>2022-04-15T00:30:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ShoeMoney just bought my book!
The best start of the week! I have been a huge fan of ShoeMoney for a decade ever since I saw his photo with Adsense check. He's always been a huge inspiration. And now he bought my book!]]></summary>
        <author>
            <name>catonmat.net – less is more</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯关闭网游加速器服务]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71250</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71250"/>
        <updated>2022-04-14T13:32:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[腾讯周三宣布，“2022 年 5 月 31 日起「腾讯网游加速器」将升级为「腾讯游戏管家」并逐步停止旧版本（即，腾讯网游加速器）服务。产品升级后，将仅支持国服游戏加速，对于受影响的会员用户，我们已开放退款通道...”网游加速器其实就是代理服务器，但主要限于代理外服网络游戏，不支持外服事实上代表着加速器的关闭。中国玩家主要使用加速器如网易UU加速器和腾讯加速器玩外服游戏。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Elon Musk 报价 410 亿美元收购 Twitter]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71249</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71249"/>
        <updated>2022-04-14T13:22:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[世界首富、Twitter 最大个人股东 Elon Musk 在周四公布的监管文件中披露他以每股 54.20美元报价 410 亿美元提议收购 Twitter。收购价相比 4 月 1 日的收盘价溢价 38%。这一消息导致 Twitter 股价在盘前交易中上涨 12%。Musk 持有 9.2% 的股份，他最近拒绝担任董事。在致函 Twitter 董事长 Bret Taylor 的信中，Musk 声称在投资 Twitter 后认识到公司既不会一直繁荣也不会服务于目前形式的社会需要，它需要转型为一家私人公司，如果他的报价不被接受他将需要重新考虑作为股东的立场。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑客如何利用 Windows 任务调度程序植入持久性的后门]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71248</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71248"/>
        <updated>2022-04-14T12:58:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软 Detection and Response Team (DART) 和 Threat Intelligence Center(MTIC) 的研究人员披露了黑客组织 Hafnium 如何利用 Windows 任务调度程序植入持久性后门的方法。任务调度程序通常被 IT 管理员用于自动化琐碎的任务如更新程序、整理文件系统和启动特定应用。黑客滥用该功能创建隐藏任务，让被入侵的设备在重启之后仍然能远程访问：一旦重启，隐藏任务会与 Hafnium 的指令服务器重新建立后门连接。为了隐藏该任务，恶意程序通过令牌盗窃获得 SYSTEM 级权限，删除任务的安全描述项注册表值，在 GUI 和任务调度中将会看不到该任务，只有手动检查注册表才能发现隐藏任务。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 简单聊下天津]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/498643133</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/498643133"/>
        <updated>2022-04-14T12:19:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[聊下天津
过去几年的一个很大变化，就是天津的经济总量在全国城市排名中下滑。
2016年天津的经济总量还排在全国城市第五位，仅次于北上广深，而在2021年已经只排在全国城市第11位了。
这个变化确实有点快，毕竟现在如果问一个人，中国北上广深四大一线城市经济总量排全国前四位，那么第五位是谁？估计很少有人会说天津，而就在六年前，天津确实还是全国第五位。


天津是我国的老牌工业城市，民国年间是当时中国北方工业产值最高的城市，在全国仅次于上海，是当时不折不扣的一线城市。根据中国国家统计局发布的《新中国六十年统计资料汇编》，
1949年的天津市的发电量占到了全国的6.1%，1952年三年经济恢复期完成后，天津市发电量占全国比重略有下降，但也占到了全国的5.37%。工业增加值天津市1952年占到了全国的5.11%，当年全国各省市工业增加值最高的是上海占比15.21%，辽宁其次占比15.11%。
天津的工业增加值达到了我国重工业中心辽宁省的三分之一，
由于辽宁的工业增加值分散在沈阳，大连，鞍山，抚顺，本溪等城市，比如全国钢铁产能当时大部分就在鞍山，因此天津是北方工业增加值最高的城市。
由于工商业的聚集，使得天津市1949年的人口就达到了402.54万人。


我查询了国家统计局发布的1952年和1958年的全国各省市人均GDP排名，
1952年全国各省市人均GDP排行：天津超过了北京和辽宁，仅次于上海位居全国第二位。
在建国初我国走重工业优先的道路，因此主要在一五计划中建设的全国156个大型项目无一落地天津，而天津工业企业仅在1953-1954年就派出两万多人支援全国大型项目，
在此情况下，天津依然在一五计划期间新建天津重型机器厂、天津拖拉机厂，在原基础上扩建天津机械厂、天津动力机厂总共四大厂。一五计划完成后，1958年全国人均GDP前五位为上海，天津，北京，辽宁，黑龙江。天津依然保持了…]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯科技行业面临人才外流]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71247</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71247"/>
        <updated>2022-04-14T10:04:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3 月初，在俄罗斯打击国内反对者数天后，拉脱维亚风险投资人 Konstantin Siniushin 帮助包租了两架飞机，将 300 多名软件开发者、企业家和科技专家撤离俄罗斯。在俄罗斯发动战争数周之内，有成千上万的俄罗斯科技从业者逃离。有数千人飞到了格鲁吉亚、土耳其、阿联酋和其它接受无签证俄罗斯公民的国家。到了 3 月 22 日，俄罗斯科技行业贸易组织估计有 5 万到 7 万名科技工作者离开，另外 7 万到 10 万名科技工作者准备很快离开。他们是俄罗斯大规模人才外流的一部分，可能对本国的科技行业产生深远影响。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Unreal Engine 5能否实现元宇宙的潜力？]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71246</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71246"/>
        <updated>2022-04-14T09:28:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[构建元宇宙的竞赛正在进行——但首先开发人员需要有工具。4 月 5 日发布的 Unreal Engine 5 处于领跑地位。它的创建者 Epic Games 以热门游戏《堡垒之夜（Fortnite）》闻名，但该公司在引擎方面有着深厚的经验积累。该引擎从 1998 年的射击游戏 Unreal 中分离出来，经 Epic 授权在 1999 年至 2001 年间用于十几款游戏，抢占了先机。Moor Insights & Strategy的首席分析师 Anshel Sag 表示：“我认为 Unreal Engine 5是向元宇宙和增强/虚拟现实迈进的一大步，尤其是当你考虑到该公司一直在构建的很多东西都考虑了元宇宙和 AR/VR 的话。”毕竟沉浸式和实时逼真的渲染对游戏也是必不可少的。为此 Unreal Engine 5（UE5）包含了数十种功能和改进，但有两个备受关注：Lumen 和 Nanite。Lumen 可以处理全局照明，包括可能无限反弹的漫反射。如果你认为这听起来像光线追踪，那你是对的。尽管在软件中处理会降低准确性，但早期的演示结果之好一目了然。与此同时，Nanite 是一种虚拟几何系统，可以实时更改多边形数量以满足性能目标。它可以帮助开发人员实现之前不可能实现的优化水平。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国计划寻找地球 2.0]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71245</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71245"/>
        <updated>2022-04-14T09:04:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国正计划首个放眼太阳系之外的卫星任务，在银河系中寻找围绕类太阳恒星运行的系外行星。任务目标是寻找首个围绕宜居带内类太阳恒星运行的类地行星。被称为地球2.0 的系外行星，会具有适合液态水存在的条件，并有可能孕育生命。尽 管NASA 的开普勒望远镜在 2018 年燃料耗尽之前发现了 5000 多颗系外行星，但没有一颗符合地球 2.0 的定义。寻找系外行星是通过观察恒星的亮度来发现的，当行星从恒星面前经过，恒星的亮度会变暗。地球2.0的候选者的轨道周期约为一年，因此每年会从其恒星面前经过一次。你需要三次经过才能适当确定轨道，因此你需要观察相同的恒星超过三年。开普勒任务在初期出现了故障，导致无法长时间盯着同一地点，因此无法确定它发现的外行星的精确轨道。这项新任务将使用更多望远镜搜索同一片天空，收集更多数据以计算轨道。有了地球2.0，天文学家可以再获得四年的数据，结合开普勒的观测，可以帮助确认哪些系外行星真正类似于地球。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哈勃确定有史以来最大的彗核]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71244</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71244"/>
        <updated>2022-04-14T08:51:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[哈勃确定有史以来最大的彗核，估计直径约为 80 英里，比大多数已知彗星的核心大 50 倍。估计其质量达到惊人的 500 万亿吨，比在距离太阳更近的地方发现的典型彗星质量大十万倍。这颗庞大的彗星——C/2014 UN271（Bernardinelli-Bernstein）正在以每小时 2.2 万英里的速度从太阳系边缘飞驰而过。不用担心。它和太阳的距离永远不会小于 10 亿英里，比土星的距离略远。而且要到 2031 年才会出现这种情况。之前的纪录保持者是彗星 C/2002 VQ94，其核心估计有 60 英里宽。它是由林肯近地小行星研究（LINEAR）项目于 2002 年发现的。发表在《天体物理学杂志快报》上的新研究的合著者、加州大学洛杉矶分校行星科学和天文学教授 David Jewitt 表示：“这颗彗星实际上是数以千计的彗星的冰山一角，它们太过微弱因而无法在太阳系更遥远的地方看到。”“我们一直怀疑这颗彗星一定很大，因为它在这么远的距离上还如此明亮。现在，我们确定了。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家揭示汤加火山如何引发全球海啸]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71243</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71243"/>
        <updated>2022-04-14T08:41:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1883 年 8 月，印尼名为喀拉喀托（Krakatau 或 Krakatoa）的多山岛屿毁灭。持续性的喷发在一次爆发达到最强，碎片喷至 80 公里高，80 万平方公里的地表被腐蚀性灰烬笼罩。随着岛上大部分地区爆炸并溅入大海，一场海啸升起并袭击了附近的爪哇岛和苏门答腊岛，事件造成的死亡总数为 3.6 万人，大部分人死于海啸。虽然印尼首当其冲，但喀拉喀托火山喷发在世界范围内产生的影响令人困惑。尽管喀拉喀托岛的海啸不太可能跨越大陆从印度洋进入其他洋盆，但不知何故，小海啸袭击了太平洋和大西洋沿岸国家的海岸线。由于缺乏任何其他解释，科学家将这些遥远的海啸归咎于巧合的地震。


之后的几十年中，地球物理学家一直对这些数据感到很困惑。例如 1955 年的一项研究发现，遥远的海啸与喷发时通过空气向外传播的压力波显著相关。研究作者推测，这种大气扰动和水之间发生了某种耦合。2003 年的计算机模拟进一步支持了这一观点，表明即使喀拉喀托岛的主要海啸确实穿过大陆的缝隙到达了太平洋和大西洋，也是在夏威夷、加利福尼亚和阿拉斯加等地的小海啸发生之后，相反这些地方的海啸与爆炸产生的压力波同步，这些压力波传播得更快。频率在听觉范围内的压力波被称为声音。


为了证实火山的声波或压力波可能导致海啸的推测性观点，科学家需要观察另一个版本的喀拉喀托火山在现代实时上演——当然这是一个尴尬的愿望。然而在 2022 年 1 月 15 日，南太平洋一个大部分被淹没的、名为洪阿哈阿帕伊的火山发出了噩梦般的咆哮。蘑菇状的火山灰云和当地的海啸破坏了汤加王国群岛。尽管造成的死亡人数很少，但是这座火山打破了各种记录：爆炸的碎片占据了三分之二的天空；它的火山灰云每小时产生的闪电放电高达 20 万次；爆发本身也是有记录以来最强的爆发之一。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[魔都头像生成器 – 让团长一眼找到你，让你一眼发现团长]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41967</id>
        <link href="https://www.appinn.com/shanghai-wechat-avatar/"/>
        <updated>2022-04-14T08:35:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[魔都头像生成器 是一款非常实用的微信头像生成工具，它能快速为身在魔都或者其他地区的团长和平民生成疫情时期专属微信头像，头像信息仅包括楼号和户号，以及鲜艳的颜色，方便团长确认。@Appinn 感谢 @W]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[律师认为复旦调剂生的使诈行为并不违法]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71242</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71242"/>
        <updated>2022-04-14T07:32:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[滨州医学院的一位林姓考生考研分数为 363 分，他在调剂生中的成绩并不突出，但通过创建小号和传播假消息，他成功成为华山医院皮肤病与性病学专业第一轮调剂复试的唯一参与者，不过他并没有进入第二轮。对此事件，律师认为其使诈行为并不违法。北京在明律师事务所马苏瑶律师称，诈骗罪的要件之一是，使用欺诈方法骗取数额较大的财物。林的行为骗取的是“别人主动退出调剂”，过程中并没有获取财物，因此并不涉嫌诈骗罪。《中华人民共和国刑法》第 280 条第一款规定：“伪造、变造、买卖或者盗窃、抢夺、毁灭国家机关的公文、证件、印章的，处三年以下有期徒刑、拘役、管制或者剥夺政治权利；情节严重的，处三年以上十年以下有期徒刑。”马苏瑶律师认为，此案中伪造的准考证、成绩单不属于国家机关公文，且并未因此造成公共利益直接损害，因此此条对其也不适用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Facebook 开源可扩展文本编辑器库 Lexical]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71241</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71241"/>
        <updated>2022-04-14T06:41:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Facebook 开源可扩展文本编辑器库 Lexical，源代码托管在 GitHub 上采用 MIT 许可证。Lexical 的核心是一个文本编辑引擎，一个构建功能丰富的 Web 编辑器平台。Facebook 相信用户不应该在每一个实现中重复编写相同的富文本功能。Lexical 提供了一组模块化包，可用于添加常见功能如列表、链接和表格。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Facebook 元宇宙销售抽成接近五成]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71240</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71240"/>
        <updated>2022-04-14T05:47:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Facebook 母公司 Meta 周一表示，该公司将允许虚拟现实平台 Horizon Worlds 的少数创作者销售虚拟资产，此类资产的范围最终可能包括非同质化代币(NFT)。Horizon Worlds 被认为是 Meta 正在开发的元宇宙不可或缺的部分。Meta 表示，该公司将在每笔交易中最多抽成 47.5%，其中包括通过其 Meta Quest Store 抽取的 30% 的“硬件平台费”，以及在 Horizon Worlds 上 17.5% 的抽成。这一声明招致了开发者的批评，苹果发言人讽刺说 Meta 曾抱怨苹果应用商店的 30% 抽成比例过高，结果它自己更高，这凸显了它的虚伪。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 将给知名开发者和发行商展示徽章]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71239</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71239"/>
        <updated>2022-04-14T05:36:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 在给 Chrome Web Store 开发者的邮件中表示，它将给知名的扩展开发商和发行商展示徽章。Google 新设立了两个徽章：精选徽章（Featured）和知名发行商徽章（Established）。两个徽章将在未来几周内在 Chrome Web Store 内展示。获得徽章将能获得更高的搜索排名。Google 称精选徽章将授予遵循最佳技术实践、满足高标准用户体验和设计的扩展，由 Chrome Web Store 团队手动颁发。知名发行商徽章将授予获得验证并有良好记录的扩展开发商和发行商账号。两个徽章是无法通过付费获得的，但开发商可以为精选徽章递交申请。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1Password 8 for iOS 测试版已可以通过 TestFlight 安装]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41957</id>
        <link href="https://www.appinn.com/1password-8-for-ios-testflight/"/>
        <updated>2022-04-14T03:41:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[著名的密码管理器 1Password 昨天在其官方博客上宣布了 1Password 8 for iOS 测试版的 TestFlight 地址，独立于 1Password 7，主要变化是全新的设计、个性]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果上海江苏代工厂停产]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71238</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71238"/>
        <updated>2022-04-13T15:04:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当上海市政府在 3 月底实施封控时，由于政府允许一些制造商在闭环管理的环境下继续运营，苹果第二大代工厂和硕等起初还能保持生产经营。但和硕在周二表示，该公司在上海和江苏的工厂不得不暂时停工。和硕称，正在与当地政府积极合作，以期尽快达成复工。该公司没有给出具体的复工日期。和硕上海和江苏工厂生产苹果 iPhone 等产品。特斯拉上海工厂在 3 月 28 日开始停产，原计划停产四天，但受疫情影响复工日期不断延后。博世在上海和长春的工厂也在周二宣布暂停生产。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家揭示工作记忆的格式]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71237</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71237"/>
        <updated>2022-04-13T14:30:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[科学家发现了工作记忆是如何“格式化”的——这一发现加深了对视觉记忆存储方式的理解。几十年来，我们知道视觉信息中的字母和数字重新编码为语音或者声音代码，用于言语工作记忆。当你看到电话号码的一串数字的时候，你在完成拨号之前不会存储该视觉信息。相反你存储的是数字的声音（例如你在脑海里念“867-5309”这个电话号码的声音）。这只是表示我们确实在重新编码——它并没有解决大脑如何格式化工作记忆表示的问题，这正是新的神经元研究的重点。为了研究该问题，研究人员用功能性核磁共振成像（fMRI）测量受试者完成视觉工作记忆任务时的大脑活动。每次试验受试者必须在几秒钟内记住一个简短的视觉刺激，然后根据记忆做出判断。在一些试验中，视觉刺激是一个倾斜的格栅，而在另一些试验中，刺激是一团移动的点云。在记忆延迟之后，受试者必须精确指出格栅倾斜的确切角度或者点云移动的确切角度。尽管视觉刺激（格栅和点云）的类型不同，但是他们发现视觉皮层和顶叶皮层（大脑中用于记忆处理和存储的部分）中的神经活动模式在记忆的过程中是可以互换的。换句话说，被训练用来预测运动方向的模式也可以预测格栅的方向——反之亦然。这个发现就引发了一个问题——为什么这些记忆表示可以互换？]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天文学家捕捉到海王星温度的惊人变化]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71236</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71236"/>
        <updated>2022-04-13T14:13:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一国际天文学家团队用地面望远镜，包括欧洲南方天文台的甚大望远镜，在 17 年间跟踪海王星的大气温度。他们发现在 2003 年到 2018 年间海王星的全球平均温度下降了 8 摄氏度，2018 年到 2020 年南极地区却急剧变暖温度上升了 11 摄氏度。和地球一样，海王星围绕太阳运行，也经历四季。然而海王星的季节持续大约 40 年，海王星的一年大约相当于 165 个地球年。自 2005 年以来，海王星的南半球一直处于夏季，天文学家迫不及待地想看看南半球夏至之后的温度会如何变化。天文学家观察了近 100 张海王星的热红外图像，图像是在 17 年时间里拍摄的，比以往任何时候都更详细地展现海王星的整体温度趋势。海王星的温度变化出人意料，天文学家不知道是什么原因造成。这可能是由于海王星平流层的化学成分发生了变化，或者是随机的天气模式，甚至可能是因为太阳周期的变化。未来几年将需要更多的观察来探索波动的原因。未来的地面望远镜，如甚大望远镜可以更详细地观察此类温度变化，而韦伯太空望远镜将提供前所未有的海王星大气化学和温度的新地图。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欧洲大力投资火车]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71235</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71235"/>
        <updated>2022-04-13T13:27:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[由于旅客兴趣的增加、卧铺列车的复兴以及整个欧洲大陆高速铁路线的新投资，欧洲的火车旅行正在兴起。但是要实现客运量的大幅增长——这是欧洲绿色协议的目标之一——欧洲大陆的铁路还必须克服一系列的挑战，包括预订困难以及与短途航班的竞争，后者在多国航线上仍然是更便宜的选择。在法国和奥地利，疫情将飞机和火车的问题摆上了桌面。法国政府对法航的 Covid 紧急财政援助计划要求该航空公司取消国内航班，因为选择乘火车不到两个半小时就能完成旅程；该措施后来被写入法律。


奥地利政府对奥地利航空公司的援助提出了类似的条件，要求该公司结束维也纳和萨尔茨堡之间 50 分钟的航班，乘客可以乘坐火车在大约三个小时内完成这段旅程。欧盟委员会还将 2021 年定为“欧洲铁路年”，抓住机会宣传关于火车旅行的消息，尤其是面向年轻的受众。虽然客运量在 2019 年稳步增长，但是起点比较低：在疫情之前，欧盟所有客运旅行中只有 8% 是乘坐火车。但是除了公关活动之外，欧洲领导人还致力于引入新的数据共享系统、更换老旧的基础设施并建设新的高速路线——特别是在中欧和东欧，以此减少跨境火车旅行的实际障碍。


总部设在布鲁塞尔的欧洲铁路和基础设施企业共同体的执行董事 Alberto Mazzola 表示：“这里的想法是，对于少于四个小时的火车旅行，没有商业旅客会选择飞行，对于少于六个小时的旅行，普通人——游客——将乘坐火车。”Mazzola 先生补充表示，政府领导人正在大力支持铁路基础设施，特别是高速线路。“我们在 20 年前就听过这些说法，”他补充道。“今天的不同之处在于看到了投资。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑碳威胁北极]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71234</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71234"/>
        <updated>2022-04-13T13:18:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着气候危机打开了新的海上航线，船只排放的煤灰加速了冰层融化增加了生态系统的风险。去年二月的隆冬季节，名为 Christophe de Margerie 的俄罗斯油轮在北部航道冰冷的水域中航行，创造了历史。这趟从中国江苏到西伯利亚一个偏远北极港口的开创性航行被誉为是可能重塑全球航线的新时代的开端——将欧洲和亚洲之间的航行时间缩短了三分之一以上。气候危机使其成为可能。极地冰的缩小使北极的航运量在 2013 年至 2019 年期间增长了 25%，这一增长势头预计还将继续。不仅气候危机让北极航运成为可能，北极航运反过来也在加剧气候危机。更多的船只意味着废气的增加，由于涉及化石燃料不完全燃烧形成的空气污染物——“黑碳”的复杂现象，这些废气正在加速这个敏感地区的冰融化。当黑碳或者煤灰落在冰雪上时，会大大加快其融化的速度。和能够反射热量的白雪相比，黑雪和黑冰会吸收更多的能量，融化的速度也快得多，形成更快变暖的恶性循环。环保人士警告称，北极地区变暖的速度是全球平均水平的四倍，2015 年至 2019 年期间船舶产生的黑碳增加了 85%，这主要是由于油轮和散货船的增加造成的。这些颗粒会加剧城镇中的呼吸系统和心血管疾病，是短期但强有效的气候因素：根据一项估计，它们占据船舶二氧化碳排放当量的 20% 以上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[搜狐等被 SEC 列入预摘牌名单]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71233</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71233"/>
        <updated>2022-04-13T12:05:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[搜狐等 12 家中国公司被美国证监会（SEC）列入退市风险名单，它们需要在 5 月 3 日前提交证据，以证明被认定错误。新增的 12 家公司包括：微宏、中汽系统、大全新能源、康乃德生物、金融壹账通、绿图生物科技、传奇生物、搜狐、新濠影汇、新濠博亚娱乐、Logiq 和诺亚控股。退市风险名单除了这 12 家还有新浪微博、富途证券、Nocera、爱奇艺、百度和 CASI Pharmaceuticals，其中新浪微博需要在美国时间 4 月 13 日递交文件。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[维基百科社区投票禁止加密货币捐款]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71232</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71232"/>
        <updated>2022-04-13T10:41:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[维基社区就是否接受加密货币捐款进行投票，结果为 232 票对 94 票，即 71.17% 的人支持禁止加密货币捐款。今年一月，维基媒体基金会面临停止接受加密货币捐款的压力。原因是加密货币的环境保护以及欺骗性争议。社区志愿者认为接受加密货币捐赠意味着对加密货币的认可，而加密货币作为投资本质上是掠夺性的，这些都与维基基金会对环境保护的支持相去甚远。维基媒体基金会处理社区关系的 Julia Brungs 透露上一个财年基金会共收到价值 130,100.94 美元的加密货币捐款，占到了总收入的 0.08%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[库克称绕过应用商店可能会危及隐私]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71231</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71231"/>
        <updated>2022-04-13T10:09:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果 CEO 库克(Tim Cook)表示欧美拟议中的应用商店监管规定会危及 iPhone 用户的隐私。库克在全球隐私峰会上发表演讲，称如果苹果被迫让未经审核的应用进入 iPhone，后果将会很严重。渴求数据的公司将能避开苹果的隐私规定，违背用户意愿对其进行跟踪。苹果禁止第三方应用商店，它的应用商店政策在全球面临审查，欧盟拟议中的立法将迫使苹果允许用户从非官方应用商店渠道安装应用，这将危及到苹果对平台的控制，限制征收佣金的能力。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[记录超速的 AI 应用引发争议]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71230</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71230"/>
        <updated>2022-04-13T09:36:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[名叫 Speedcam Anywhere 的应用利用 AI 对车速进行测量，允许公众向警方递交司机超速的证据，共同实现公路更安全的愿景。应用背后的科学家团队希望它能鼓励警察更严肃的对待超速，让公众能记录本地的交通犯罪。但应用开发者现在表示他们受到了恶毒的攻击，以至于担心披露身份。应用的匿名创始人 Sam 说他们收到了大量谩骂的邮件，人们对该产品的立场爱憎分明，部分人认为它是好事，另一部分人认为它将创造一个监视国度。他说，如果公路对速度有限制，那么司机就应该遵守法律，警察就应该执行法律。这里不存在什么私人恩怨，而是如何让公路更安全。如何减少每年发生在公路上的 2 万起严重事故？他们的应用旨在对超速行驶进行威慑。Speedcam Anywhere 尚未被苹果应用商店批准，而 Google 一开始也拒绝认为不可能只靠 AI 就能测速。Sam 表示不清楚苹果拒绝这一应用上架的理由。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RaidForums 站长被捕]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71229</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71229"/>
        <updated>2022-04-13T07:52:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国司法部查封了交易被盗数据的黑客网站 RaidForums 的三个域名 raidforums.com、Rf.ws 和 Raid.lol，对其创始人 Diego Santos Coelho 提起指控。21 岁的葡萄牙人 Coelho 于 1 月 31 日在英国被捕，正在等待引渡到美国受审。RaidForums 允许交易被盗的银行路由代码、银行账号、信用卡信息、登录凭证和社会安全号码。欧洲刑警组织表示还逮捕了另外两名嫌疑人，但没有披露更多信息。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[便记（PCal）- 每天记录一下便便，还能拍照[iPhone]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41949</id>
        <link href="https://www.appinn.com/pcal-for-iphone/"/>
        <updated>2022-04-13T07:19:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[便记（PCal）是一款记录便便类型、颜色、速度、数量、备注、照片的 iPhone 应用，「随着时间的推移，跟踪和分析这些统计信息，你可以找出你的大便规律，也可以同时反馈给你的医生，辅助你的健康观察。」]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 今年有个大事，就是各省的社保系统都在陆…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1497593727002136576</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1497593727002136576"/>
        <updated>2022-04-13T07:16:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年有个大事，就是各省的社保系统都在陆续切换到全国社保统筹系统了，山东，天津，浙江等都在陆续搞了。
我查了下，全国首个接入全国统筹系统的省份是江西省，在2021年12月28日接入的。
全国社保统筹说实话涉及到一些地方利益分配，
但我想说的是，在统一国家，各地之间是互相有义务的，每个省份每个地区都有其独特的作用，包括自然资源，粮食，养老金，劳动力，市场，医疗资源，国内投资，国防兵员，转移支付等等，
这些资源的全国统筹和流动是对所有国民有利的，我觉得需要深刻的理解这一点。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[戴尔在荷兰试验四天工作制]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71228</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71228"/>
        <updated>2022-04-13T06:44:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[戴尔荷兰高管证实从本月开始试验四天工作制。戴尔荷兰副总裁兼总经理 Isabel Moll 表示戴尔在荷兰和阿根廷的业务推出了兼职试点，4 月 1 日迎来了第一位入职者，第二位正在面试，希望在消息传出之后有更多的兼职候选人。四天工作制也会向现有员工开放，其工资将会与工作时间对应。Moll 解释说此举旨在解决劳动力短缺，引入更多元化的劳动群体，包括女性和年轻人在内的群体更倾向于选择工作时间不那么密集的行业。荷兰有大量的兼职工作人员，世界银行的数据显示荷兰的兼职劳动力超过 55%，女性兼职比例达到六成，相比之下德国 43%，英国 41%，美国只有 28%，]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 昨天晚上看微信，一个上海姑娘，下单买到…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1497572407451336704</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1497572407451336704"/>
        <updated>2022-04-13T05:51:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨天晚上看微信，一个上海姑娘，下单买到了一瓶汽水，竟然高兴的为这瓶饮料拍了个照发了朋友圈。 ​​​]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[TikTok 今年收入预计将超过 Twitter 和 Snap 之和]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71227</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71227"/>
        <updated>2022-04-13T05:42:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Insider Intelligence 估计 TikTok 的广告收入在 2022 年将增至三倍，达到 110 亿美元以上，超过竞争对手 Twitter 和 Snapchat 之和。北京字节跳动旗下的短视频应用 TikTok 是最受欢迎的社媒应用之一，活跃用户超过 10 亿，其用户数过去几年呈爆炸式增长，而用户在该应用上投入的时间也相当可观。Twitter 和 Snapchat 在 2022 年的广告收入预计将达到 55.8 亿和 48.6 亿美元，两者之和仍然低于 TikTok 的 110 亿美元。TikTok 在美国的广告收入预计将接近 60 亿美元，占总广告收入的一半以上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[路透中文关闭]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71226</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71226"/>
        <updated>2022-04-13T05:07:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[路透中文网（cn.reuters.com）周二关闭，输入该网址会跳转到路透的主网站，并配有简短文字声明“为了提供最佳的用户体验，我们已将该区域版转换到我们的全球主网站”。除此之外，路透未对此发表更多声明。路透是最新一家关闭中文网的海外财经媒体，它曾在 2016 年整顿过中文网，它的主网站已经采用了付费订阅模式，但路透中文网没有像其它财经媒体的中文网如《金融时报》和《华尔街日报》那样切换到订阅模式。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FileMagic – 强制预览文件信息，用来识别并导出缓存文件]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41924</id>
        <link href="https://www.appinn.com/filemagic-for-android/"/>
        <updated>2022-04-13T03:41:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[FileMagic 是一款强制读取文件内容来判断文件类型并有限预览文件的工具，主要用来导出某些 App 缓存文件夹中的未知文件。@Appinn 在问题频道，有同学提问：求推荐一个好用的安卓端照片EXI]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Add a CSS Lens Flare to Photos for a Bright Touch]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=364385</id>
        <link href="https://css-tricks.com/add-a-css-lens-flare-to-photos-for-a-bright-touch/"/>
        <updated>2022-04-12T17:10:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I’m a big fan of movies by J.J. Abrams. I enjoy their tight plots, quippy dialog, and of course: anamorphic lens flares. Filmmakers like Abrams use lens flare to add a dash of ‘homemade’ realism to their movies, …
Add a CSS Lens Flare to Photos for a Bright Touch originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Shimin Zhang</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[免疫指纹或有助于改善自身免疫性疾病的治疗]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71225</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71225"/>
        <updated>2022-04-12T15:32:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在上周《科学》期刊上的一项研究，一个国际联合团队开展了一项迄今为止最大的将致病基因与特定类型的免疫细胞联系起来的研究。这项研究有助于理解为什么有些治疗方法在某些患者中效果很好，但在其他患者中却不起作用。该研究通过前所未有的规模观察个体免疫细胞中的基因，提供了独特的见解。它分析了来自大约 1000 名健康个体的超过 100 万个免疫细胞的基因组图谱，以确定将遗传标记与多发性硬化症、类风湿性关节炎、狼疮、Ⅰ型糖尿病等疾病联系起来的指纹，总共探索了 14 种不同类型的免疫细胞。该研究将特定基因和免疫细胞类型与个体疾病联系起来，这意味着个人独特的遗传特征可用于提供量身定制的治疗，以精确“驯服”他们的免疫系统。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SSLPing 服务宣布关闭]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71224</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71224"/>
        <updated>2022-04-12T15:20:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[免费 Web 服务不同于免费软件，提供 SSL 证书检查和已知漏洞的 SSLPing 服务作者 Chris Hartwig 表示无法维持下去了，宣布立即终止服务。Hartwig 给出了多个理由，包括积累的技术债，三台服务器中的一台坏了其它两台也可能有硬件故障，在造成严重兼容性问题的系统更新之后 Docker 拒绝运行而他对此束手无策，托管费用只有四分之一能通过用户的 Patreon 订阅覆盖。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[任意一天全世界人口中有 15.8% 的人头痛]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71223</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71223"/>
        <updated>2022-04-12T13:55:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[头痛是最常见的健康问题之一。根据发表在《The Journal of Headache and Pain》期刊上的研究，全世界每年有 52% 的人口深受头痛的影响，其中 14% 是偏头痛。研究人员还估计，任意一天全世界人口中有 15.8% 的人头痛。研究结果还证实头痛的性别差异，所有类型的头痛女性比男性更常见。偏头痛影响了 17% 的女性和 8.6% 的男性；6% 的女性和 2.9% 的男性每个月深受 15 天以上时间的反复发作的头痛影响。研究使用的数据主要来自高收入国家，可能无法反映其他国家的现实。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国公司推出两款使用 Imagination Technologies 技术的显卡]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71222</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71222"/>
        <updated>2022-04-12T13:07:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[过去半年，两家中国公司推出两款使用到 Imagination Technologies 技术的显卡：芯动科技的风华一号和摩尔线程的 MTT S60。Imagination Technologies 是总部位于伦敦的半导体及软件设计，其 GPU 设计最著名的客户是苹果公司，但苹果在 2017 年宣布将停止使用 Imagination 的显示技术，导致该公司市值腰斩，当年 11 月它被凯桥资本收购，2020 年它与苹果达成了继续合作的协议。Imagination 也是在 2020 年 10 月与芯动科技宣布合作，授权对方使用 BXT 设计，该 GPU 能提供最高 6 TFLOPS 单精度性能。 摩尔线程显卡的关键设计同样来自于 Imagination。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国陆军将造美洲最大的 3D 打印建筑]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71221</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71221"/>
        <updated>2022-04-12T10:47:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作为一项实验性开发计划的一部分，美国国防部将使用 3D 打印技术建造军事住所。计划未来10个月内在德克萨斯州埃尔帕索的布利斯堡建造的三个 3D 打印混凝土营房每个将超过 5700 平方英尺（529.55平方米），它们将成为该大陆上最大的 3D 打印建筑。该头衔以前属于德克萨斯州军事部，该部门拥有增材制造公司 ICON 在 2021 年打印的 3800 平方英尺（353平方米）的 72 个上下铺的营房。在更改了规定可以采购什么的统一设施标准，使之包含了由 3D 打印建筑材料构建的建筑之后，军方得以采购这些设施。该公司表示，其高强度混凝土的抗压强度在 2000 至 3500 PSI 之间。虽然它可能无法媲美最坚固的现代混凝土的强度，但 Lavacrete 的强度足以充当营房的墙壁，国防部计划继续在其实验性的国防创新部门试验 3D 打印建筑]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[拥有更长遗传密码的生命可能但几率小]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71220</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71220"/>
        <updated>2022-04-12T10:42:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[地球上的生命千姿百态——无论是在亚马逊猎杀了一头鹿的美洲豹、在刚果盘绕在树上的兰花藤、在加拿大沸腾的温泉中生长的原始细胞，还是在华尔街啜饮咖啡的股票经纪人——在基因层面，他们都遵循着相同的规则。四个化学字母（核苷酸碱基）拼出 64 个三个字母的“单词”，这些被称为密码子的单词每一个都代表 20 种氨基酸中的一种。当氨基酸按照这些编码指令串在一起时，形成了每个物种特有的蛋白质。除了少数鲜为人知的例外，所有基因组都以相同的方式编码信息。


然而上个月发表在 eLife 的一项新研究中，MIT 和耶鲁大学的研究人员证明，有可能调整其中一个历史悠久的规则，创建出更广泛、全新的遗传密码，构建更长的密码子单词。原则上他们的发现指向了将遗传密码扩展为更通用系统的几种方法之一，合成生物学家可以使用该系统来制造具有全新生物化学特性的细胞，创造出在自然界中无处可寻的蛋白质。但这项工作也表明，扩展的遗传密码受到其自身复杂性的阻碍，在某些方面变得不那么有效，甚至能力也出人意料地降低了——这些限制暗示了为什么生命一开始可能就不喜欢更长的密码子。


目前尚不确定这些发现对于宇宙其他地方生命的编码方式意味着什么，但是这确实意味着我们自己的遗传密码演化得既不太复杂也不太具有限制性，而是恰到好处——并且在 Francis Crick 称之为“冰冻事件”之后的数十亿年中统治着生命。作者表示，大自然选择了这种“金发姑娘”编码，是因为它简单且足以满足目标，而不是因为其他编码无法实现。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究人员找到安提基特拉机械可能的“零日”]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71219</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71219"/>
        <updated>2022-04-12T10:08:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[神秘的“安提基特拉机械（Antikythera mechanism）”——一种据信曾被用于追踪天体运行的古老装置——自一个多世纪之前首次从一艘沉船中被发现以来，它就让科学家和公众为之着迷。近年来在重建幸存的碎片以及更多地了解该装置的使用方法方面取得了很多进展。现在一篇发表在 arXiv 的预印本论文称，，希腊研究团队的研究人员相信他们确定了“安提基特拉机械”的开始日期。了解“零日”对确定该设备的准确性至关重要。


论文合作者、希腊塞萨洛尼基文化和旅游局的 Aristeidis Voulgaris 对 New Scientist 表示：“任何测量系统——从温度计到安提基特拉机械，都需要校准才能正确（执行）计算。”“当然，它不会是完美的——它不是数字计算机，而是一堆齿轮——但是它可能非常擅长预测日食和月食。”1951 年，一位名叫 Derek J. de Solla Price 的英国科学史学家开始研究该装置的理论工作原理。根据 X 射线和伽马射线照片，Price 和物理学家 Charalambos Karakalos 于 1959 年在《美国哲学学会汇刊》上发表了一篇 70 页的论文。根据这些图像，他们猜测该装置是用来计算恒星和行星运动的——这使其成为已知最早的模拟计算机。


Voulgaris 和合作者在一个被称为“沙罗周期（Saros）”的月周期（223个月）基础上进行了新的分析，该周期由装置背面的螺旋插图表示。该周期涵盖了太阳、月球和地球返回相同位置所需要的时间，并且包括相关的日食和月食。鉴于我们目前对该设备可能是如何运作的及其铭文的了解，研究团队认为开始日期应该与一次日环食一致。纽约大学的 Alexander Jones 表示：“（装置背面的）日食预测包含了足够的天文信息，无疑可以证明 18 年的系列月食和日食的预测始于公元前 204 年，”表示这里存在四个独立的计算。“这样计算日期的做法之所以可能是因为沙罗周期不是一个高度精确的月球和太阳周期的方程，所以每次你向前推进一个 223 个月的周期，预测的质量就会下降。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[暗物质可能是额外维的引力子]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71218</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71218"/>
        <updated>2022-04-12T09:39:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[暗物质——占据宇宙大部分质量的神秘物质，可能是由被称为引力子的大质量粒子组成，它们在宇宙大爆炸后突然出现。新理论认为，这些假想粒子可能是来自额外维的“宇宙难民”。研究人员的计算表明，这些粒子的量可能恰好可以解释暗物质，暗物质只能通过其对普通物质的引力而被“看到”。研究合作者、法国里昂大学的物理学家 Giacomo Cacciapaglia 表示：“大质量引力子是由早期宇宙中的普通粒子碰撞产生的。这个过程被认为太罕见了，因此大质量引力子无法成为暗物质的候选对象。”但在 2 月发表在《物理评论快报》期刊上的一项新研究中，Cacciapaglia 与韩国高丽大学的物理学家 Haiying Cai 和 Seung J. Lee 共同发现，早期宇宙产生的引力子足以解释我们目前在宇宙中探测到的所有暗物质。


研究发现，如果引力子存在，它们的质量将小于1 MeV ，因此不会超过电子质量的两倍。这个质量水平远低于希格斯玻色子为普通物质产生质量的尺度——这是该模型产生足够多引力子以解释宇宙中所有暗物质的关键。他们在寻找额外维的证据时发现了这些假设的引力子，物理学家怀疑额外维和已观察到的空间的三个维度以及第四维度时间一起存在。在研究团队的理论中，当引力通过额外维传播时，会在我们的宇宙中以大质量引力子的形式出现。但是这些粒子只会与普通物质微弱地相互作用，而且只能通过引力作用。这种描述与我们所知道的暗物质惊人地相似，暗物质不与光相互作用，但是它们的引力影响在宇宙中的任何地方都能感受到。如这种引力影响正是阻止星系飞散的原因。Cacciapaglia 表示：“大质量引力子作为暗物质粒子的主要优点在于它们只在引力作用下相互作用，因此它们可以躲开检测其存在的尝试。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Peter Thiel 抨击沃伦巴菲特是比特币的头号敌人]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71217</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71217"/>
        <updated>2022-04-12T08:54:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[备受争议的 PayPal 联合创始人、风险投资人和自由意志主义者 Peter Thiel 上周在迈阿密举行的 Bitcoin 2022 会议上发表主题演讲，抨击世界最富有投资人沃伦巴菲特和摩根大通董事长杰米戴蒙组成的金融元老阻碍了比特币的发展。摩根大通董事长曾称比特币一文不值，沃伦巴菲特也长期反对比特币。Peter Thiel 将巴菲特形容为 Omaha 的社会病态老爷爷，他在主题演讲中抨击了金融机构，称中央银行破产和 ESG 是仇恨工厂——ESG 代表环境、社会和公司治理，是负责任投资原则的基础。Thiel 说，这是一场运动，也是一个政治问题，无论是运动走向成功，还是运动的反对者成功阻止我们。他随后将巴菲特称为是比特币的头号敌人。他说应该告诉金融机构投资比特币。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果开始在印度制造 iPhone 13]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71216</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71216"/>
        <updated>2022-04-12T06:52:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果周一宣布开始在印度制造 iPhone 13。iPhone 13 是 iPhone 最新一代产品，去年下半年发售。生产 iPhone 13 的印度工厂是富士康位于南泰米尔纳德邦 Sriperumbudur 的工厂。苹果过去几年一直尝试将部分生产从中国转移到印度等地区。它在印度的代工厂从 2017 年开始组装 iPhone SE，iPhone 13 是第四个在印度组装的机型。随着美国公司致力于生产多元化，印度越南墨西哥等国家对合同制造商日益重要。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国加强对 3D 打印武器的监管]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71215</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71215"/>
        <updated>2022-04-12T05:56:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国总统拜登宣布了一项新的武器法规，旨在控制私人制造的 3D 打印武器。3D 打印武器又被称为幽灵枪，制造出来之后难以跟踪，近年来美国此类武器出现的频率在增加。新的规定要求 3D 打印武器需要有序列号，必须向政府登记和进行背景检查，以解决此类武器的跟踪问题。3D 打印武器本身是合法的，但销售 3D 打印武器则需要遵守新的规定。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[马斯克不会加入 Twitter 董事会]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71214</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71214"/>
        <updated>2022-04-12T05:09:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[世界首富马斯克(Elon Musk)是 Twitter 最大股东，持有 9.2% 的股份。Twitter 曾在上周宣布，马斯克将成为公司新董事，任期从周六开始。但公司首席执行官 Parag Agrawal 周日晚间表示，情况发生了变化，马斯克告诉公司，他将不再担任董事会成员。马斯克没有给出反悔的理由，但他在此期间通过其账号对 Twitter 的未来提出了尖锐的疑问，其中一条推文说，“Is Twitter dying?”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 希望不要被挂]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1497169265384361984</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1497169265384361984"/>
        <updated>2022-04-12T03:09:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[希望不要被挂 🙉]]></summary>
        <author>
            <name>Anthony Fu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[数据显示 PC 出货量同比下滑 5.1%]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71213</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71213"/>
        <updated>2022-04-11T16:00:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[IDC 的数据显示在长达两年的两位数增长之后 2022 年第一季度 PC 出货量比去年同期同比下滑 5.1%。今年第一季度的 PC 的出货量仍然有 8050 万，连续第七个季度高于 8000 万。联想市场份额最高（22.7%），其次是惠普（19.7%）、戴尔（17.1%）、苹果（8.9%），华硕和宏碁第五占约 6.9% 。联想、惠普和宏基下滑，戴尔、苹果和华硕仍然在增长。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《刺猬索尼克2》创造游戏改编电影的票房记录]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71212</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71212"/>
        <updated>2022-04-11T15:50:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[派拉蒙电影《刺猬索尼克2》北美首周票房大约 7100 万美元，创造了游戏改编电影的票房记录，同时也创造了近四年来
派拉蒙影业的最高首周票房记录。《刺猬索尼克2》改编自世嘉的同名游戏，而此前的游戏改编电影的票房开画记录是《刺猬索尼克》在 2020 年创造的 5800 万美元，在疫情导致电影院关闭前它的全球票房为 3.2 亿美元。续集有望打破这一记录。《刺猬索尼克2》由 Jim Carrey 和 James Marsden 主演，Ben Schwartz 为索尼克配音。派拉蒙据报道准备至少为其流媒体服务 Paramount+ 制作一部衍生电视剧。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国家新闻出版署批准新游戏版号]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71211</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71211"/>
        <updated>2022-04-11T13:39:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[负责游戏版号审批的监管机构国家新闻出版广电总局于 4 月 11 日公布了“2022 年 4 月份国产网络游戏审批信息”，宣告了审批冻结的终止，上一次公布版本是在 2021 年 7 月，审批冻结持续了 9 个月，与 2018 年 3 月发生的游戏审批冻结长度类似。国家新闻出版广电总局只公布了国产网游审批，进口网游的审批仍然停留在去年 7 月。这一消息传出之后，中概游戏股盘前大幅上涨。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当人脸识别走进战场]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71210</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71210"/>
        <updated>2022-04-11T13:19:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[面部识别公司 Clearview AI 向乌克兰免费提供了它的人脸识别服务，利用照片帮助识别俄罗斯士兵的身份。这项技术的潜力不仅在于识别伤亡人员或追踪特定单位。华盛顿智库新美国的安全学者彼得·辛格表示，人们及其行动的数据越来越容易获得，这将使追踪犯下战争罪行的个人变得更容易。但这也让平民更加难以在紧张的环境中藏身。辛格说，“未来的战士将越来越难以保守身份的秘密，走在你的城市街道上的普通市民也是一样。”“在一个收集越来越多数据的世界里，每个人都会留下可以连接起来的线索，”他补充道。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人工指尖赋予机器人近乎人类的触感]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71209</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71209"/>
        <updated>2022-04-11T11:08:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[机器人可以按照程序设定举起汽车，甚至可以帮助进行手术，但如果要捡起它们之前从未接触过的物体——例如鸡蛋，它们就经常会遭遇惨败。现在工程师想出了一种可以克服这种局限的人造指尖，让机器能以类似人类指尖的方式感知表面的纹理。当布里斯托大学的研究人员在 2009 年开始设计人造指尖时，他们仿效了人体皮肤。第一个手工组装的指尖大约类似苏打水罐。到 2018 年，他们转而使用 3D 打印。让制作出像成年人大脚趾大小的指尖和所有的部件成为可能，且更容易创造出近似于人类皮肤多层结构的多个层。最近科学家将神经网络整合到他们称之为 TacTip 的人造指尖中。神经网络帮助机器人快速处理它所感知的内容并做出相应的反应——看起来就像一根真正的手指。


当我们指尖的皮肤和物体接触时，一层神经末梢就会变形，并告诉大脑发生了什么。这些神经发送“快”信号帮助我们避免掉落东西并发送“慢”信号来传达物体的形状。TacTip 的等效信号来自橡胶表面层之下的针状突起阵列，当表面被触摸时，这些针突就会移动。阵列的针突就像是发刷上的刷毛：坚硬但是可以弯曲。在该阵列之下，除了其他一些东西之外，还有一个摄像头，可以检测针突何时以及如何移动。针突的弯曲量提供慢信号，弯曲速度提供快信号。神经网络将这些信号转化为指尖的动作，例如使其握得更紧，或调整指尖的角度……在第二个项目中，Lepora 的团队为 TacTip 添加了更多的针突和麦克风。麦克风模仿我们皮肤深处的另一组神经末梢，当我们用手指在表面上滑动时，它们会感觉到振动。这些神经末梢增强了我们感受表面粗糙程度的能力。当研究人员测试增强后的指尖区分13种织物的能力时，麦克风起到了类似的作用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日产与 NASA 合作在固态电池中摒弃稀有昂贵金属]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71208</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71208"/>
        <updated>2022-04-11T11:01:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日产与 NASA 合作采用计算方法开发不依赖稀有或者昂贵金属的全固态电池。这家推出价格亲民量产电动汽车 Leaf 的汽车制造商显然希望抢回失去的时间。日产最近在电气化战略方面陷入了困境。该公司的第二款电动汽车 Ariya 预计今年秋天上市，距离第一款 Leaf 上市隔了大约 12 年。该公司希望其内部的固态电池到 2028 年能在乘用车中首次亮相。为了实现这一目标，日产将在 2024 年开设一家试点固态电池工厂。这家小型工厂将是推出固态技术的关键一步；这种电池底层的很多概念已经一次又一次地在实验室中得到了证明，但是向制造领域迈进往往会遇到一些意想不到的问题，需要花费数年的时间才能解决。建立试点工厂的做法表明日产对其目前的固态电池技术有足够的信心，认为值得投入资金解决制造中的任何问题。2028 年量产的目标与 Solid Power等竞争对手类似。这表明业界对于全固态电池何时可以大规模应用于汽车的时间表充满了信心。加州大学圣地亚哥分校的研究人员也将参与日产同 NASA 的合作，双方的合作可能并不局限于第一批电池。今天的固态电池的设计虽然改变了锂离子电池的一些基本部分——主要是摒弃了易燃液体电解质——但它们在很大程度上保留了其他的部分，包括使用钴和镍等稀有或昂贵的金属。通过弃用这些金属，未来的电池不仅会更便宜，而且也可能拥有更清洁、更符合道德的供应链。如钴矿开采充满了侵犯人权和环境危害。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[长大的地方可能会影响导航能力]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71207</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71207"/>
        <updated>2022-04-11T10:47:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一项关于导航的研究表明，在城市之外地区长大的人比在城市里长大的人更善于认路。发表在《自然》上的研究结果表明，小时候学习处理复杂的环境可以增强大脑的空间技能。来自全球 38 个国家的近 40 万人玩了一款名为《航海英雄（Sea Hero Quest）》的游戏，游戏由神经科学家和游戏开发人员设计，是一种收集人们大脑数据的有趣方式。玩家驾驶着一艘船寻找各种目标。平均而言，那些说自己在城市之外长大的人——很可能会遇到许多曲折的道路——比在城市长大的人更容易找到目标。更重要的是，在城市通常采用简单的网格状布局（例如芝加哥的街道都是以 90°角布局的）的国家中，城市居民和城市之外的人之间的差异尤为显著。法国里昂的 CNRS 认知学家Antoine Coutrot 和同事报告称，城市布局越简单，来自农村地区的人的优势就越大。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蓬勃发展的航天工业引发低轨道安全担忧]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71206</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71206"/>
        <updated>2022-04-11T10:16:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在低轨道运行的卫星之中，散布着数千吨空间碎片，从微小的油漆斑点到废弃的火箭部件，再到在轨道墓地滞留了数十年的巨大废弃航天器。增加更多的卫星不仅会增加轨道上灾难性碰撞发生的可能性，还会将人类推向一个危险的临界点，超过了这个临界点，低地球轨道的一些部分可能会变得过于混乱和危险，以致无法安全运行。专门从事卫星服务和轨道碎片清除的私营公司 Astroscale U.S.的全球空间政策和政府关系副总裁 Charity Weeden 表示：“在再次发生大碰撞之前，我们真的要争分夺秒。”“轨道上每天都有成千上万次的险情……”


LeoLabs 的高级技术研究员 Darren McKnight 表示，将所有责任都归咎于这些巨型星座则是将问题过于简单化了。LeoLabs 是一家加州航空航天公司，运营地面雷达和跟踪系统，监控低地球轨道上的物体并映射它们的活动。他表示一方面，在低地球轨道上存在碰撞风险的物体中，运行中的卫星仅占一小部分。而且和在轨道上滞留了数十年的废弃航天器不同，如果有必要的话，绝大多数较新的卫星都可以被操纵着避开危险。卫星运营商制定报废计划以减少太空垃圾的累积也已经成了标准做法。这些策略包括有目的地命令航天器“脱离轨道”，或者在地球大气层中无害地燃烧，或者让其滞留在更高的“墓地”轨道上，远离地球周围最拥挤的区域。


风险仍然很严重。随着发射的继续，太空中的碎片数量预计会增加。McKnight 表示，“坏社区”已经出现——在低地球轨道上，一些区域的大量碎片云构成了真实的威胁。他表示：“在未来的五到十年内，在地球轨道的某些区域注定会发生重大的事件。”“我们看到碰撞的概率为 10% 到 15%，这听起来可能并不高，但是自 80 年代中期以来，我们把这些物体留在轨道上，已经掷了太多次的骰子。”


最近的一系列反卫星导弹测试以及 2009 年两颗卫星之间的意外碰撞加剧了这些风险。中国于 2007 年进行了一次反卫星导弹测试，印度于 2019 年进行了一次，俄罗斯去年进行了一次。专注太空政策的非政府组织“安全世界基金会（Secure World Foundation）”表示，估计上述每一次事件都产生了数千块比高尔夫球还大的碎片以及更小、更难追踪的物体……部分问题在于，虽然在个别国家发射受到法规的约束，但是没有国际机构来监督轨道上发生的事情。政策还没有跟上该行业的增长，目前尚不清楚是否可以很快达成任何有约束力的全球协议。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑客使用泄露的勒索软件攻击俄罗斯公司]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71205</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71205"/>
        <updated>2022-04-11T09:51:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[名叫 NB65 的黑客组织过去一个月使用 Conti 泄露的勒索软件源代码创建自己的勒索软件去攻击俄罗斯公司。俄罗斯机构很少受到勒索软件攻击，这种情况被认为是出于一种默契，俄罗斯黑客通过不攻击本国机构而让执法机构对外国的攻击视而不见。NB65 攻击的机构包括了 Tensor、俄罗斯宇航局、电视广播公司 VGTRK 等。其中对 VGTRK 的攻击最引人注目，黑客窃取了 786.2 GB 数据，包括 900,000 电邮和 4,000 文件，发布在 DDoS Secrets 网站上。Conti 的源代码是在该组织公开支持俄罗斯后被支持乌克兰的成员泄露的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Becord – 记录生活大事小事：感冒、熬夜、锻炼的频率与趋势[iPhone]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41911</id>
        <link href="https://www.appinn.com/becord-for-iphone/"/>
        <updated>2022-04-11T08:47:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Becord 是一款用来记录生活中大事小事的 iPhone 应用，相较于其他 #上次 应用，它为每件事生成了「活跃图」，能够一眼就看出这些事情的发生频率、趋势，仅 2.6MB 大小。@Appinn 开]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[防疫措施进一步破坏全球供应链]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71204</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71204"/>
        <updated>2022-04-11T07:25:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国日益严格的新冠防疫措施正在进一步破坏消费电子产品、汽车零部件和其他商品的全球供应链。越来越多的城市要求卡车司机每天进行核酸检测才能进行跨城运输，或隔离被认为有感染风险的司机。这些措施限制了司机在工厂之间运送零部件，以及将货物从车间运到港口的速度。上海以及周边城市，包括电子产品生产中心昆山，卡车司机严重短缺。昆山多家电子元件厂停工。当前原材料和运输价格上涨、交货时间延长、工人短缺，对于公司而言，全球供应链的任何额外干扰都会让它们难上加难。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最大儿童色情网站如何倒下]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71203</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71203"/>
        <updated>2022-04-11T07:18:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2008 年比特币诞生之初，在早期追随者心目中它的一大吸引力是匿名性。比特币对应的钱包地址是一串看起来随机的字符串，不含有任何可识别信息，这一特性让很多自由意志加密朋克和加密无政府主义者认为比特币可能是他们期待已久的完全匿名的互联网货币。比特币的神秘创始人中本聪也在早期邮件中称参与者能够匿名。但比特币的每一笔交易都记录在区块链中，为了确保它不能伪造和重复消费，比特币网络中的每一个人都是交易的见证者。研究人员很快意识到将加密货币和真实身份对应起来非常容易。绝大部分交易是在少数几个中心化的交易所流动，而将加密货币兑换为真实货币是需要身份信息的，在看似繁杂的数据中，加密货币跟踪工具能很容易揭露交易的幕后者，使用加密货币的网络罪犯事实上身处蜜罐中。过去几年，美国的三字母机构如国土安全调查局（HSI）、税务局（IRS）、缉毒署(DEA)和 FBI 的调查人员通过跟踪工具破获了一个又一个使用加密货币的案件。加密货币走向了不可追踪的反面。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IMF 研究称加密货币在腐败国家更流行]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71202</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71202"/>
        <updated>2022-04-11T06:33:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国际货币基金组织（IMF）的一份新报告显示，加密货币在高通胀、严格资本管控和政府腐败的国家更受欢迎。报告作者认为，传统金融部门发展良好的国家居民不太需要加密货币，政府对加密货币最好的方法不是打压而是学会如何更好的监管。IMF 在 55 个国家调查了 11 万受访者，每个国家 2000 到 1.2 万人。报告作者发现了许多理由让加密货币在一个国家比另一个国家更受欢迎，包括高通货膨胀让比特币之类的加密货币比本地货币更稳定，严格资本管控限制资金流动而加密货币有助于绕过限制。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[太阳黑子活动超过预期]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71201</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71201"/>
        <updated>2022-04-11T03:40:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[地球上的天气预报比任何时候更精确，而预测太阳活动则要困难得多。始于 2019 年 12 月的第 25 太阳周期目前进入到第三年，太阳活动按照预测应该是比较温和。但实际情况与预测的相去甚远，衡量太阳活动的黑子数量远超过预测值。自 2020 年 9 月以来太阳黑子数量一直超过预测水平，这意味着太阳正处于一个异常活跃的周期。科学家在 2020 年预测第 25 太阳周期可能是有记录以来最猛烈的一个周期，而科学家对黑子周期背后的机制仍然缺乏基础性理解。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 精读《Typescript 4.5-4.6 新特性》]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/496366997</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/496366997"/>
        <updated>2022-04-11T01:23:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新增 Awaited 类型
Awaited 可以将 Promise 实际返回类型抽出来，按照名字可以理解为：等待 Promise resolve 了拿到的类型。下面是官方文档提供的 Demo：

// A = string
type A = Awaited<Promise<string>>;

// B = number
type B = Awaited<Promise<Promise<number>>>;

// C = boolean | number
type C = Awaited<boolean | Promise<number>>;


捆绑的 dom lib 类型可以被替换
TS 因开箱即用的特性，捆绑了所有 dom 内置类型，比如我们可以直接使用 Document 类型，而这个类型就是 TS 内置提供的。
也许有时不想随着 TS 版本升级而升级连带的 dom 内置类型，所以 TS 提供了一种指定 dom lib 类型的方案，在 package.json 申明 @typescript/lib-dom 即可：

{
 "dependencies": {
    "@typescript/lib-dom": "npm:@types/web"
  }
}


这个特性提升了 TS 的环境兼容性，但一般情况还是建议开箱即用，省去繁琐的配置，项目更好维护。
模版字符串类型也支持类型收窄

export interface Success {
    type: `${string}Success`;
    body: string;
}

export interface Error {
    type: `${string}Error`;
    message: string;
}

export function handler(r: Success | Er…]]></summary>
        <author>
            <name>黄子毅</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[卡片馆 – 给相片注入情绪与故事[iPhone]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41906</id>
        <link href="https://www.appinn.com/kapianguan-for-iphone/"/>
        <updated>2022-04-10T09:56:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[「卡片馆」是一款纯粹的卡片制作软件，你可以利用它为相片添加留白背景、生成拍立得或是胶片风格的相框，或是制作一张电影海报风格的卡片，从简到繁，皆可实现。特别的是，卡片馆专注于提升易用性，制作一张卡片的流]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 将 AI 写作视为自动生成内容]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71200</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71200"/>
        <updated>2022-04-10T09:02:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[OpenAI 的文本生成神经网络 GPT-3 被认为能产生以假乱真的文章，那么搜索引擎应该如何对待它生成的内容？
Google 表示 AI 工具自动生成内容将被视为垃圾信息，此类内容可能会在搜索结果中受到惩罚。但 Google 的系统如果没有人类审阅者的帮助可能检测不出 AI 生成的内容。特定类型的 AI 写作助手在今天的媒体中实际上很常见。Google 的 Search Advocate John Mueller 表示如果 Google 的 webspam 团队发现了 AI 生成的内容，他们被授权可以对此采取行动。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家发掘出小行星撞击地球时的恐龙化石]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71199</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71199"/>
        <updated>2022-04-10T08:09:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[科学家声称发掘出一个小行星撞击地球时留下的恐龙化石。6600 万年前的事件结束了恐龙统治地球的时代，哺乳动物开始崛起。但至今没有发现多少灭绝事件前几千年的恐龙化石，更不用说来说灾难本身的标本，如果确认这将是一次非常重要的发现。考古学家是在距离小行星撞击地点 3000 公里远的北达科他州 Tanis 遗址挖掘出保存良好的恐龙腿化石。除了腿之外，还发现了撞击碎片击中的鱼。对于恐龙是否真的死于小行星撞击有科学家对此持怀疑态度。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[鲁莽的俄罗斯士兵在污染最严重的区域挖战壕]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71198</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71198"/>
        <updated>2022-04-10T07:26:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在撤离切尔诺贝利之后，无人机拍摄的视频和实地采访披露了俄罗斯士兵在人类历史上核事故最严重地区的行为。红色森林是切尔诺贝利核电站方圆十公里内的树林，它们因吸收了过量的放射线死亡，并呈棕红颜色，它被划为禁区。在历经多次铲土除污后，该地区的辐射水平已大幅下降，但仍是世界上污染最严重的地区之一。无人机视频显示俄罗斯士兵在红色森林周围挖掘战壕，而核污染粒子被带到了他们居住的地方，导致这些房间内的辐射水平略高于自然水平。短时间接触不会有危险，但长时间接触会造成伤害。俄罗斯士兵还被发现赤手拿起了 钴-60 源，暴露在极高剂量的辐射下，这名士兵的情况未知。乌克兰的首席安全工程师称核燃料未出现过热问题，表示欢迎俄罗斯士兵继续回来挖掘战壕。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[单平台文章阅读量超过100万，我可能做对了三件事。]]></title>
        <id>https://kaopubear.top/blog/2022-04-10-about-writing/</id>
        <link href="https://kaopubear.top/blog/2022-04-10-about-writing/"/>
        <updated>2022-04-09T17:25:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>把写作当作方法。</p>]]></summary>
        <author>
            <name>思考问题的熊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天文学家发现至今最遥远的星系]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71197</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71197"/>
        <updated>2022-04-09T15:18:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一个国际天文学家团队发现了有史以来最遥远的星系。这个名为 HD1 的候选星系距离我们约 135 亿光年。研究团队提出了两个想法：HD1 可能正在以惊人的速度形成恒星，甚至可能是宇宙第一颗恒星 Population Ⅲ 恒星的家园，或者 HD1 可能包含一个超大质量黑洞，其质量约为太阳质量的 1 亿倍。论文（预印本）发表在《天体物理学杂志》上。 HD1 在紫外光下非常亮。起初研究人员假设其是一个标准的星暴星系，也就是一个正在高速创造恒星的星系。但在计算了 HD1 产生了多少颗恒星之后，他们发现 HD1 每年会形成 100 多颗恒星。这一速度简直令人难以置信，至少比他们的预期高出 10 倍。研究团队使用阿塔卡马大型毫米/亚毫米阵列（ALMA）进行了后续观测以确认距离，该距离比目前最远星系的纪录保持者 GN-z11 还要远1亿光年。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家逆转人类皮肤细胞老化三十年]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71196</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71196"/>
        <updated>2022-04-09T15:03:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[科学家运用细胞重编程技术逆转老化的人类皮肤细胞，使其年轻三十年。在模拟皮肤伤口的实验中，恢复活力的细胞看起来更像是年轻细胞。人工诱导多能干细胞（iPSC）最早是由山中伸弥的团队于 2006 年发现的，山中伸弥因这一发现而在 2012 年获得诺贝尔生理医学奖。发表在《eLife》期刊上的最新研究没有诱导皮肤细胞转变成干细胞，而只是将其变成更年轻的版本，仍然保留皮肤细胞的性质。细胞重编程技术仍然存在很多局限， 比如有癌化的风险。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 中国的经济发达地区里面，作为人口大省的…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1496205170569089024</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1496205170569089024"/>
        <updated>2022-04-09T11:18:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国的经济发达地区里面，作为人口大省的江苏是可以实现粮食自给的，
这一点有点让人意外，也可见中国对于粮食安全的重视。
2021年江苏省的耕地播种面积占到了全省土地面积的50.63%，和河南，山东一起是全国三个耕地面积占土地面积比例最高的省份，
同时江苏2021年以3746.1万吨的粮食产量排在全国第八位，和内蒙的3840.3万吨和河北的3825.1万吨差不多。
而江苏人均粮食占有量按照2020年的七普人口计算的话达到442公斤。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mozilla Thunderbird Beta 默认启用对 Matrix 的支持]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71195</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71195"/>
        <updated>2022-04-09T05:29:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[电邮客户端 Mozilla Thunderbird 的最新 Beta 版本默认启用了对 Matrix 的支持。Matrix 是一个端对端加密、去中心化的实时通讯系统。没有中心服务器。Thunderbird 的最新版本改进了 Matrix 实现，端对端加密支持基本完成，支持显示格式化信息，home server discovery，消息编辑，延迟加载房间成员，等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 聊下俄罗斯天然气--对解决中国东北地区缺煤少气的问题非常有利]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/495533927</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/495533927"/>
        <updated>2022-04-09T01:55:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[每次题目总是不太好写，要说意义肯定是很多，全部罗列出来肯定一大堆，但至少对解决中国东北地区缺煤少气的问题非常有利。
最近看到不少欧洲和俄罗斯天然气博弈的新闻，也说下我们的情况。
2019年12月中俄“西伯利亚力量”天然气管道开通，初期每年为中国供应50亿立方米天然气，到2023年全部完工时每年供应量增加到380亿立方米。

简单的说，这条管线尤其是对于解决我国东北地区的能源供应问题意义重大，可以说能彻底改变东北地区的天然气供应格局。
中俄东线投产后将首先供应东北地区，当2023年输气量达到380亿立方米/年时，预计其中供应东北地区的气量为135亿～150亿立方米/年，与东北2018年市场消费总量基本相当，将大幅提升东北地区资源供应能力，中俄东线天然气成为东北地区的主供气源。
现有“以区域内油气田为主，进口LNG和长输管道为辅”的资源供应方式，将会转变为“以进口管道气为主，区域内油气田和进口LNG为辅”的方式。
2022年2月，中俄又签署天然气协议，决定计划再通过“远东管道”每年向中国供应100亿立方米天然气，将把每年天然气供应量提高到480亿立方米。
前从全球范围看东北也是工业发达地区，实际上如果不算中国全国的话，2021年东三省的工业增加值在中国以外能排在全球排第9位，未来这个排名还会继续上升，东北发电，取暖和工业对化石能源的消耗量都很大，因此我国东北三省在能源供应方面一直有很大缺口，用简单的话来说就是“缺煤少气”，目前东北三省70%的煤炭和50%的天然气依靠国内其他省份供应和从国外进口。
以煤炭为例子，我国目前每年都要专门召开东北煤炭保供的专门会议，其原因是煤炭不仅是关系到东北地区的发电和重工业，而且直接关系到居民取暖的大量需求。
东北地区长期是我国的煤炭调入大户，
其中辽宁省一五期间平均每年调入煤炭83万吨，二五期间每年调入煤炭558万吨，1963-1965年平均每年…]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国太空司令部确认第一个撞击地球的星际天体]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71194</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71194"/>
        <updated>2022-04-08T15:51:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国太空司令部确认了第一个撞击地球的星际天体：来自另一个恒星系统的天体于 2014 年在巴布亚新几内亚附近坠落，碎片很有可能在南太平洋中，要找到残片将会非常困难。它是已知第一颗星际天体，但只有几英尺宽，远小于更知名的星际天体‘Oumuamua 和 Comet Borisov。在发现星际天体‘Oumuamua 之后 ，哈佛大学天体物理学专业的学生 Amir Siraj 和教授 Avi Loeb 开始搜寻是否有来自太阳系之外的陨星坠落到地球。他们查询了 NASA 近地天体研究中心维护的陨星数据库，数据库记录了近千次撞击，其中发生在 2014 年 1 月 8 日 Manus 岛附近的爆炸事件立即引起了他们的注意，陨星的时速超过了 13 万英里，暗示它很可能来自太阳系之外。他们的研究报告 2019 年递交到了期刊《The Astrophysical Journal Letters》，但因为缺乏美国政府未披露的信息而一直没有通过同行评审。探测陨星的部分传感器由美国国防部管理，相同的技术用于探测核爆，因此研究人员无法确认陨星速度的误差幅度。美国太空司令部上个月公布的备忘录为研究人员提供了他们所需要的数据。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家揭开东亚面部独特性遗传进化机制]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71193</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71193"/>
        <updated>2022-04-08T09:59:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[头面部形态是一项由复杂形态组合而成的遗传性状。不同群体的头面部特征具有显著差异，与人类的起源、迁徙及进化紧密关联。东亚与欧洲人群面部形态差异显著，这背后受到怎样的遗传因素影响？其中是否存在自然选择作用？而且，人脸形态数据维度高且复杂，如何结合数学与生物学进行头面部表型的量化？为解决上述问题，研究人员基于近万例 3D 人脸图像，构建出一套结合解剖学信息的面部分割方法。他们将面部区域聚合为 10块 主要结构，分别为额头、眉弓、眼睛、颞部、颧部、鼻部、面颊、嘴上、嘴下以及下颌。这样，获取的分割后面部表型能完美对应到各个解剖学位置，为后续开展遗传学解析奠定了基础。中科院研究团队利用多变量典型相关分析，定位了 244 个影响东亚群体头面部形态的遗传变异，证实面部特征作为典型的复杂性状由多基因共同影响。此后，他们与欧洲团队合作，进一步发现亚欧人群之间的差异信号可能功能同质，只是因为频率变化所造成的。研究报告发表在《Nature Genetics》期刊上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[数字人民币整合进微信]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71192</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71192"/>
        <updated>2022-04-08T08:57:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[央行的数字人民币已经整合进微信，作为一种支付选项供用户使用。腾讯的微信月活用户超过 12 亿，在中国几乎无处不在。数字人民币尚未推广到全国，只能在试点城市使用。央行本月初宣布新增天津、重庆、广州、福州和厦门、浙江省承办亚运会的 6 个城市作为试点地区，北京和河北省张家口市在 2022 北京冬奥会、冬残奥会场景试点结束后转为试点地区。整合进微信意味着央行希望数字人民币能被广泛使用。阿里巴巴的支付宝和微信支付是两大占支配地位的移动支付应用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aves Gallery – 开源相册和图片 EXIF 原数据浏览器[Android]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41897</id>
        <link href="https://www.appinn.com/aves-gallery/"/>
        <updated>2022-04-08T08:08:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Aves Gallery 是一款开源的安卓相册应用，集成了 EXIF 原数据浏览，支持众多图片、视频格式，包括一些比较少用到的格式，比如 TIFF、SVG、旧版本的 AVI 等，支持动态图片、360]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新粒子测量结果可能打破标准模型]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71191</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71191"/>
        <updated>2022-04-08T08:01:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[物理学家发现，名为 W 玻色子的基本粒子似乎重了 0.1%——这个微小的差异可能预示着基础物理学的巨大转变。刊登在《科学》期刊上的这一测量结果来自伊利诺伊州巴达维亚的费米国家加速器实验室的一台旧粒子对撞机，对撞机最后一次粉碎质子是在十年前。费米实验室对撞机探测器（CDF）合作的大约 400 名成员继续分析名为 Tevatron 的对撞机产生的 W玻色子，追踪无数错误源以达到无与伦比的精度水平。如果 W 玻色子比标准理论预测值更重的结论能被独立证实，那么这一发现将暗示存在着尚未发现的粒子或者力，将带来半个世纪以来量子物理学定律的首次重大改写。未参加 CDF 的马德里理论物理研究所的物理学家 Sven Heinemeyer 表示：“这将彻底改变我们看待世界的方式，”其意义甚至可能能与2012年希格斯玻色子的发现相媲美。“希格斯粒子与之前已知的图景非常吻合。而这将是进入一个全新的领域。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[不需要气流：气球蜘蛛依靠电场产生升力]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71190</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71190"/>
        <updated>2022-04-08T07:53:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1832 年达尔文目睹了数百只飞航蜘蛛降落在距离岸边大约 60 英里的皇家海军小猎犬号上。飞航蜘蛛是一种至少从亚里士多德时代就为人所知的现象，因 E.B.White 的经典儿童读物《夏洛特的网》而广为人知，但是科学家直到最近才取得了一些进展，更好地理解了其背后的物理原理。根据最近发表在《物理评论E》杂志上的一篇论文，物理学家开发出一种新的数学模型，结合了所有各种作用力以及多根线的影响。论文作者、加州大学洛杉矶分校（UCLA）的 M. Khalid Jawed 和圣母大学（NDU）的 Charbel Habchi 的新模型基于计算机图形算法，该算法用于在《霍比特人》和《人猿星球》等大片中对皮毛和头发进行建模。这项工作有朝一日可能有助于设计用于探索大气层的新型气球传感器。对于飞航蜘蛛为什么能漂浮在空中，存在着很多彼此竞争的假设。例如，一种看法认为，随着太阳升起，空气变暖，蜘蛛放出的丝线形成了它们的“降落伞”，捕捉热梯度引起的上升气流。第二种假设认为，这些线具有与大气中的弱垂直电场相互作用的静电荷。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[数字数据可能会轻微改变地球的质量]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71189</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71189"/>
        <updated>2022-04-08T07:45:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据朴茨茅斯大学物理学家 Melvin Vopson 几年前的计算，每天创造的大量视觉图像——连同五亿条推文、无数文本、数十亿条 WhatsApp 消息，以及我们创造的每一个比特和字节的信息——可能会让我们的星球变得更重。Vopson 最近提出的一项基于反物质爆炸的实验可能会在某种程度上让科学界相信，信息可能不仅有质量，而且可能是一种奇怪的新物质状态，或者是平衡当今大多数宇宙观测结果的神秘的暗物质。Vopson 在新闻稿中问道：“如果我们假设信息是物理的并具有质量，并且基本粒子具有关于自身信息的 DNA，我们要如何证明呢？”“我最新的论文探讨了对这些理论的验证，以便让科学界能够认真对待它们。”Vospon 提出了一项实验，可以通过使用粒子-反粒子碰撞从理论上“擦除”宇宙中的信息来检验“信息和固体、液体、气体和等离子体一样，是独特状态的物质”这个假设。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蘑菇使用多达 50 个“单词”交流]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71188</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71188"/>
        <updated>2022-04-08T07:38:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[藏在森林地被物中或者从树上长出来的真菌给人的印象可能是一种沉默且相对独立的生物，但是一项新研究表明蘑菇可能能互相交流。对蘑菇互相发送的电信号进行的数学分析确定了一些模式，这些模式在结构上与人类的语言惊人相似。之前的研究发现，真菌通过名为菌丝的地下长丝状结构传导电脉冲——类似于人类神经细胞传递信息的方式。研究甚至发现，当消化木材的真菌的菌丝接触到木块的时候，这些脉冲发射的频率会增加，这增加了真菌使用这些电子“语言”与它们远处的部分或者通过菌丝相连的伙伴（例如树木）分享关于食物和伤害信息的可能性。但是这些电活动与人类的语言有什么共同之处吗？


为了进行研究，位于布里斯托尔的西英格兰大学非常规计算实验室的 Andrew Adamatzky 教授分析了四种真菌——金针菇、裂褶菌、幽灵菇和虫草花——产生的电尖峰模式。他将微小的微电极插入布满了菌丝线（它们的菌丝体）的基质进行研究，这项发表在《英国皇家学会开放科学杂志》上的研究发现，这些尖峰经常聚集成一连串的活动，像高达 50 个单词的词汇表一样，并且这些“蘑菇单词的长度”的分布与人类语言的分布非常接近。


裂褶菌——生长在腐烂的木头上，其子实体像是波浪起伏的、密密麻麻的珊瑚——使用的“句子”最复杂。Adamatzky 认为，这些电活动波最有可能的原因是为了保持菌落的完整性——就像狼通过嚎叫保持狼群的完整性一样——或者向菌丝体的其他部分报告新发现的引诱剂和驱虫剂来源。他表示：“还有另一种可能——它们什么都没说。”“繁殖的菌丝体的尖端是带电的，因此，当带电的尖端碰到一对差分电极的时候，就会记录到电位差的尖峰。”他补充表示，无论这些“尖峰”代表什么，它们似乎都不是随机的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国印度 STEM 博士多数毕业后留在美国]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71187</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71187"/>
        <updated>2022-04-08T07:03:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Center for Security and Emerging Technology (CSET)的数据显示，大部分获得博士学位的 STEM 专业（科学技术工程和数学） 外国留学生在毕业后留在了美国，其中以中国和印度的留学生人数最多。2000 年到 2015 年期间在美国毕业的外国 STEM 博士中，到 2017 年 2 月大约 77% 的人仍居住在美国，非 STEM 专业博士留美比例为 55%。本世纪初的互联网泡沫破灭和 2008 年左右的经济危机期间，留美比例有所下降。中国博士留美的比例最高达到了 90%，印度次之达到 87%，其他国家平均为 66%。留下来的中印留学生通常会长期居留，甚至寻求成为美国公民。其他国家的留学生则会慢慢离开美国。美国大学仍然是国际学生的首选目标。2000 年至 2019 年间美国大学授予的 50 万个博士学位中国际学生占了 40%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[点击链接直接打开：为 17 个网站跳过链接中转页面，节省时间[油猴脚本]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41892</id>
        <link href="https://www.appinn.com/open-the-link-directly/"/>
        <updated>2022-04-08T06:26:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[open the link directly 是一款油猴脚本，用来在 17 个网站实现点击链接直接打开功能，自动忽略中转页面。@Appinn 链接曾经是互联网上最重要的发明，链接现在是互联网上最多余的]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fedora 考虑停止支持非 UEFI BIOS]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71186</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71186"/>
        <updated>2022-04-08T05:53:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fedora 37 开发团队考虑停止支持非 UEFI BIOS。统一可扩展固件接口（缩写 UEFI）是处理引导过程的现代方法。UEFI 与旧的 BIOS 类似，但引导数据储存在.efi 文件而不是固件中。UEFI 最初由英特尔开发，之后由行业组织 Unified EFI Forum 管理，最新规格是 2021 年发布的 v2.9。今天 PC 平台的绝大部分主板都支持 UEFI。就 Fedora 而言，Fedora x86_64 安装程序将不再支持非 UEFI 平台，传统的 BIOS 将被标记弃用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网信办称互联网企业用工人数保持平稳]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71185</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71185"/>
        <updated>2022-04-08T05:20:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[近期中国互联网大厂“裁员潮”引发关注，网信办周五发表文章称，网信网对腾讯、阿里巴巴等 12 家互联网企业用工和业务发展情况进行了访谈，其半年多来净增用工近 8 万人；企业表示，互联网行业人员流动普遍较快，目前员工数量和业务发展情况总体稳定，对未来发展充满信心。网信办称，经统计，2021 年 7 月到 2022 年 3 月中旬，腾讯、阿里巴巴、字节跳动、美团、拼多多、快手、百度、京东、网易K、微博、哔哩哔哩、蚂蚁集团等 12 家企业总离职人数 21.68 万人，总招聘人数 29.59 万人，净增用工 7.91 万人，其中 11 家企业招聘人数多于离职人数。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[刘强东卸任京东 CEO]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71184</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71184"/>
        <updated>2022-04-08T03:56:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[京东创始人刘强东周四辞去 CEO 一职，成为科技行业在广泛监管整顿下最新一位让位的亿万富翁创始人。徐雷升任 CEO，接替刘强东。这为京东集团去年开始的领导层过渡画上了句号。徐雷已加入京东集团超过 10 年，曾担任该公司零售部门负责人，去年被任命为公司总裁。刘强东仍担任京东集团董事会董事长。刘强东于 2004 年创立了京东，当时京东是一个电子产品的在线销售平台。自那以来，该公司已经成长为一家年营收超过 1,000 亿美元的电子商务巨头。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国人均预期寿命连续第二年下降]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71183</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71183"/>
        <updated>2022-04-08T03:54:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[由于新冠疫情导致的死亡，美国人均预期寿命连续第二年下降。因新冠疫情，2020 年美国人预期寿命下降了 1.8 年，2021 年下降了 0.4 年。2019 年美国预期寿命 78.8 年，2020 年降为 77年，2021 年预估为 76.6 年，为 25 年以来最低。许多死亡的人正值壮年。约翰霍普金斯大学的数据显示，全世界的新冠确诊人数达到了接近 5 亿，死亡人数超过 617 万。但过去一个月美国确诊人数大幅减少，而中国则在大幅增加。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 202 期）：三个有启发的学习方法]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/04/weekly-issue-202.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/04/weekly-issue-202.html"/>
        <updated>2022-04-08T00:31:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。...]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英国将建造 8 座新核反应堆]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71182</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71182"/>
        <updated>2022-04-07T15:43:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英国政府将批准建造 8 座新核反应堆，目标是到 2050 年四分之一的电力需求由核电供应。英国首相 Boris Johnson 表示此举旨在减少对化石燃料的依赖。俄罗斯是欧洲化石燃料的主要供应国。英国目前有 6 座核反应堆，能满足五分之一的电力需求。现有核反应堆接近退役，绝大部分将在 2030 年前停止运作和关闭。英国计划在 2030 年前用  8 座新核反应堆接替它们。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IBM 大型机整合了 AI 加速器]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71181</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71181"/>
        <updated>2022-04-07T11:00:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[IBM 的新大型机 z16 整合了 AI 加速器。AI 加速构建在 IBM Telum 处理器上，Telum 为 8 核处理器，频率最高 5.2 GHz，每个核心有 32 MB 的 L2 缓存。双 Telum 处理器有 16 个核心，能以一毫秒延迟执行 3000 亿次深度学习推理，蓝色巨人在新闻稿中声称它能在一次交易完成前识别欺诈。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[四月优惠 5 折起！MarginNote、StartAllBack、Bartender、糯词笔记 等多款软件低价抢！]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41870</id>
        <link href="https://www.appinn.com/lizhi-202204/"/>
        <updated>2022-04-07T10:17:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[四月，春回大地万物生长，正是出门踏青阅读的好时节。因疫情宅家的朋友，也可以趁这个机会读读书，给自己充充电，身心共同进步！ 我们的老朋友数码荔枝也开启了「正版四月惠」活动，MarginNote、糯词笔记]]></summary>
        <author>
            <name>数码荔枝</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[感染新冠和接种疫苗能提供更长时间的免疫保护]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71180</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71180"/>
        <updated>2022-04-07T09:53:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近发表的三项研究显示，在感染新冠之后和接种完整疗程的疫苗能提供更长时间的免疫保护。不过研究收集的数据来自 Omicron 变种流行前，不清楚对 Omicron 变种流行的今天是否有效。研究驳斥了感染 COVID-19 之后不会受益于疫苗接种的观点。研究人员发现，在 2020 年 2 月到 2021 年 11 月期间，以前感染过新冠病毒 SARS-CoV-2 的人如果接受一剂辉瑞-BioNTech、牛津-阿斯利康、科兴或强生公司生产的疫苗，能避免多达 45% 的新冠病例，完整接受两剂疫苗的人可避免多达 65% 的预期感染和 80% 以上的预期严重病例。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人脑会随时间扩张和收缩]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71179</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71179"/>
        <updated>2022-04-07T09:44:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[剑桥大学和宾夕法尼亚大学的神经学家给世界各地的研究人员发送邮件，询问是否愿意共享人脑神经成像数据。他们收到了规模惊人的回应，猜测可能是因为疫情导致研究人员更多时间不是在实验室里，因此有空检查邮箱。他们共收到了 101,457 人的 123,894 张磁共振成像扫描数据，年龄跨度为受孕后 115 天到 100 岁。研究团队绘制了整个生命周期的正常脑发育图，或能用来确定评判个体发育是否符合标准曲线的“百分位数值”。这些图表按照性别划分，虽然不同研究的评估对象和使用的技术、方法均存在差异，但图表的“预测能力”稳定。研究人员还揭示了一些关键发育期，比如脑容量在受孕后 17 周之前到 3 岁之间增加了约 70%。这个标准框架还可用于检测与疾病相关的脑解剖结构变化模式，比如预测个体从轻微认知障碍到阿尔茨海默病。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[加拿大考虑立法要求数字巨头补偿新闻媒体]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71178</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71178"/>
        <updated>2022-04-07T09:05:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[加拿大自由党政府提出法案，采用澳大利亚的模式，要求互联网巨头为内容使用补偿新闻媒体。澳大利亚是最早要求互联网公司为新闻内容付费的国家。据澳大利亚竞争和消费者委员会的数据，自去年以来，互联网公司向澳大利亚媒体公司支付了 1.9 亿美元。加拿大新法案计划将从数字巨头获得的补偿用于资助新闻内容的创作，保护加拿大新闻生态系统的可持续性。它将要求 Facebook 和 Google 等数字平台与新闻出版商进行谈判，补偿金额由谈判决定。如果没有自愿安排，新闻出版商可以启动强制谈判，向仲裁小组提出有约束力的决定。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界最古老的裤子是有 3000 年历史的工程奇迹]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71177</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71177"/>
        <updated>2022-04-07T07:59:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在专业编织者的帮助下，考古学家揭开了世界最古老裤子背后的设计秘密。这条有 3000 年历史的羊毛裤属于公元前 1000 年至 1200 年埋葬在中国西部的一名男子。为了制作它，古代编织工人结合了四种不同的技术，创造出了一种专为马上作战而设计的服装，一些地方很有弹性，而其他一些地方很坚固。马背上的牧民和战士需要裤管足够有弹性，让穿着者在马匹上摆动腿的时不会撕裂织物或者感到受约束。同时他们还需要在膝盖等关键部位进行一些额外的加固。某种程度上这变成了一个材料学问题。你在哪里需要有弹性的东西，在哪里需要坚固的东西？你如何能制作出同时兼顾两者的面料？对于这条世界上最古老的裤子（大约 3000 年前在中国生产）的制造者来说，答案显然是使用不同的编制技术来生产在某些区域具有特定特性的面料，尽管整条裤子都是使用相同的羊毛纺成的纤维编织而成。这条世界上最古老的长裤是现在被称为吐鲁番人的战士的葬礼的一部分。他穿着编织的羊毛裤，腰间系着束带的披风，高至脚踝的靴子，以及装饰着贝壳和青铜圆盘的羊毛头带。这条裤子的基本设计与我们今天大多数人穿的裤子惊人地相似，但仔细观察就会发现设计它的工程水平。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[斯坦福工程师发明能在夜间发电的太阳能电池]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71176</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71176"/>
        <updated>2022-04-07T07:56:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[研究员 Sid Assawaworrarit 和同事为一块普通的太阳能电池板配备了一个热传导发电机，能利用环境空气和指向太空深处的太阳能电池板表面之间的微小温差产生少量电力。Assawaworrarit 表示：“白天有来自太阳的光照射到太阳能电池上，但到了晚上，就会发生相反的情况。”这是因为太阳能电池板——和任何温度高于绝对零度的东西一样——会发出红外辐射。他表示：“实际上光（从太阳能电池板上）发出来，我们在晚上用它来发电。进入夜空的光子实际上让太阳能电池的温度降低。”当这些光子离开太阳能电池板指向天空的表面时，它们会带走热量。这意味着在晴朗的夜晚——没有云层将红外光反射回地球的时候——太阳能电池板表面的温度将比周围的空气冷几度。Assawaworrarit 和同事利用的正是这种温差。一种名为热传导发电机的设备可以捕捉部分从较暖的空气流向较冷的太阳能电池板的热量，将其转化为电能。在晴朗的夜晚，Assawaworrarit 在斯坦福屋顶测试的设备可以从每平方米太阳能电池板上产生大约50毫瓦（50mW/m2）的电力。他表示：“我认为这可能是个创纪录的数字。”但 Assawaworrarit 团队并没有就此止步。他表示，经过一些改进（并放置在更好的位置），设备可以产生的电量翻了一番。他表示：“理论上限可能是每平方米 1 至 2 瓦。”“这不是一个很大的数字，但是有很多的应用”，这种能量在夜间会派上用场。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究人员确定密码学背后的“主问题”]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71175</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71175"/>
        <updated>2022-04-07T07:52:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1868 年，数学家 Charles Dodgson（更为人熟知的名字叫 Lewis Carroll）宣称一种被称为维吉尼亚密码（Vigenère cipher）的加密方案是“无法破解的”。他没有证据，但有令人信服的理由，因为三个多世纪以来，数学家一直在试图破解该密码，可一直也没有成功。只有一个小问题：事实上，一位名叫 Friedrich Kasiski 的德国步兵军官在五年之前就破解了它，记录此事的书在当时几乎没有引起任何注意。


只要人们还在发送加密信息，密码学家就一直在玩这种猫捉老鼠的游戏——创造密码并破解密码。康奈尔科技学院和康奈尔大学的密码学家 Rafael Pass 表示：“几千年来，人们一直想弄清楚，‘我们可以打破这个循环吗？’”五十年前，密码学家朝着这个方向迈进了一大步。他们证明只要有“单向函数”，你就可以创建被证明是安全的密码。单向函数是一种很容易计算的函数，但很难逆运算。从那时起，研究人员设计出各种候选单向函数，从基于乘法的简单运算到更复杂的几何或对数运算都有。


今天负责传输信用卡号和数字签名等任务的互联网协议依赖于这些函数。以色列海法理工学院的密码学家 Yuval Ishai 表示：“现实世界中使用的绝大多数加密都可以基于单向函数。”但这一进步没有终结这场猫捉老鼠的游戏——只是更加突出了它的焦点。现在密码学家不必担心加密方案各个方面的安全性，只要关注其核心的函数即可。但是目前使用的函数中没有一种被明确证明是单向函数——我们甚至不确定真正的单向函数是否真的存在。密码学家证明，如果它们确实不存在，那么安全加密就是不可能的。


在缺乏证据的情况下，密码学家只能希望能在攻击中幸存下来的函数是安全的。Ishai 表示，研究人员没有统一的方法来研究这些函数的安全性，因为每种函数都“来自不同的领域，来自不同的专家组”。长期以来，密码学家们一直想知道是否有一种不那么特别的方法。Pass 问道：“是否存在着某个问题，只有一个主问题，告诉我们密码学是否可行？”


现在他和康奈尔大学的研究 生Yanyi Liu 证明答案是肯定的。他们证明，真正单向函数存在与否取决于计算机科学另一个领域中最古老也最核心的问题之一，这个领域被称为复杂性理论或计算复杂性。这个被称为Kolmogorov 复杂性的问题涉及区分随机数字字符串和包含某些信息的字符串之间的区别有多难。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[首次在人肺部深处检出微塑料]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71174</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71174"/>
        <updated>2022-04-07T07:40:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[首次在活人肺部深处发现微塑料污染。几乎所有分析的样本都发现了这些颗粒。科学家表示，微塑料污染在地球上无处不在，人类不可避免会暴露其中，这意味着“人们越来越关注”其对健康的危害。接受分析的样本取自 13 名接受手术的患者的组织，其中 11 例发现了微塑料。最常见的是用于塑料包装和吸管的聚丙烯，以及用于瓶子的 PET。之前的两项研究发现，在尸检期间采集的肺组织中，微塑料的含量同样很高。呼吸会吸入这些微小的颗粒，也会通过食物和水摄入它们。已知有暴露在高水平微塑料环境中的工人患上了疾病。三月份，首次在人体血液中检测到微塑料，表明这些颗粒可以在人体内传播，并且可能滞留在器官中。它对健康的影响尚不清楚。但是微塑料会对实验室中的人体细胞造成损害，而且已知道空气污染颗粒会进入人体并每年导致数百万人过早死亡，研究人员因此感到担心。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 从应用商店下架数十个悄悄收集数据的应用]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71173</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71173"/>
        <updated>2022-04-07T07:37:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 从应用商店下架了数十个悄悄收集数据的应用。这些应用都使用了巴拿马公司 Measurement Systems S. de R.L. 开发的 SDK。含有该 SDK 的应用包括了下载量超过一千万的穆斯林祈祷应用，以及高速公路测速器监测应用，二维码阅读应用等。开发者称 Measurement Systems 付费将 SDK 加入到应用中。研究人员称这件事再次凸显了天上是不会掉馅饼的，他们公布了对 Measurement Systems 代码的分析。研究人员上个月向 Google 报告了其发现，Google 随后展开了调查，下架了含有该公司 SDK 的应用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lensi – 上初三的 @Lensit 同学发布支持 360、QQ、hippo、Scoop、Winget、Choco 包管理工具的聚合搜索命令行工具[Windows]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41865</id>
        <link href="https://www.appinn.com/lensi/"/>
        <updated>2022-04-07T03:35:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Lensi 是一款即将面临中考的 @Lensit 同学发布的，支持 360、QQ、hippo、Scoop、Winget、Choco 包管理工具的聚合搜索命令行工具。@Appinn 来自发现频道，正在读]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国占全球半导体市场份额的 4%]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71172</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71172"/>
        <updated>2022-04-06T15:19:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[IC Insights 的数据显示，2021 年中国占了全球半导体市场份额的 4%。美国占据了一半以上的份额，分析师认为在可预见的未来美国公司会继续占据主导地位。尽管目前业界呼吁要有更多半导体需求由本国企业满足，但据专业机构估计，在 2021 年只有 5.9% 的芯片由国内公司生产。虽然各方在半导体上投资了数十亿美元，但这一投资尚未获得回报。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英格兰和威尔士和平离婚法生效]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71171</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71171"/>
        <updated>2022-04-06T15:00:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英格兰和威尔士的和平离婚法于 4 月 6 日生效。旧的离婚法需要配偶一方指控另一方不合理行为、通奸或遗弃。或者如果双方同意必须分居两年才能离婚，如果一方不同意则需要分居五年。旧的制度加剧了分居夫妇的问题--他们更难在财务、财产和子女未来等方面达成一致。它还把人们困在无爱的有时受虐的婚姻中，反对离婚的伴侣控制着想要离开的另一半。新的离婚制度规定申请离婚不再需要给出理由或指责伴侣。在大多数情况下，法庭需要的所有证据是一份婚姻结束的声明。从递交申请到申请有条件离婚需要 20 周时间，最后批准离婚还需要 6 周时间。法官仍然会介入子女、赡养费或财产分配的纠纷。但毫无疑问离婚正变得更简单。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欧盟法院表示电话数据不能不加区分的保留]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71170</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71170"/>
        <updated>2022-04-06T11:02:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[欧盟法院裁定其成员国的政府不能不加区分的保留电话数据，除非是应对极其严重的犯罪。欧盟最高法院是对爱尔兰最高法院的一起案件做出裁决，此案中一名男子在 2015 年因谋杀罪被判处无期徒刑，他提出上诉，称一审法院错误将电话呼叫的信息和位置数据作为证据。欧盟法院表示此类数据由成员国法院决定是否允许，但成员国政府不能制定法律允许不加区分的保留电话数据以预防犯罪。如果是被视为对国家安全构成威胁的严重犯罪，成员国可以将其作为保留数据的理由，但必须限制范围或限制时间。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[物种的单个基因可导致其他物种灭绝]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71169</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71169"/>
        <updated>2022-04-06T09:42:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一些物种在其栖息环境中发挥着巨大的作用。河狸建造水坝，形成鱼群繁衍生息的小湖泊。海藻森林中的水獭吃掉了足够多的海胆，海藻可在不被吞噬的情况下生长。这些所谓的基石物种将其生态系统结合在一起。但是，如果生态系统不仅取决于单个物种，而是可以由单个基因制造或破坏呢？在发表在《科学》期刊上的一项研究中，研究人员证明了“关键基因”的存在。这一发现可能对科学家对生态系统及其中的物种随时间推移存续的思考方式产生影响。


在实验室中，研究人员构建了几个微型生态系统，每个生态系统仅由四个物种组成。位于食物链底层的是拟南芥，这是一种小型一年生植物，是生物学家最喜欢的研究生物（其基因组已在 20 多年前进行了测序）。在每个生态系统中，这种植物都是两种蚜虫的食物，而这些蚜虫又是寄生蜂的食物。每个面包盒大小的生态系统里都包含多种拟南芥植物。在一些系统中，这些植物在基因上是相同的——单一栽培。在另一些系统中，研究人员对三个基因——MAM1、AOP2和GSOH采用了不同的打开和关闭的组合，以此引入遗传变异。研究人员之所以选择这几个基因是因为它们维持名为脂肪族葡糖异硫氰酸盐的化合物的产生，这些化合物通过阻止饥饿的蚜虫来保护植物。一些实验生态系统的遗传组合数量比另一些生态系统的变化更多；研究人员观察植物、蚜虫和寄生蜂在每一种情况下的共存情况。


正如该团队预期的那样，具有更高遗传多样性植物的生态系统的结果更加稳定。和单一栽培相比，对于研究人员添加到组合中的每种具有不同基因组成的植物，昆虫的灭绝率下降了将近20%。但是令研究人员震惊的是，这一结果似乎取决于一个基因。不管多样性如何，如果系统包含了具有某种 AOP2 基因变体或等位基因的植物，那么和没有这种变体的系统相比，昆虫的灭绝率降低了 29%。本质上如果你改变 AOP2 等位基因，你就会失去昆虫。增加遗传多样性有助于昆虫，因为这增加了蚜虫遇到具有这一关键基因变异的植物的可能性。AOP2 等位基因影响蚜虫的机制也令人惊讶。尽管该变体改变了植物产生抗蚜虫化合物的方式，但它也使植物生长得更快。这反过来又使以植物为食的蚜虫和寄生蜂更快长大。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天文学家捕捉到一颗木星大小系外行星的诞生]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71168</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71168"/>
        <updated>2022-04-06T09:15:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[天文学家见证了一颗行星从气体和尘埃构成的盘中诞生，这些气体和尘埃围绕着一颗年轻的恒星旋转。以前也有人提出类似观点，但研究团队得出了一个更具争议性的结论：这颗行星是由在自身重力作用下坍缩的气体形成的，这种机制被称为引力或盘不稳定性。这与获得更广泛接受的行星形成理论形成鲜明对比，即尘埃和岩石粘在一起，慢慢形成了一个行星核心，核心具有足够的引力，可以从圆盘中吸收气体。如果属实，这个行星系统将是盘不稳定性迄今为止最有力的证据。夏威夷斯巴鲁望远镜团队的负责人 Thayne Currie 表示：“这个系统目前是独立的。”这个结论让理论家产生了分歧。卡内基科学研究所的Alan Boss长期以来一直支持该理论。但是，帮助提出核吸积理论的哥本哈根大学的理论家 Anders Johansen 并不赞同这个说法。他表示，“这可能是两种机制中的任何一种。”尽管已经发现了 5000 多颗系外行星，但只有几十颗被直接成像，而且从未观察到行星的诞生。Currie 及其同事对附近的恒星 AB Aurigae 很感兴趣，因为它很年轻，大约在 100 万“岁”到 400 万“岁”之间——而且它的盘包含可能表明原行星的扭结螺旋特征。但是要证明该盘发出的光来自炽热的新行星而不是反射的星光并非易事。Currie 表示：“我们研究它五年了。”“直到最近，我才相信它是一颗行星。”研究报告发表在《Nature Astronomy》期刊上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[被盗的达尔文手稿归还剑桥大学图书馆]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71167</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71167"/>
        <updated>2022-04-06T08:56:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这像是丹.布朗冒险小说的情节——剑桥大学图书馆在两份价值数百万英镑的达尔文（Charles Darwin）手稿失踪了二十年后，向警方报案失窃。在当地警方和国际刑警组织的帮助下，失窃事件引发了全球呼吁。现在这一事件出现了一个离奇的转折——这些笔记本——其中一本包含了达尔文在 1837 年绘制的开创性的生命之树素描——被装在一个粉红色的礼品袋中匿名奉还，礼品袋内的信封中有一张打印的纸条，祝图书管理员复活节快乐。3 月 9 日，礼品袋被放在四楼（总共17层）图书馆馆长办公室外公共区域的地板上，该区域未被视频监控覆盖。是谁放下以及它们之前去了哪里仍然是个谜。自 2017 年开始担任图书馆服务主任的 Jessica Gardner 博士向警方报告了这些笔记本失窃，她表示自己对这些笔记本被送还感到“非常高兴”。她表示：“我对这些笔记本的安全归还感到非常欣慰，简直无法充分表达这种心情。”“我和世界各地很多其他人一样，在得知它们被盗时感到心碎。现在这些笔记本可以重新回到它们应该在的位置——在剑桥国家文化和科学遗产中心的核心区域和达尔文档案的其他部分放在一起，旁边是牛顿爵士（Isaac Newton）和霍金（Stephen Hawking）教授的档案。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[每日 7000 步能救命]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71166</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71166"/>
        <updated>2022-04-06T08:37:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据一项新医学研究，对于老年人来说，将每日的步数从 3000 步左右增加到大约 7000 步可将死亡风险降低 50%。《柳叶刀》医学期刊称，就你应该努力实现的步数而言，7000 步就是新的“10000步”，60 岁及以上的人只要做到这一点就可以显著延长自身寿命。研究人员发现，对于更年轻的成年人来说，能够带来益处的步数大约是 9000 步，而不是 10000 步。超过这个数字之后，死亡风险就不再降低了。研究主要作者，麻省大学阿默斯特分校的人体运动学家和公共卫生专家Amanda Paluch表示：“步行几乎对身体内所有的细胞都有好处。”它非常有效。步行可以增强你的心脏，提高骨密度，帮你放松心情，并有助于锻炼肌肉和疼痛管理。几乎每个人都可以在任何地方步行：你的房子里、办公室里或者是外面都可以。从30分钟开始，然后逐渐增加。Paluch 表示：“这种做法并不是要么获得全部益处，要么一点益处都没有。”即使只将每日的步数提高到 5000 步（60岁及以上）和 7000 步（更年轻的人），也可以将死亡风险降低 40%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Excalidraw – 手绘风格的开源白板工具，海量第三方图形素材库，可自托管]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41856</id>
        <link href="https://www.appinn.com/excalidraw/"/>
        <updated>2022-04-06T06:57:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Excalidraw 是一款开源虚拟白板工具，用于勾画手绘风格的图画，拥有海量的第三方图形素材库，支持多人协作、从 Excel 粘贴表格、快捷键等功能，并且可以自托管。@Appinn 来自微博 @蚁工]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Epic 发布虚幻引擎 5]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71165</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71165"/>
        <updated>2022-04-06T06:45:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Epic Games 正式发布了最新的游戏开发工具集《虚幻引擎 5》。Epic Games 可能以热门游戏《堡垒之夜》闻名，但它的核心业务一直是虚幻引擎。虚幻引擎可供开发者免费使用，Epic 将在游戏收入超过 100 万美元后抽取 5% 的分成。《虚幻引擎 5》是最新的开发工具，随着游戏开发的日益复杂，部分曾以自研引擎闻名的游戏工作室开始放弃了自己的引擎而转而使用虚幻引擎 5。CD Projekt RED 最近宣布用虚幻引擎开发《猎魔人》系列的下一款作品，Crystal Dynamics 刚刚宣布以虚幻引擎开发下一款《古墓丽影》游戏。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Twitter 限制俄罗斯政府账号]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71164</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71164"/>
        <updated>2022-04-06T06:29:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Twitter 宣布对武装冲突期间限制公民访问开放互联网的国家采取行动，它限制了 300 多个俄罗斯政府账号，其中包括俄罗斯总统普京的账号，普京的俄文和英文账号都有数百万跟随者。这些账号将不会出现在时间线和通知等地方。Twitter 称，允许俄罗斯政府官员在其平台上自由发帖，而俄罗斯同时在本国内限制访问该平台，将会造成有害的信息不平衡。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国亿万富豪人数减少]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71163</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71163"/>
        <updated>2022-04-06T05:59:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[福布斯公布了 2022 年全球亿万富豪榜，特斯拉创始人兼 CEO 马斯克首次登顶榜单。榜单上减少了 87 名中国亿万富豪，俄乌战争的爆发则令俄罗斯较去年少了 34 位亿万富豪。福布斯称，因战争、瘟疫和低迷的市场拖累，今年全球合共有 2,668 位亿万富豪，较去年减少 87 人。这些富豪的身家合共为 12.7 万亿美元，相比 2021 年减少了 4,000 亿美元，但仍有逾千名富豪的身家超过了去年。美国仍在榜单中领先，735 位美国富豪合计拥有 4.7 万亿美元财富，马斯克首次登上首富宝座，坐拥 2,903 亿美元。中国在福布斯全球富豪榜中位列第二，共有 607 位富豪合计拥有 2.3 万亿美元，农夫山泉董事长钟睒睒以 657 亿美元身家排名第 17。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[德国扣押俄罗斯暗网市场 Hydra 服务器]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71162</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71162"/>
        <updated>2022-04-06T05:29:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[德国执法机构 Federal Crime Police Office(BKA)周二宣布关闭俄罗斯暗网市场 Hydra 的服务器基础设施，并在此过程中扣押了价值 2520 万美元的比特币。美国财政部也在周二宣布对 Hydra 和加密货币交易所 Garantex 实施制裁，它称 Hydra 是目前最大的暗网市场。对区块链的分析认为，2019 年俄罗斯加密货币交易所直接收到的非法比特币中约有 86% 来自 Hydra。这项制裁措施禁止美国与Hydra和Garantex进行交易，并寻求冻结他们在美国管辖范围内的任何资产，这是国际社会为阻止来自俄罗斯的恶意网络犯罪服务、毒品和其他非法产品，包括勒索软件活动所做努力的一部分。德国 BKA 称自 2021 年 8 月以来一直与美国合作调查 Hydra。到目前为止还没有人因此被捕。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Elon Musk 加入 Twitter 董事会]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71161</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71161"/>
        <updated>2022-04-06T02:21:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[推特（Twitter）周二表示，将为特斯拉创始人兼 CEO 马斯克(Elon Musk)提供一个董事会席位。马斯克计划利用这一职位为该社交媒体网站带来重大改进。此前马斯克在周一提交的一份监管文件中披露，他已经累计持有 9.2% 的推特股份，成为该公司最大股东。除了承诺带来重大变革，经常不走寻常路的马斯克几乎没有提供任何细节。据一位熟悉情况的消息人士称，即便如此，马斯克仍将参与战略决策，包括推特 Bluesky 项目的走向以及增加一个编辑按钮。马斯克对平台的审核、哪些言论被禁止或谁的账户得以恢复没有发言权--这一政策适用于所有董事会成员。推特刚刚宣布将增加编辑按钮，未来几个月提供给 Twitter Blue 订阅用户测试。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] SQL grouping]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/493624398</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/493624398"/>
        <updated>2022-04-06T01:37:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SQL grouping 解决 OLAP 场景总计与小计问题，其语法分为几类，但要解决的是同一个问题：
ROLLUP 与 CUBE 是封装了规则的 GROUPING SETS，而 GROUPING SETS 则是最原始的规则。
为了方便理解，让我们从一个问题入手，层层递进吧。
底表

以上是示例底表，共有 8 条数据，城市1、城市2 两个城市，下面各有地区1～4，每条数据都有该数据的人口数。
现在想计算人口总计，以及各城市人口小计。在没有掌握 grouping 语法前，我们只能通过两个 select 语句 union 后得到：

SELECT city, sum(people) FROM test GROUP BY city
union
SELECT '合计' as city, sum(people) FROM test



但两条 select 语句聚合了两次，性能是一个不小的开销，因此 SQL 提供了 GROUPING SETS 语法解决这个问题。
GROUPING SETS
GROUP BY GROUPING SETS 可以指定任意聚合项，比如我们要同时计算总计与分组合计，就要按照空内容进行 GROUP BY 进行一次 sum，再按照 city 进行 GROUP BY 再进行一次 sum，换成 GROUPING SETS 描述就是：

SELECT 
city, area,
sum(people)
FROM test
GROUP BY GROUPING SETS((), (city, area))


其中 GROUPING SETS((), (city, area)) 表示分别按照 ()、(city, area) 聚合计算总计。返回结果是：

可以看到，值为 NULL 的行就是我们要的总计，其值是没有任何 GROUP BY 限制算出来的。
类似的，我们还可以写 G…]]></summary>
        <author>
            <name>黄子毅</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为鼓励员工回办公室 Google 将免费提供电动滑板车]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71160</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71160"/>
        <updated>2022-04-05T14:40:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为鼓励员工重返办公室工作 Google 与 Unagi 合作提供免租金的电动滑板车 Model One。Model One 售价 990 美元，最高时速 20 英里，续航 15.5 英里。Google 将报销全额租金，此举旨在帮助员工上下班。Unagi 创始人兼CEO David Hyman 表示，在习惯了在家办公之后，Google 知道员工对重返办公室工作有焦虑感。员工必须每月使用电动滑板车通勤至少九次才能获得 Google 的全额租金报销。Google 表示不会跟踪员工的滑板车使用，而是使用一种荣誉系统（honor system）。符合报销电动滑板车的办公地点包括山景城总部、Seattle、Kirkland、Irvine、Sunnyvale、Playa Vista、Austin 和 New York City。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[请问有没有 B 站网页版自动全屏的插件呀]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41852</id>
        <link href="https://www.appinn.com/bili-auto-full-screen/"/>
        <updated>2022-04-05T09:47:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来自微信的同学提问：请问有没有B站网页版自动全屏的插件呀？每次都要点那个按钮好麻烦……而双击的话容易点到某条弹幕导致双击失败。 这是一个第一眼看到没有卵用，但转念一想又十分有用的需求，毕竟偷懒是第一生]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WHO 称数十亿人仍呼吸着不健康的空气]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71159</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71159"/>
        <updated>2022-04-05T05:23:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[WHO 的数据显示，几乎全球人口（99%）呼吸的空气都超过了世卫组织的空气质量限制，威胁着他们的健康。在监测空气质量的 117 个国家中，高收入国家 17% 的城市空气质量低于WHO PM2.5 或 PM10 的空气质量指南。在中低收入国家，不到 1% 的城市空气质量符合世卫组织建议的阈值。从全球来看，与全球平均水平相比，中低收入国家仍然更多地暴露于不健康的 PM 水平，但 NO2(二氧化氮是一种常见的城市污染物，也是颗粒物和臭氧的前体) 模式有所不同，表明高收入和低收入及中等收入国家之间的差异较小。74 个国家的大约 4000 个城市/人类住区在地面收集 NO2 数据。总的来说，其测量结果表明，这些地方只有 23% 的人吸入的二氧化氮的年平均浓度符合世卫组织空气质量指南最新版本的水平。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《堡垒之夜》为人道主义救援筹集到 1.44 亿美元]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71158</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71158"/>
        <updated>2022-04-05T03:13:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《堡垒之夜》的开发商 Epic Games 上个月宣布将游戏在 3 月 20 日到 4 月 3 日之间的收入捐给人道主义救援组织。现在它公布了过去半个月筹集到的善款：1.44 亿美元。这是游戏行业至今筹集到的最大一笔善款，此前 Humble 乌克兰慈善包义卖筹集到 2000 多万美元，itch.io 的 Bundle for Ukraine 慈善包共筹集 637 万美元。《堡垒之夜》是过去几年最受欢迎的大逃杀类游戏，有数以千万计的用户。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 从财报看华为2022年的现状]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/493241761</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/493241761"/>
        <updated>2022-04-05T02:52:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[华为3月28日公布了2021年的财报，营收6368亿元人民币，同比下滑28.6%，其中中国市场下跌还多一点，达到了30.9%，实现净利润1137亿元，同比增长75.9%。
这样2020年的8914亿元营收就成了华为目前的历史巅峰，
同样的2021年华为的1137亿元净利润也是华为的历史净利润巅峰。
不过这高的离谱的净利润主要是跟荣耀和超聚变（X86服务器业务）的出售有很大关系。
下图中“处置子公司及业务的净收益”2021年达到了574.31亿人民币。
另外2021年华为销售与管理费用同比降低93亿元，也导致了净利润的增长。
从财报看华为2022年现状
华为是在2020年11月签署协议出售荣耀的，而华为消费者业务2021年实现销售收入2434亿元，同比下滑49.60%，这里面的下滑很大一部分是来自荣耀出售了，如果考虑到这个因素，华为消费者业务的下滑并没有那么大。
CINNOResearch公布荣耀2020年在中国市场的销量为4380万台，而荣耀在海外还有不少销量，例如在俄罗斯，2020年荣耀有15%的份额，可以很容易算出荣耀是一家营收数百亿人民币甚至可能上千亿人民币的大公司,这一块没了当然会影响到华为的总体营收。
从财报看华为2022年现状
另外值得一提的是2021年华为的可穿戴设备、TWS耳机、智慧屏等在2021年营收增长均超过30%。
其实看到这里我想到的还是芯片问题，为什么华为这些小产品在2021年还能实现营收增长呢？华为不是已经买不到芯片了吗？我想主要原因还是因为这些产品出货量都不大，
以TWS耳机为例子，根据旭日大数据的报告，2021年全球TWS耳机出货为4.9亿对，而除掉白牌耳机，品牌耳机销量仅为3.23亿对。
而在品牌TWS耳机里面，华为的销量也不高，2021年Q4份额仅为3.48%，排全球第八位，而第一位的苹果则高达42.76%.看出货量的话华为在这个季度仅为…]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] [想法的图片]]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1494567998950711296</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1494567998950711296"/>
        <updated>2022-04-04T22:52:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[知乎，中文互联网高质量的问答社区和创作者聚集的原创内容平台，于 2011 年 1 月正式上线，以「让人们更好的分享知识、经验和见解，找到自己的解答」为品牌使命。知乎凭借认真、专业、友善的社区氛围、独特的产品机制以及结构化和易获得的优质内容，聚集了中文互联网科技、商业、影视、时尚、文化等领域最具创造力的人群，已成为综合性、全品类、在诸多领域具有关键影响力的知识分享社区和创作者聚集的原创内容平台，建立起了以社区驱动的内容变现商业模式。]]></summary>
        <author>
            <name>Anthony Fu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Adding CDN Caching to a Vite Build]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=364166</id>
        <link href="https://css-tricks.com/adding-cdn-caching-to-a-vite-build/"/>
        <updated>2022-04-04T18:25:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Content delivery networks, or CDNs, allow you to improve the delivery of your website’s static resources, most notably, with CDN caching. They do this by serving your content from edge locations, which are located all over the world. When a …
Adding CDN Caching to a Vite Build originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Rackis</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linux 5.18-rc1 释出]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71157</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71157"/>
        <updated>2022-04-04T14:36:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus Torvalds 在内核邮件列表上宣布释出 Linux 5.18-rc1，标志着合并窗口关闭。主要新特性包括：调度器更新增强 AMD EPYC 服务器性能，支持英特尔的 Hardware Feedback Interface，支持受争议的英特尔 Software Defined Silicon，支持英特尔 Indirect Branch Tracking (IBT) ，AMD HSMP 驱动，改进 AMD 嵌套虚拟化，AMD 新音频代码，AMD Zen 4 处理器的预备工作，RISC-V Sv57 虚拟内存支持，默认启用 AMDGPU FreeSync Video Mode，等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 山西的重工业：煤炭--钢铁产量一直在全国…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1494437443403575296</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1494437443403575296"/>
        <updated>2022-04-04T14:14:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[山西的重工业：煤炭--钢铁产量一直在全国前五位
我国山西省的工业长期以重工业为主，我根据国家统计局发布的《新中国六十年统计资料汇编》，发现山西省居然从建国初到2021年一直保持了煤炭--钢铁产量全国前五位的水平。
可以说山西是我国一直的煤-钢工业体系大省。
先说煤产量，
1949年山西煤产量267万吨，仅次于辽宁（539.6万吨），河北（495万吨），黑龙江（461万吨）排全国第四位；
1952年山西煤产量994万吨，超过黑龙江的615万吨，仅次于辽宁（1176.6万吨），河北（997万吨）排全国第三；
1958年山西煤产量3715万吨，超过了河北，仅次于辽宁的3834.4万吨位居全国第二位。
而今天山西的煤产量也是全国前两位的水平，和内蒙交替坐庄老大的位置。
这里面注意一下建国初河北省的煤产量排名也在全国前三位.
再说钢铁工业，建国以来山西省的钢产量一直在全国前五位的水平。
钢铁工业方面山西省1949年钢产量1.22万吨全国第二位，仅次于拥有鞍钢的辽宁省（11.4万吨），
1952年钢产量山西达到9.22万吨，仍居全国第二位，第一位为辽宁的94.1万吨，这一年太原钢铁厂炼出全国第一炉不锈钢；
1958年钢产量山西42万吨，仅次于辽宁（470.1万吨），上海（122.26万吨）和重庆（47.43万吨），位居全国第四位。
而到2021年山西省钢产量仍然是全国第五位，仅次于河北，江苏，山东，辽宁省。
山西旁边的河北省，建国初煤产量就是全国前三位，同时河北省铁矿石储量丰富，虽然储量低于辽宁和四川，但更容易开采，河北省后来在1997年跃居我国铁矿石产量第一大省，直接带动了钢铁产量跃居全国第一位，也搞成了煤钢体系。
2010-2020年东北，山西，河北是近年来全国人均GDP排名下滑幅度最大的三个地区，而三个地区恰好都是国内的重工业发达地区，所以产业转型或者说新兴产业的发展乃是地区发展的重中之重。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WordPress.com 限制免费用户的储存空间]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71156</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71156"/>
        <updated>2022-04-04T13:05:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[博客托管平台 WordPress.com 原先有五种套餐：free、personal、premium、business 和 e-commerce。其中无自定义域名的免费套餐可使用 3 GB 空间，对于绝大多数想写写文字的人而言足够了。但 WordPress.com 刚刚修改了套餐，付费套餐级别精简为 Pro（每月 15 美元），免费用户的可用空间从 3 GB 减少到 500 MB，并且还对访问量上限设定了限制。WordPress.com 声称新的方案仅针对新创建的用户，但在官方论坛上，老用户报告他们已建立数年的博客面临 500 MB 空间的限制，官方回应称是显示错误，老用户仍然能用 3GB，该问题已修复，如果是在 3 月 31日前创建的博客，那么可用空间是 3GB。CEO Dave Martin 回应称，访问量上限只是一种荣誉制度，如果用户博客的访问量一个月接着一个月超过上限，它会通知用户要求支付少量费用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IT 系统故障导致荷兰火车周日停运]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71155</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71155"/>
        <updated>2022-04-04T09:21:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[荷兰铁路服务称由于 IT 系统故障其客运服务周日停运，周一早晨基本恢复正常。荷兰铁路称 IT 故障影响到生成最新调度的系统，该系统对安全和调度操作至关重要：如果某处发生故障，系统会自动进行调整，由于故障现在这无法完成。虽然问题已经解决，但仍然需要时间恢复。这一故障导致数以千计的铁路旅客滞留，全国交通出现混乱，因为公交客运量不足以替代铁路客运。一辆公交只能运 50 人，而城际列车平均能运送 1000 人。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[抖珍藏 – 自动下载你在抖音点赞过的所有视频和关注作者的所有视频[Chrome/Edge]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41847</id>
        <link href="https://www.appinn.com/douzhencang/"/>
        <updated>2022-04-04T06:46:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[抖珍藏是一款浏览器扩展，用来自动下载你在抖音点赞过的所有视频。并可以单独下载某个作者的所有视频。@Appinn 这年头流媒体也不靠谱，曾经青小蛙是坚定的流媒体爱好者，后来慢慢发现不行，还是要下载回来。]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[斯里兰卡因抗议而封锁社交网站]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71153</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71153"/>
        <updated>2022-04-03T14:39:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[斯里兰卡周日屏蔽了 Facebook、Twitter、WhatsApp、Viber 和 YouTube 等社交网站，封锁在持续了大约 16 小时后解除。在因经济危机爆发大规模抗议之后，总统 Gotabaya Rajapaksa 周五宣布国家进入紧急状态。周六的抗议演变成了暴力冲突，政府宣布在全国实行宵禁，宵禁持续到下周一上午六点。周日警方对抗议的学生发射了催泪瓦斯。批评者称，经济危机的根源在于历届政府的管理不善，积累了巨大的预算缺口和经常账户赤字。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vizio 电视开始在播放过程中展示横幅广告]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71152</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71152"/>
        <updated>2022-04-03T14:16:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vizio 的智能电视机开始在节目播放过程中根据内容展示横幅广告。Vizio 是一家产品主要为高清电视机的消费电子品牌，创始人是王蔚。最新的广告商业系统被称为 Jump Ads。它使用自动内容识别技术识别屏幕上的内容，如果探测到特定节目将会实时展示广告。福克斯是该系统的首个合作伙伴，会在其喜剧片《Welcome to Flatch》的结尾展示横幅广告，如果用户点击广告会转到 Fox Now 应用下载。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比特币供应量突破 1900 万]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71151</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71151"/>
        <updated>2022-04-03T14:00:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[比特币的供应量在周五突破了 1900 万。比特币通过名为工作量证明的运算生产比特币，它的供应上限为 2100万个。为了避免供应量过早达到上限，比特币的采矿回报每四年减半，第一次发生在 2012 年 11 月 28 日，第二次发生在 2016 年 7 月 10 日，第三次为 2020 年 5 月 12 日，第四次预计会在 2024 年 5 月 9 日发生。比特币第 1800 万个币是在 2019 年挖出的，最后的一个币则要到 2140 年。工作量证明的挖矿方法因为过于消耗能量而饱受非议。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯威胁终止在国际空间站上的合作]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71150</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71150"/>
        <updated>2022-04-03T12:57:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯航天局局长 Dmitry Rogozin 周六抨击了对俄的国际制裁，表示只有在解除制裁之后俄航天局和西方同行之间的合作才能恢复正常。他表示航天局将向政府递交提议结束与 NASA 和其他国家的航天机构在国际空间站上的合作。暂时还不清楚这将如何影响到国际空间站。国际空间站不属于任何一个国家，它由美国、欧盟、俄罗斯、加拿大和日本根据国家间合作协议运营。俄罗斯航天局对空间站至关重要，它所属的轨道舱处理了空间站的导航控制。目前国际空间站驻扎了七名宇航员，三名美国宇航员和三名俄罗斯宇航员，以及一名德国的欧洲航天局宇航员。三名俄宇航员之一的 Oleg Artemyev 公开声明站在总统和人民的一边。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国计划明年发射爱因斯坦探针卫星]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71149</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71149"/>
        <updated>2022-04-02T14:26:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国计划明年发射爱因斯坦探针卫星探测灾难性的宇宙事件如潮汐力瓦解事件。中科院国家空间科学中心的评审会批准爱因斯坦探针卫星转入正样研制阶段。卫星重约 1400 公斤，将发射到 600 公里高的低倾角轨道上，使用视场 3600 平方度的 Wide-field X-ray Telescope (WXT) 望远镜观测天空，更深入广泛的观测 X 射线事件。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[辉瑞和 Moderna 的 mRNA 疫苗产生的抗体存在差异]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71148</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71148"/>
        <updated>2022-04-02T14:06:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[辉瑞/BioNTech 和 Moderna 开发的新冠 mRNA 疫苗在设计和功效上类似，但人体免疫系统对它们的反应并不相同。两款 mRNA 疫苗在 III 期临床试验中的表现基本相同，有效率分别为 95% 和 94%。然后在去年的新冠 delta 变种流行期间，两款疫苗的表现出现了巨大差异：辉瑞降至了 42%，Moderna 只降到 76%。虽然两种疫苗都能产生高水平的中和抗体，但最新研究显示，它们产生了不同的抗体谱（antibody profiles）。辉瑞/BioNTech 疫苗更多产生 IgG 和 IgM 抗体，这些抗体主要存在于血液中。Moderna 疫苗更多产生 IgA 抗体，这种抗体主要存在于如呼吸道之类的粘膜表面，而呼吸道是新冠感染的起点。此外 Moderna 产生的高水平抗体能激活名为自然杀伤细胞的免疫细胞，以及激活名为嗜中性粒细胞（Neutrophils）的免疫细胞去吞噬入侵的病菌。研究报告发表在《Science Translational Medicine》期刊上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Viasat 称其卫星终端遭擦除器恶意软件攻击]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71147</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71147"/>
        <updated>2022-04-02T13:26:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2 月 24 日在俄罗斯攻击乌克兰的同一时间，Viasat 公司位于欧洲和乌克兰的卫星终端突然离线，德国数千风力涡轮机失去了用于远程控制和管理的卫星网络。本周 Viasat 提供了这起安全事故的更多细节。攻击者利用了 VPN 访问了该公司的 KA-SAT 卫星网络，通过搜索其内网找到了管理和运营的特定网络，同一时间向用户的调制解调器发送破坏指令覆写 Flash 存储器。根据上传到 VirusTotal 的样本，擦除器恶意软件是通过恶意固件更新推送给用户的。换句话说这本质上是又一起供应链攻击事故。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[深度 20.5 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71146</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71146"/>
        <updated>2022-04-02T10:50:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[基于 Debian 的国产发行版深度释出了 20.5 版本，与 20.4 版本存在多个显著的差异：提供了双 root 分区（Roota 和 Rootb），专门的 Data、Backup 和 swap 分区，最小硬盘安装容量 64 GB，超过了绝大部分发行版。深度看起来学习了 ChromeOS，可能试图复制 ChromeOS 的自动更新机制，使用双 root 分区实现自动更新，支持故障转移和回滚。深度提供了一个基于 Chromium 93 的浏览器，名字就叫浏览器。它还提供了简单的电邮和下载客户端、绘图、文档浏览器、音乐播放器、存档管理器等。深度没有捆绑 WPS Office 而是捆绑了 LibreOffice，但版本相对比较旧，还是 v7.0.4.2，最新版本是 v7.3.2。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[便了么 – 8 种形状、8 种颜色，10 种类型，全方位记录你的便便[iPhone/Apple Watch]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41842</id>
        <link href="https://www.appinn.com/bianleme-for-ios/"/>
        <updated>2022-04-02T09:27:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[便了么是一款专业记录便便的 iPhone 应用，它通过时间、颜色、形状、分量、气味等 10 多个方面，全方位记录便便，支持 Apple Watch，可写入健康数据，科学的排便。也可以和朋友一起，友谊的]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[机器狗将在庞贝城巡逻]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71145</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71145"/>
        <updated>2022-04-02T08:03:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[附近的火山遮天蔽日，火山灰将城市吞没；二十个世纪后，机器狗将在废墟中徘徊，保护这座城市的亡灵免受时间的摧残。这不是电影情节。这是意大利南部有 2000 年历史的罗马庞贝古城遗址上正在发生的事情。波士顿动力的机器狗 Spot 将在 66 公顷的遗址上巡逻，帮助考古学家和保护人员寻找侵蚀、损坏和抢劫的迹象。公元 79 年埋葬庞贝城的火山灰将一座繁华的罗马沿海城市变成了一座保存完好的坟墓——一个时间的胶囊。今天这里是世界上最著名的考古遗址之一，它不断提供关于这座国际化罗马城市在罗马帝国鼎盛时期的生活的新发现，就像 2020 年挖掘出的古老快餐柜台。但是在 2013 年，联合国教科文组织发现，侵蚀和风化正在对考古学家迄今为止已挖掘的部分遗址造成影响。为了保护这座被毁坏的城市并确保修复工作人员的安全，公园当局需要找出新的方法，检测损坏情况、修复古老的建筑并为未来保护它们。这正是 Spot 的用武之地：亮黄色的机器狗是Smart@POMPEI 项目的一部分，该项目使用高科技工具帮助照看古代遗址。庞贝遗址主管 Gabriel Zuchtriegel 表示，这款重 25 公斤的机器狗轻巧灵活，它的大小和敏捷性使其成为庞贝之类考古遗址完美的“看门狗”。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NIH 试验 COVID 疫苗加强针以对抗未来变种]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71144</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71144"/>
        <updated>2022-04-02T07:46:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[不论轻微与否，SARS-CoV-2 出现更多的变体是不可避免的。为了避免在疫情的最后阶段出现任何问题，美国国立卫生研究院（NIH）的研究人员周四宣布开始一项复杂的 II 期临床试验，以寻找最好的 COVID-19 加强针方案，预防 omicron 之后出现的变种。NIH 的国家过敏和传染病研究所所长 Anthony Fauci 在一份声明中表示：“我们超越 omicron 变体，寻找防止未来变体的最佳策略。”“这项实验将帮助了解我们是否可以单独使用原型和变体疫苗，或者结合在一起使用，以改变免疫应答，覆盖现有的和即将出现的 COVID-19 变体。”迄今为止的证据表明，目前的疫苗——基于在中国武汉分离出的 SARS-CoV-2 的早期版本——可以对迄今为止席卷全球的大多数变体提供保护。目前的疫苗在抵抗 omicron方面有些力不从心，omicron 是一种传播性超强的变体，也是迄今为止最不同的变体。因此研究人员担心，如果未来出现了和过去变种关系更密切的变种——例如 2020 年首次在南非发现的 beta 变种，这个变种曾被怀疑比以往的变种更严重；以及在 omicron 出现之前一度高度传播的 delta 变种，该变种曾经席卷美国——omicron特异性疫苗可能无法单独产生广泛的保护。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[首个完整的无间隙人类基因组序测序结果发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71143</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71143"/>
        <updated>2022-04-02T07:42:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在庆祝人类基因组草案的科学里程碑二十多年之后，科学家终于完成了这项工作。人类基因组的第一个完整、无间隙的测序结果已经发表，这一进展有望为关于健康以及我们这个物种独特之处的新见解铺平道路。到目前为止，大约有 8% 的人类基因组缺失，其中包括大量高度重复的序列，它们有时被称为“垃圾DNA”。但实际上，这些重复的部分被省略是因为对它们进行测序存在技术难度，而不是纯粹由于缺乏兴趣。对基因组进行测序就像是将一本书切成文本片段，然后尝试将它们再次拼凑在一起以重建这本书。和独特的文本片段相比，将包含很多常见或重复单词和短语的文本片段放置在正确的位置难度更大。新的“长读”测序技术可以一次性解码大块的DNA——足以捕捉许多重复——帮助克服了这一障碍。科学家能通过使用一种不寻常的细胞类型进一步简化这个谜题，这种细胞类型只包含从父亲那里继承的 DNA（人体内大多数细胞都包含两个基因组，这两个基因组分别来自父母）。这两项进步让我们能解码构成人类基因组的超过 30 亿个字母。研究报告发表在《科学》期刊上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[控制车辆能让街道更安全对气候更友好？]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71142</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71142"/>
        <updated>2022-04-02T07:37:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2017 年 4月，一名男子驾驶一辆偷来的卡车冲进斯德哥尔摩市中心一个拥挤商业区，撞进一家百货公司，造成 4 人死亡，15 人受伤。这起恐怖袭击促使瑞典政府研究如何使用数字化技术防范此类事件再次发生。政府开始了一项为期四年的研究计划，在城市环境中测试一类地理围栏。地理围栏是一种虚拟工具，使用 GPS 或类似技术触发车辆的预编程或实时动作，以控制其在地理区域内的运动。它可以调节区域内车辆的速度，确定车辆是否属于该区域，并自动将混合动力车切换到电动驾驶模式。


瑞典交通管理局数字化高级顾问 Johannes Berg 表示，该技术可提高交通安全并降低排放。他补充道，它还具有根据道路和天气状况调整车速并确保其遵守法规的潜力，例如如果驾驶员没有进入地理围栏区域的许可证，就会停车。Berg 表示，在简单应用中——比如在出发前将限制区域地图下载到了车辆上，以便在进入低速区域时自动减速——车辆不需要连接外部资源。但在更高级的应用中——例如实时使用——车辆必须联网。他表示，法规和规定位于技术云中，可以根据车辆的实际位置改变。“云服务可以使用车辆的远程信息连接访问车辆的发动机。”


瑞典于 2019 年开始了一系列地理围栏试验，该国长期以来是车辆相关安全方面的创新者。1990 年代，该国引入了 Vision Zero，这是一种将人类错误考虑在内的安全措施。目标是通过创建多层保护消除所有交通死亡和重伤；如果一重保护失效，其他的保护措施将建立一个安全网。瑞典现在是全球车祸死亡率最低的国家之一，全球很多城市都采用了这种方法。今年早些时候，美国交通部正式采取了应对美国死亡人数急剧上升的战略。在斯德哥尔摩，地理围栏试点项目的重点是市中心的商业交通，例如评估是否可以在街道通常行人较少的夜间以较低的速度给企业送货。在另一项试验中，人行道上设立了传感器监测行人流量，这可以触发试点车辆减速。Berg 表示：“卡车实际上是自动降低了车速。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊 Staten 岛雇员投票组建工会]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71141</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71141"/>
        <updated>2022-04-02T06:58:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在没有美国国家劳工组织的帮助下，亚马逊位于 Staten 岛的工人成功投票组建工会。数据显示，亚马逊雇员投了 2654 张赞成票和 2131 张反对票。当地有 8300 多名雇员有资格投票。这是亚马逊雇员组建工会上的首场胜利，此前的努力都以失败告终。亚马逊表示它在评估其选择。白宫表示拜登总统很高兴亚马逊工人的声音能被听到，他相信每个工人都必须有加入工会的自由和公平选择。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GitLab 高危漏洞允许攻击者控制用户账号]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71140</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71140"/>
        <updated>2022-04-02T06:29:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[GitLab 修复了一个高危漏洞，该漏洞影响 GitLab Community Edition (CE) 和  Enterprise Edition (EE)，允许远程攻击者使用硬编码密码控制用户账号。硬编码密码 123qweQWE!@#000000000 是意外加入到代码中，GitLab 督促用户立即升级到最新的 14.9.2、14.8.5 或 14.7.7 版本以防止潜在的攻击。它还重置了部分用户的密码，表示尚未发现有证据显示攻击者利用该漏洞控制用户账号，此举旨在防患未然。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[elementary OS 联合创始人宣布完全退出项目]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71139</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71139"/>
        <updated>2022-04-02T04:52:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[elementary OS 联合创始人 Cassidy Blaede 宣布完全退出项目。elementary OS 的同名开发商 Elementary 由 Daniel Foré 和 Cassidy Blaede 共同创办，公司的收入部分来自捐款，部分来自销售，但新冠疫情导致销售难以维系，公司一直在亏钱，为了维持公司的运营，两人决定减薪并寻找其他全职工作。Cassidy 接受一个新工作同时希望继续参与 Elementary 的管理。Daniel 对此不赞同，两人之间发生了争执。现在 Cassidy 决定完全退出 Elementary，公司将由 Daniel 一人完全掌控。Cassidy 也将完全退出 elementary OS 项目，将业余时间投入到 GNOME、Flatpak、Flathub 等项目上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Authenticator Pro – 开源离线二次验证应用，支持从 Steam、Authy、微软、Google 等导入[Android]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41838</id>
        <link href="https://www.appinn.com/authenticator-pro/"/>
        <updated>2022-04-02T03:44:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Authenticator Pro 是一款 Android 上免费、开源的离线二次验证应用，支持 TOTP、HOTP、mOTP (Mobile-OTP) 和 Steam（支持市面上绝大多数二次验证账号]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[戴森宣布末世风格的空气净化耳机]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71137</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71137"/>
        <updated>2022-04-01T14:29:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[戴森宣布了一种佩戴起来像是模仿洛克人的产品：Dyson Zone。戴森工程师用一种产品去解决生活在城市的两大问题：空气污染和噪音污染。Dyson Zone 能净化空气也能主动降噪。戴森宣称它研发的无接触式面罩能持续为口鼻输送洁净的气流，它的主动降噪技术能有效屏蔽外界噪音。试用者表示 Dyson Zone 既大又重。要输送气流需要压缩机，这显然增加了重量。Dyson Zone 针对是的空气污染，不是病毒颗粒，不接触面部意味着它并不能提供  N95 或 KN95 级别的空气过滤功能。戴森表示这项产品的研发始于 2016 年，远早于新冠病毒流行的 2020 年。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[鱼会做简单加减法]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71136</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71136"/>
        <updated>2022-04-01T14:11:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在《Scientific Reports》期刊上的一项动物行为研究，斑马拟丽鱼（慈鲷鱼的一种）和公式鱼能完成 1 到 5 以内加减 1 位的计算。科学家认为，研究结果表明，鱼的算术能力和其它脊椎动物及无脊椎动物的算术能力不相上下。研究人员发现，有 6 条斑马拟丽鱼和 3 条公式鱼通过训练记住了蓝色和加法以及黄色和减法的关系。平均而言，斑马拟丽鱼在28个回合、公式鱼在68个回合后能记住这些关系。鱼在这类任务中的表现一般都很好，但加法学起来比减法更快，而且斑马拟丽鱼的个体差异比公式鱼更大一些。在加法任务中，斑马拟丽鱼在 381 次测试中正确了 296 次（78%），公式鱼在 180 次测试中正确了 169 次（94%）。在减法任务中，斑马拟丽鱼在 381 次测试中正确了264次（69%），公式鱼在 180 次测试中正确了 161 次（89%）。研究人员认为，计算能力可以帮助这两个物种通过外观辨认其他个体，比如数一下鱼身体上的条纹或斑点。研]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[数据显示 Windows 11 增长停滞]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71135</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71135"/>
        <updated>2022-04-01T13:41:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据 Windows 应用商店广告服务商 AdDuplex 的数据，Windows 11 普及率停滞不前。在一个月时间内，Windows 11 普及率从  19.3% 增加到 19.4%，几乎零增长，与此同时 Windows 10 21H2 从 21% 增加到 28.5%，Windows 10 21H1 占 26.5%，去年发布的两个 Windows 10 版本占了半数以上份额。微软还没有公布官方数据。Windows 11 增长停滞部分可归因于硬件需求过高，意味着未来的增长依赖于新硬件的采购。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯禁止关键基础设施使用外国软件]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71134</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71134"/>
        <updated>2022-04-01T13:30:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯总统普京签署了第 166 号命令，禁止关键基础设施使用外国软件。允许例外，但必须递交申请获得批准。为了促进俄罗斯的技术独立，从 2025 年 1 月 1 日起禁止公共机构使用外国软件。第 166 号命令于 3 月 31 日生效，要求政府机构澄清与关键基础设施相关的软件要求，并确立批准购买必要外国软件的规则。它还要求政府成立一个小组，为关键基础设施开发、生产和维护软硬件。它给了六个月时间去采取措施。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果释出补丁修复两个 0day 漏洞]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71133</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71133"/>
        <updated>2022-04-01T10:59:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果周四释出了补丁修复了两个 0day 漏洞。漏洞是由一名未公开名字的研究人员发现的：第一个漏洞 CVE-2022-22675 位于 macOS Monterey 和  iOS 或 iPadOS 中，与越界写（out-of-bounds write）问题有关，允许黑客使用内核权限执行恶意代码；第二个漏洞 CVE-2022-22674 也是与越界写问题有关，会导致内核内存泄露。苹果表示这两个漏洞可能正被利用。CVE-2022-22674 和 CVE-2022-22675 是苹果今年修复的第 4 和第 5 个 0day 漏洞。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[用无人机和人工智能寻找陨石]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71132</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71132"/>
        <updated>2022-04-01T09:43:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在晴朗夜晚走出门外，够幸运的话，你会看到“天塌下来”。NASA 估计，地球已发现了 5 万颗太空陨石。它们进入大气层时形成的流星或火球可能很漂亮，但很难追踪。5 万颗陨石中，天文学家仅能绘制出大约 40 颗陨石过去的轨道。这就是为什么澳大利亚科廷大学的 Seamus Anderson 和同事可能取得了一个重要的“第一”。他们报告称在偏远的澳大利亚内陆地区发现了一块陨石——这块陨石曾沿着金星和木星轨道之间的一个椭圆轨道运行——他们用两架无人机和机器学习将它从无人知晓的地方捡了回来。2018 年到科廷大学攻读博士学位的美国人 Anderson表示：“这算是半个惊喜。”“我们没想到第一次就会取得这么大的成功。”


位于珀斯市的科廷太空科技中心运行着“沙漠火球网络（Desert Fireball Network）”，这是一个由 50 个自动摄像机组成的系统，用于监测澳大利亚夜空中的流星。去年的一个晚上，两台摄像机追踪到天空中的一道痕迹，系统计算出有一小块陨石可能坠落在西澳大利亚沙漠的灌木丛中，这个地区被称为纳拉伯平原（Nullarbor）。观测的结果并不理想——他们估计这颗陨石的重量在 150 到 700 克之间，坠落在一个 5 平方公里的区域中——但是 Anderson 和两位同事决定进行实地考察。12 月他们从珀斯出发，驱车 1000 多公里，去寻找大海中的那根针：沙漠地面上的一块黑色陨石，距离最近的铺砌道路 50 公里。


过去这样的旅行几乎毫无意义。陨石猎手通常徒步搜索地面，以网格的方式来回走动，希望能有所收获。百分之八十的时间，他们都是一无所获。Anderson表示：“事实证明，人们在这些重复性任务上的表现很糟糕。”“一个主要的问题是人类不够留心。”通过重复，机器和研究人员学会了如何处理误报：瓶子、罐头、沙漠植物的根和偶尔出现的袋鼠骨头。这正是技术的用武之地。他们使用现成的硬件——一台配备了 44 兆像素摄像头的四旋翼无人机和一台配备了高端显卡的台式电脑。不寻常的是在于他们在电脑上运行的卷积神经网络——这是在内陆的露营者通常不会携带的机器学习软件。美国流星协会的 Mike Hankey 表示：“现在，寻找陨石的圣杯是无人机，它可以将一个地理区域划分成网格，观察地面，并通过人工智能发现陨石。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国际象棋直播使用人工智能显示选手心率]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71131</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71131"/>
        <updated>2022-04-01T09:31:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国际象棋大奖赛系列赛是世界国际象棋锦标赛的重要组成部分，赛事主办方世界国际象棋联合会（国际棋联）表示，系列赛最后几轮的官方直播将采用选手心率指示器。这是世界国际象棋锦标赛循环赛事首次在直播中测量并显示选手的心率。它将让观众能更好地了解选手的情绪和真实感受（只要它们反映在心率之中）——这些顶尖棋手都受过训练、特别擅长不动声色，这是难得的窥见他们心理状态的机会。通过添加心率指示器，国际棋联为国际象棋直播添加了新的维度，开启了粉丝了解棋局的新篇章。为了在不打扰选手的情况下准确测量心率，国际棋联正部署一种定制的人工智能技术，类似于医院通过视频跟踪患者生命体征的技术。这是该技术首次用于体育直播。人工智能经过训练，可以读取皮肤因为心率在反射出的肤色上的变化，这些变化几乎看不见。观众可以在worldchess.com 以及 World Chess Youtube 和 Twitch 频道上免费观看国际象棋大奖赛的官方直播。国际棋联将在未来的赛事和直播中继续开发并使用视频心率读取技术。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 搜索的“高引用”标签帮你找到消息来源]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71130</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71130"/>
        <updated>2022-04-01T09:22:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 宣布为媒体高频率引用的搜索结果添加一个新的“高引用”标签。从本地新闻报道到采访、公告甚至是新闻稿，所有这些内容都将有资格在搜索结果的预览图像中添加这个新标签。搜索的“快速发展的主题”和“关于此结果”的通知中也会增加更多信息。搜索巨人希望高引用标签能帮助突出原始报道，这些报道中可能包含了在之后更广泛传播时被剥离的重要背景信息。但是查看新闻稿也应该会有所帮助，你可以直接从企业那里获取信息。Google 表示希望该标签能帮助读者找到“对一则新闻报道最有用或者最相关的信息”。它将“很快”出现在美国英语用户的移动设备上，并将在“未来几周内”开始在全球范围内亮相。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NASA 获得阿尔忒弥斯计划所需的拨款]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71129</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71129"/>
        <updated>2022-04-01T08:37:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国总统拜登公布了下一财年的预算申请，NASA 成为大赢家。政府要求国会在 2023 年为该部门提供 259 亿美元资金，比 2022 财年获得的 240 亿美元增加了近 20 亿美元。对 NASA 的预算申请包括为阿尔忒弥斯计划增拨资金，目标是在这个十年晚些时候进行一系列人类登月。Human Landing System 的预算将从本财年的 12 亿美元增加到 15 亿美元，这让该计划可开使用第二家供应商。月球太空服的预算将从 1 亿美元增加到 2.76 亿美元。NASA 还将获得 4800 万美元启动在月球及外部区域开展人类探索活动。预算申请中所有的新增拨款都是 NASA 每年花费的数十亿经费的补充，这些经费都用于开发 SLS（太空发射系统）火箭和 Orion 宇宙飞船。阿尔忒弥斯计划的总预算将从 2022 财年的 68 亿美元增加到下一财年（从 2022 年 10 月 1 日开始）的 75 亿美元。这意味着 NASA 首次可获得完成阿尔忒弥斯计划登月的主要项目所需的全部预算。NASA 副局长 Bob Cabana 表示：“该预算让我们踏上了正确的道路。”除了阿尔忒弥斯计划之外，预算申请还将为 NASA 的科学计划提供资金，数量之高前所未有，这在很大程度上是由于“欧罗巴快船”任务超支。该任务将增加 7.03 亿美元，达到大约 50 亿美元，该任务将数十次飞掠过木星卫星欧罗巴。为了消化成本超支，其他几项任务将被推迟，包括探测近地小行星的 NEO Surveyor 任务。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ubiquiti 起诉安全博主 Brian Krebs 诽谤]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71128</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71128"/>
        <updated>2022-04-01T07:37:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[去年初美国无线通信设备制造商 Ubiquiti 披露了一起安全事故，称涉及到第三方云服务商，事故暴露了客户的账号凭证。但安全博主 Brian Krebs 援引吹哨人的消息报道，这起事故比 Ubiquiti 承认的要严重得多，是“灾难级别”，该公司有意淡化事故风险级别是为了最小化对股价的影响。吹哨人称，除了客户账号泄露外，攻击者还可能访问了客户数据，以及安装在企业和家庭中的客户设备。现在 Ubiquiti 起诉安全博主 Brian Krebs 诽谤。诉讼称，在报道发表之后该公司的市值下跌了 40 亿美元，Ubiquiti 寻求赔偿 42.5 万美元。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DNA 分析揭示新疆早期的人口流动]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71127</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71127"/>
        <updated>2022-04-01T06:42:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中科院脊椎动物与古人类研究所的研究人员从新疆阿勒泰、塔城、伊犁、昌吉、巴音郭楞、喀什、和田等地区的 39 个遗址中，测序了 201 例距今 5043年~515 年的古代人类的基因组，覆盖了新疆西部、中部、北部和南部地区。研究报告发表在《科学》期刊上。总体而言，青铜时代新疆西北部早期人群不仅包含了本地塔里木盆地人群成分，也在不同程度上混合了来自周边地区的人群，比如阿凡纳谢沃人群、亚欧草原西部人群、含有中亚巴克特里亚—马尔吉亚纳文明区人群成分的切木尔切克人群以及具有古东亚和北亚混合成分的人群。随着时间的推移，在青铜时代后期，新疆西北部人群的遗传成分发生了变化。研究显示，青铜时代中晚期安德罗诺沃有关人群的西方草原人群成分流入了新疆，而古东亚人群成分也出现增长。而到了铁器时代，新疆本地居民中东亚人群成分显著增加，且越靠近新疆东部，东亚人群成分比例越高，同时，新疆人群中东亚成分的多样性也增加了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[open2share – 解决微信无法分享文件到电脑的问题[Android]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41831</id>
        <link href="https://www.appinn.com/open2share/"/>
        <updated>2022-04-01T06:32:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[open2share 是一款开源的 Android 应用，它能够解决微信无法分享文件到电脑的问题。可以很方便的调用系统分享菜单，分享文件到你想分享的任何地方、任何应用。@Appinn 来自问题频道的问]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑客伪造“紧急数据请求”美议员要求调查]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71126</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71126"/>
        <updated>2022-04-01T06:24:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[包括苹果在内的美国科技和互联网公司都收到了黑客伪造的“紧急数据请求”。在交出客户数据前企业通常会要求执法机构提供法庭搜查令或传票，但执法机构可以以攸关生命和死亡的名义向相关企业发出“紧急数据请求”。这种数据披露请求不需要搜索令和传票，而企业通常也很难验证“紧急数据请求”的真伪，因为美国据估计有 1.8 万家警察机构。犯罪分子和黑客利用这个漏洞通过侵入警方或政府机构的邮箱，然后向科技公司发出伪造的“紧急数据请求”获取目标用户的数据。部分黑客甚至将其作为一种服务提供给其他罪犯。包括 Discord、苹果和 Meta/Facebook 都收到了伪造的“紧急数据请求”，而相关公司都向黑客提供了客户数据。美国民主党参议员 Ron Wyden 要求对此展开调查并准备起草法案杜绝伪造的政府数据请求。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 年的 E3 游戏展会正式取消]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71125</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71125"/>
        <updated>2022-04-01T05:40:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[由于 Omicron 新冠变种的快速扩散，今年早些时候游戏展会 Electronic Entertainment Expo（E3） 的主办方 Entertainment Software Association(ESA) 决定举办纯线上展会。这将是 E3 展会连续第二年在线上举办。新冠疫情严重破坏了 2020 年 E3 展会，而 2021 年的展会则搬到了线上。现在 ESA 正式通知合作伙伴，线上线下展会的计划全部取消，它准备集中精力和资源在 2023 年举办一个更精彩的线上线下展会。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 201 期）：中国需要成立半导体部]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/04/weekly-issue-201.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/04/weekly-issue-201.html"/>
        <updated>2022-04-01T00:31:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。...]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[哈勃望远镜观测已知最遥远的恒星]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71123</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71123"/>
        <updated>2022-03-31T14:15:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[天文学家在《自然》期刊上发表论文，报告了哈勃空间望远镜对一个极为遥远的单星或恒星系的观测情况，其约在大爆炸后 9 亿年。它是至今观察到的最遥远恒星。这一天体被称为 Earendel，来自一个意为“晨星”或“升起之光”的古英语词。研究人员利用引力透镜——即遥远物体被较近物体放大的现象，揭示出这个星体可能是一个单星或双星系统。研究团队报告说，Earendel 的估计质量超过太阳的 50 倍，据计算红移为 6.2。恒星的温度、质量和光谱性质的确切细节尚不明确，研究人员希望韦伯望远镜或能在未来提供这些信息。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国宇航员搭乘俄罗斯飞船返回地面]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71122</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71122"/>
        <updated>2022-03-31T13:56:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NASA 宇航员 Mark Vande Hei 创造了美国宇航员在轨飞行 355 天的记录，周三与俄罗斯宇航员 Anton Shkaplerov 和 Pyotr Dubrov 一同搭乘联盟号飞船返回了被战争撕裂的世界。尽管美国和俄罗斯因为乌克兰战争而关系紧张，宇航员返回仍然遵循了惯例，NASA 的团队计划带着宇航员立即返回休斯顿。Vande Hei 和 Dubrov 是在去年 4 月 9 日搭乘联盟号飞船前往空间站，Shkaplerov 去年 10 月护送一个俄罗斯太空电影拍摄组后加入空间站。Shkaplerov 表示地面上的人有矛盾，但在轨道上他们是一个团队，空间站是友谊和合作以及未来太空探索的象征。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英特尔员工疫苗接种率逾九成准备恢复正常办公]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71121</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71121"/>
        <updated>2022-03-31T12:31:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着员工的新冠疫苗接种率逾九成，英特尔准备让更多员工回办公室工作，芯片巨人将在下周向员工分享更多信息。英特尔在全球雇佣了超过 12 万员工，它拥有芯片制造业务，因此在疫情期间与硬件相关工作的员工是没有办法远程工作的，但很多非硬件业务相关的工作都是可以远程完成。英特尔首席人事官 Christy Pambianchi 在给员工的邮件中表示，社区的高免疫力，九成的疫苗接种率，让更多员工回到办公室是安全的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯搜索巨头面临半导体硬件短缺]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71120</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71120"/>
        <updated>2022-03-31T12:03:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Yandex 是俄罗斯的搜索巨人，因西方国家的制裁，该公司面临 IT 硬件的短缺，影响到其服务器供应和自动驾驶汽车业务。在战争爆发之后，Yandex 的市值已从去年的 310 亿美元跌至了 68 亿美元。据知情人士的消息，Yandex 将在一年到一年半之间面临服务器硬件短缺，作为一家互联网公司，服务器是驱动其各项业务的引擎，服务器硬件供应问题将会影响到其搜索引擎、云端服务、音乐流服务和 Yandex Market 商店。面对制裁，Yandex 寻求重组，包括剥离自动驾驶业务，出售新闻业务和社媒平台 Zen。因为制裁和经济孤立，俄罗斯的 IT 人才正越来越多的移居海外。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[自动无缝翻页：过去的一年，我手写了 600+ 个规则，脚本也因此更新了 450+ 个版本]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41826</id>
        <link href="https://www.appinn.com/zidong-fanye-userjs-2/"/>
        <updated>2022-03-31T09:08:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自动无缝翻页是一款支持超过 600+ 网站的自动翻页扩展，它能够实现「当浏览网页向下滚动时，脚本会自动将下一页内容无缝衔接到底部，纵享丝滑的网页浏览体验。@Appinn 几个月以前，青小蛙推荐过这款油]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国对 Google Maps 的反垄断调查加速]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71119</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71119"/>
        <updated>2022-03-31T08:51:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国司法部重新重视起对 Google Maps 的调查，以确定将该服务与其他 Google 软件非法捆绑在一起是否会扼杀竞争。Google 表示将与监管机构合作，并欢迎他们提出问题。调查分两部分。其中一部分关注的是通过车载信息娱乐屏幕提供的应用程序(APP)，包括导航程序。在提供给汽车制造商的 Google 汽车服务套餐中，Google 将 Google Maps、Google Play、Google 助理和其他服务捆绑在一起。汽车公司无法将Google Maps 与规模较小的竞争对手开发的语音助手混用。Google 对此回应称，这种集成提供了最佳的用户体验，在某些情况下，竞争对手的语音助手可以与 Google Maps 兼容。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[波士顿动力的物流机器人开售]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71118</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71118"/>
        <updated>2022-03-31T08:00:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[波士顿动力的物流机器人 Stretch 开始预售，但交付时间要到 2023 年和 2024 年。Stretch 不同于该公司更知名的类人机器人 Atlas 和四足机器人 Spot，它专为搬运工作进行了优化，能以每小时 800 箱的速度，将重达 23 公斤的箱子从卡车后部搬运到传送带上。有经验的工人也可以以类似的速度搬运箱子，但不能持续一整天，而 Stretch 可以工作 16 小时才需要再次充电。公司 CEO Robert Playter 表示，目前物流面临的挑战包括劳动力短缺和供应链障碍，Stretch 能让物流更高效和更可预测，以及更安全。Stretch 的早期采用者包括了 DHL、Gap 和 H&M。其中 DHL 已经与波士顿动力达成了价值 1500 万美元的交易。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乌克兰无人机战争]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71117</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71117"/>
        <updated>2022-03-31T07:14:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2014 年，在克里米亚作战的乌克兰士兵都知道，俄罗斯的无人机出现之后，很快会有俄罗斯大炮的猛烈攻击。在战争中，俄罗斯军方将无人机整合到战术任务中，用它们搜寻乌克兰军队，然后用火炮和加农炮攻击。俄罗斯的无人机不如西方的无人机先进，但是俄罗斯军方将无人机融入战场战术的做法是首屈一指的。


八年后，俄罗斯人再次入侵乌克兰。自上次的入侵以来，俄罗斯军方已花费约 90 亿美元在国内生产了大约 500 架无人机（UAV）。但令人震惊的是，在入侵后的三周内，俄罗斯在无人机上取得的成就远远没有达到以前的水平。甚至有迹象表明，在无人机的战争中，乌克兰人比俄罗斯人更有优势。


这两支军队的无人机能力为什么会在同一时期经历如此不同的命运？答案在于贸易禁运、技术发展和日益重要的反制措施的组合拳。自 2014 年入侵克里米亚以来，俄罗斯的无人机开发工作一直滞后——在整个UAV行业动态演变和发展的时期。


在进攻方面，乌克兰和俄罗斯军队在无人机战争中势均力敌。差距在于防御：乌克兰在反无人机技术方面具有优势。十年前，反无人机技术主要意味着使用雷达探测无人机，并用地对空导弹将其击落。这种做法就被证明过于昂贵且效果不佳。过去十年无人机技术发展迅速，因此反无人机技术必须迅速发展才能跟上形势。可是在俄罗斯，反无人机技术并没有迅速发展。技术禁运和国内工业基础在这方面又拖了俄罗斯军队的后腿，该国的工业基础有些停滞不前，缺乏关键的能力。相比之下，在这场战争中支持乌克兰的国家的总体工业基础是巨大的，并且在反无人机技术方面投入了大量资金。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[环保组织推动比特币网络放弃耗能代码]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71116</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71116"/>
        <updated>2022-03-31T07:10:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[绿色和平等环保组织发起了一项宣传活动，推动比特币网络减少其日益增长的温室气体排放。这项名为“改变代码而不是气候”的活动旨在改变验证交易和新比特币挖矿的高耗能过程。为了验证交易，比特币矿工依赖专门的硬件解决复杂的难题。在此过程中消耗大量的能量，而矿工得到了新的代币作为回报。这个过程被称为“工作量证明”，消耗的能源是为了验证交易付出的代价。作为一种安全措施，这个过程被故意设计的非常耗费能量。固有的低效率旨在阻止心怀不轨的人操纵数据，因为这样做会消耗大量的能量。


新宣传活动旨在让比特币放弃这种非常耗能的工作量证明流程。最流行的替代方案被称为权益证明。使用权益证明的加密货币使用的能源要少得多，因为没有要解决的难题。你必须要提供一些自己的代币，而不是本质上用电费参与这个过程。这应该能证明你在保持分类账准确方面有“筹码”。如果你搞砸了，作为惩罚，你就会失去你的代币。虽然权益证明可能会解决比特币的许多污染问题，但专家一直怀疑矿工是否愿意做出改变。矿工在硬件上投入了大量资金，很难放弃它们。工作量证明的拥护者认为，这是维护账本最安全的方式。


宣传活动的组织者在其网站上承认：“我们知道比特币的利益相关方受到激励不要改变。”“改变比特币将使大量的昂贵基础设施变得一文不值，这意味着比特币利益相关方将需要放弃沉没成本——或者寻找其他创造性的解决方案。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[氢燃料电池可不使用贵金属]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71115</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71115"/>
        <updated>2022-03-31T06:52:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[康奈尔大学研究人员发现，掺杂了氮的碳涂层镍阳极可催化氢燃料电池中的基本反应，成本仅为目前使用的贵金属方法的一小部分。这一新发现可推动氢燃料电池的普及，作为汽车等的高效、清洁能源，氢燃料电池具有广阔的前景。Hector D. Abruna 实验室在寻找可用于碱性燃料电池的活性、廉价、耐用的催化剂，这是此项工作的一系列发现之一。



研究人员在发表于 PNAS 期刊的论文中指出，最近对非贵金属 HOR 电催化剂进行的实验需要克服两个主要挑战：氢结合能过强导致本征活性低，以及金属氧化物形成造成的快速钝化导致耐久性差。为了克服这些挑战，研究人员设计出了一种镍基电催化剂，其外壳由掺杂了氮的碳制成，厚度为 2 纳米。他们的氢燃料电池有一个阳极（氢被氧化）催化剂，该催化剂是一个被碳壳包裹的实心镍核。当与钴锰阴极（氧气被还原）配对时，所得到的完全不含贵金属的氢燃料电池每平方厘米的输出功率超过了 200 毫瓦。镍电极表面上存在的氧化镍物质显著减慢了氢氧化反应（HOR）。掺杂了氮的碳涂层作为保护层，增强了HOR反应，让反应更快速、更有效。而且镍电极上石墨烯涂层的存在可以防止氧化镍的形成——从而大大延长了电极的使用寿命。这些电极对一氧化碳的耐受性也更强，一氧化碳会迅速毒化铂。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新冠病毒未来会如何演化]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71114</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71114"/>
        <updated>2022-03-31T06:40:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[研究病毒演化的医学专家分析了新冠病毒未来会如何演变：不清楚未来的变种是会类似 Omicron 出现大幅跳跃还是会出现更典型的逐步变化，但是我们相信，SARS-CoV-2 会继续演化，逃避免疫。虽然病毒的传播性在某个点上确实会趋于稳定，但其他逃避免疫的人类病毒会继续这样做。几十年来，流感疫苗每年都在更新，以跟上病毒演化的脚步，一些流感病毒的演化没有放缓的迹象。免疫逃逸是一场无休止的演化军备竞赛，因为免疫系统总是可以制造出新的抗体，而病毒也有大量的突变可供尝试。例如在 SARS-CoV-2 或者相关蝙蝠病毒中观察到的众多突变中，Omicron 只包含了一小部分，而这些观察到的突变又只是实验室实验证明病毒可能出现的突变的一小部分。

综上所述，我们预计 SARS-CoV-2 将继续引发新的传播，但它们将越来越受到绕过免疫系统能力的左右。从这个意义上说，它未来可能看起来像季节性流感，新的变种每年都会引起一波又一波的病例。如果发生这种状况，除非我们开发出更广泛的抗变异疫苗，否则疫苗可能就像流感疫苗一样需要定期更新。当然这一切对于公共卫生有多重要取决于病毒致病的严重程度。这是最难预测的地方，因为演化会选择传播能力强的病毒，而这会使疾病严重程度上升还是下降大部分要取决于运气。但是我们确实知道，即使免疫不能完全阻止感染和传播，也会降低疾病的严重程度，通过疫苗接种和先前感染获得的免疫帮助很多国家减轻了 Omicron 疫情的影响。更新或改进的疫苗和其他减缓传播的措施仍然是我们应对演化的不确定未来的最佳策略。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大众上海工厂因零部件短缺减产]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71113</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71113"/>
        <updated>2022-03-31T06:10:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大众汽车宣布，由于零部件短缺，其上海工厂将部分关闭并减产。上海工厂是大众汽车在全球最大的工厂之一，曾于 3 月中旬关闭两天，后又重新开放。大众表示上海工厂将于周四再次部分关闭。此外大众汽车位于长春的工厂已于 3 月 14 日关闭。这进一步表明，奥密克戎变种感染激增正在扰乱中国经济和全球供应链。大众没有说明何时恢复生产，表示会每天更新信息。中国是大众最大的市场，是销售和利润的重要来源。特斯拉上海工厂最近也因为疫情停产。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[百度等被美国列入退市风险暂定名单]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71112</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71112"/>
        <updated>2022-03-31T03:09:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国证监会（SEC）周三将百度、爱奇艺等五家公司列入有退市风险的相关发行人暂定名单（Provisional list），将百济神州等五家第一批进入暂定退市名单的公司转入确定名单（Conclusive list）。就中美审计监管合作，中国证监会周四表示，中方与美国公众公司会计监督委员会(PCAOB)进行了多轮会谈，总体进展顺利，双方的沟通还将继续。根据美国 SEC 网站的最新披露，百度、爱奇艺、CASI制药、富途与诺斯拉可在 4 月 20 日前提交证据申诉。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CleanMyMac X – 专业 Mac 清理软件：清理系统垃圾、卸载恶意软件、优化 macOS 系统…￼]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41476</id>
        <link href="https://www.appinn.com/cleanmymac-x-macpaw/"/>
        <updated>2022-03-31T02:43:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[相信不少的小伙伴都在用苹果电脑，不论是 iMac，还是 MacBook，用着用着电脑就变慢了。这通病与苹果电脑的性能无关，主要是硬盘空间不足的问题！当然你可以在购买电脑的时候就把硬盘升级，但主要的问题]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] Vite 2.9 已发布，冷启动速度又～～更快了]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1492765632818601984</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1492765632818601984"/>
        <updated>2022-03-30T23:31:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vite 2.9 已发布，冷启动速度又～～更快了]]></summary>
        <author>
            <name>尤雨溪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tricks to Cut Corners Using CSS Mask and Clip-Path Properties]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=364279</id>
        <link href="https://css-tricks.com/cut-corners-using-css-mask-and-clip-path-properties/"/>
        <updated>2022-03-30T16:35:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We recently covered creating fancy borders with CSS mask properties, and now we are going to cut the corners with CSS mask and clip-path! A lot of techniques exist to cut different shapes from the corners of any element. …
Tricks to Cut Corners Using CSS Mask and Clip-Path Properties originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Temani Afif</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fedora 36 beta 释出]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71111</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71111"/>
        <updated>2022-03-30T14:18:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fedora 36 beta 释出，正式版预计将在 4 月底发布。Fedora 36 Workstation Beta 包括了刚刚发布的桌面环境 GNOME 42，GNOME 42 包含了一个全局的暗色风格 UI 设置，重新设计了屏幕截图工具，许多核心 GNOME 应用都切换到了最新的 GTK 工具箱，改进了性能和采用了现代的外观。轻量级桌面环境 LXQt 更新到了 1.0 版本。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 内核补丁加速配备多个 NVMe 硬盘的服务器关机时间]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71110</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71110"/>
        <updated>2022-03-30T14:02:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 工程师递交的一个内核补丁旨在解决服务器有太多 NVMe 硬盘时的重启问题。Linux 内核目前使用的驱动器关机功能使用的是同步机制，对于每一个驱动器，它都需要等待关机指令完成才能执行下一 步。关闭一个驱动器需要大约 4.5 秒的时间，如果一台服务器使用了 16 个 NVMe 驱动器，那么重启服务器需要等待 72 秒。Google 工程师的补丁将同步改为异步，在向第一个驱动器发出指令后立即转向下一个。异步关机将能大幅节省服务器重启所需的时间。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[使命召唤开发商称因游戏容量太大而流失玩家]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71109</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71109"/>
        <updated>2022-03-30T13:12:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[使命召唤系列大逃杀游戏《使命召唤：战争地带（Call of Duty: Warzone）》的 Josh Bridge 在接受采访时承认因为游戏容量太大而导致玩家不断流失。在 PC 上，玩家需要有 175GB 的空间安装 《战争地带》， Xbox 和 PlayStation 的安装容量大约为 92 GB。如果要同时安装《现代战争》（《战争地带》是作为《现代战争》的一部分发布的），那么 PC 版本的安装容量需要 250 GB 主机版本需要 150 GB。和其它大逃杀游戏类似，《战争地带》在持续更新，每一次大更新的下载少则十几GB 多则数十GB，导致了游戏容量越来越大，挤压了安装其它游戏的空间。一些玩家可能认为为一款游戏耗费 250 GB 空间不值得。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[「鹤岗」应该进军元宇宙]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71108</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71108"/>
        <updated>2022-03-30T11:01:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[刚看到一条热搜，说某游戏公司搞了一个微博转发抽奖，奖品极其夸张，直接给套房，还特别声明，是能住的真房。消息发出来，群众热情高涨，转发超过六位数。


房子确实是真房，但是地点比较特殊，在鹤岗，一个过去几年经常以低房价上头条的“网红城市”。所以这样一套真房奖品的总价也不夸张，大致五万块，相当于两台高配Mac电脑，或者3部iPhone手机。


说起来，鹤岗还真应该利用低房价搞一件事，不是被他人消费名声搞抽奖，而是进军元宇宙。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国税局加强对网络主播的税务监管]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71107</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71107"/>
        <updated>2022-03-30T11:00:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网信办、国家税务总局和市场监督管理总局联合下发意见，进一步规范网络直播营利行为，要求网络直播平台应当每半年报送存在营利行为的网络直播发布者个人身份、取酬账户、收入类型及营利情况等信息。意见要求网络直播平台应当配合网信、市场监管、税务等部门依法实施的监督检查，提供必要的文件、资料和数据等。去年监管部门加大对网络直播带货的税务稽查。去年 11 月，网络主播朱宸慧、林珊珊涉嫌偷逃税款，分别被罚 6555.31 万元和 2767.25 万元人民币；去年 12 月底，知名网络主播薇娅偷逃税被追缴并处罚款 13.41 亿元，大大刷新了普通人的想象空间。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[因 BGP 配置错误 Twitter 流量短暂路由经过俄罗斯]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71106</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71106"/>
        <updated>2022-03-30T10:57:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因俄罗斯电信公司 RTCOMM 的 BGP 配置错误，部分 Twitter 的流量短暂路由经过俄罗斯。周一的这起事故持续了约 45 分钟，直至 RTCOMM 停止广播错误路由为止。网络分析公司 Kentik 的 Doug Madory 认为这起事故的起因是俄罗斯政府试图阻止本国网民访问 Twitter，但可能是由于意外，RTCOMM 的变更路由影响到了整个互联网。他认为 RTCOMM 试图通过修改 BGP 丢弃特定 IP 范围内的流量，接受错误 BGP 广播的 ISP 会将特定 Twitter IP 空间路由到俄罗斯，然后被丢弃。他不认为俄罗斯尝试发动中间人攻击。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Arm 计划转让中国合资公司的股份]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71105</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71105"/>
        <updated>2022-03-30T08:24:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《金融时报》周三援引知情人士的消息报导，英国芯片设计公司 Arm 正计划将其中国合资企业的股份转让给软银集团旗下的一个特殊目的实体(SPV)，以加速推动首次公开发行(IPO)计划。过去两年与总公司有矛盾的中国合资企业首席执行官吴雄昂一直不愿意下台，导致 Arm 难以恢复对中国子公司的控制权，无法审计其收入，而 Arm中国去年的收入占到了总收入的五分之一。如果股份转让成功，该合资企业与 Arm 总部将保有授权许可的关系，而非持股关系。Arm 目前持有安谋中国的 47.3% 股权。Arm 将继续从Arm中国(安谋科技)获得许可收入，但不需要审计该部门的财务状况。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天文学家捕捉到垂死恒星喷出“烟圈”]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71104</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71104"/>
        <updated>2022-03-30T07:48:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[天文学家捕捉到了一颗正经历最后垂死挣扎的红巨星，详细程度前所未有。《天体物理学杂志》接受的一篇预印本论文表示，这颗被称为 V Hydrae（或简称 V Hya）的恒星喷射出六个不同的物质环。这些神秘的“烟圈”的具体形成机制尚不清楚。尽管如此，这一观察可能会动摇目前恒星演化这个特殊后期阶段的模型，进一步揭示太阳的命运。论文合作者、加州大学洛杉矶分校的天文学家 Mark Morris 表示：“V Hydrae 处于大气脱落的过程之中，大气最终是其质量的大部分，这是大多数红巨星在最后阶段都会经历的状况”。然而“这是首次，也是唯一一次在一颗垂死挣扎的恒星周围看到一系列在膨胀的环——这些正在膨胀的‘烟圈’按照我们的计算，将在几百年内被吹散。”红巨星是恒星演化的最后阶段之一。一旦恒星的核心停止通过核聚变将氢转化为氦，引力就会开始挤压恒星，增加内部温度。这个过程点燃了围绕惰性核心燃烧的氢壳。最终核心的压缩和加热导致恒星显著膨胀，直径达到 1 亿至 10 亿公里。按照恒星的标准，表面的温度相对较低：仅为 2200 至 3200 摄氏度）。所以这些恒星呈现出橙红色的外观，红巨星的绰号因此得名。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[冥王星上的冰火山]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71103</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71103"/>
        <updated>2022-03-30T07:40:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[火山的存在让认为矮行星冥王星是惰性冰球的观点变得越来越不可能。多年来两座耸立在冥王星表面的山峰一直困扰着行星科学家。有人推测它可能是一座冰火山，喷出的不是熔岩，而是大量的冰雪——但是看不到大锅状的火山口。现在对于图像和地形数据的全面分析表明，它不是一座冰火山，而是许多火山的合体——有些高达 7000 米，宽约 10-150 公里。它们的发现重新引发了另一场争论：是什么让冥王星保持足够温暖，以至于可以支持火山活动的？2015 年 7 月 NASA 新视野号飞船飞过时首次发现了这些不同寻常的表面特征，它们位于巨大的心形冰盖的南部边缘，新视野号提供了这颗冰冷的前行星及其卫星的首张特写图像。科罗拉多州博尔德市西南研究所的新视野号联合研究员兼项目副科学家 Kelsi Singer 博士表示：“我们立即对这个地区产生了兴趣，因为它是如此不同且引人注目。”“这里有巨大的宽阔山丘，上面叠加着类似丘陵的起伏纹理；甚至在上面还有较小的巨石纹理。”当时冰火山似乎是对这些特征最不奇怪的解释——附近没有小行星或者流行的撞击坑，表明这些痕迹经被相对较近期的地质事件抹去；且没有板块构造的证据——板块构造是地球上形成山脉的关键因素。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[元宇宙的房地产热]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71102</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71102"/>
        <updated>2022-03-30T07:12:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[房地产热并不局限于现实。2021 年 11 月，元宇宙平台 Decentraland 中的一块黄金地块以相当于 240 万美元的价格售出，而不太热门的土地通常以六位数的价格出售。


这就造成了一个在现实世界中非常普遍的问题。许多想在元宇宙中拥有一块地的人发现价格过高。因此元宇宙去中心化自治组织（又名 DAO，有时被戏称为“银行账户聊天群”）正在形成以解决这个问题。在此过程中，DAO 为虚拟财产所有权创建了一个新模型。但需求真的可持续吗？


DAO 在不受中央权威控制的情况下购买、出售和持有区块链资产。购买 DAO 的代币可以获得影响决策的权利，权利大小通常和所有权份额成正比，不过具体情况因组织而异。元宇宙 DAO的目的看起来可能很简单：即使你买不起一块地，也可以在元宇宙中获得一些筹码——对吧？嗯，这得看情况。


PangeaDAO 是较为传统的组织之一。该 DAO 最近在其 Mirror 页面发表文章称，“虚拟土地有朝一日将成为一种可产生收益、高增值的资产”，能够持续产生收入。PangeaDAO希望购买、开发、出租虚拟房地产，或者将其作为资产出售，就像房地产投资信托在现实世界中对房产所做的那样。不过，该DAO仍然处于非常初级的阶段，因此它还没有在元宇宙中拥有真正的资产。


EnterDAO 在 Decentraland 中租用了元宇宙资产，这使其处于领先地位。这并不是它的唯一目标。其土地租赁市场 Landworks 只是该组织两大举措之一。另一大举措是M etaPortal，这是一个桌面应用程序，旨在作为多个元宇宙游戏的门户。这两个项目都与元宇宙有关，但是相似之处仅止于此。


在 MetaOasis DAO上 可以找到关于这个概念的另一个思路。虽然被宣传为“房地产开发的新范式”，但是该DAO 的 Discord 频道上的活动以及最近一次的理事会似乎都集中于“城市绿洲（City Oasis）”的开发上，这是该 DAO 在 Sandbox 元宇宙中拥有的特定地块。该 DAO 还发行了名为 Zzoopers 的 NFT 化身，每个化身都有自己的背景故事。它看起来就像是一个投资集团和一个视频游戏开发商被一起扔进了搅拌机。


元宇宙 DAO 承诺让元宇宙所有权变得更容易获得，但这仍处于早期阶段。如前所述，PangeaDAO 仍在组织之中。MetaOasis DAO 在 The Sandbox 中拥有 35 个地块，但大部分尚未开发。自 2022 年 2 月以来，EnterDAO 在 Decentraland 中租用了几十个地块，但大部分地块的租金都低于每天 10 美元。那么，虚拟土地的终点在哪里？每个元宇宙 DAO 之间的差异凸显出了 2022 年元宇宙的混乱。兴趣很高，但是拥有一块元宇宙的意义对不同的买家来说差异巨大。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[民用卫星图像如何改变对战争的看法]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71101</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71101"/>
        <updated>2022-03-30T06:55:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对于一个月前开始的乌克兰战争，媒体的报道达到了前所未有的程度，社交媒体也有大量内容分享。包括记录了部队调动和对城市令人震惊的破坏的卫星照片。最近几天，在轨卫星拍摄的照片显示，俄罗斯的直升机被摧毁，马里乌波尔的一个购物中心和住宅区遭到严重破坏，一艘民用油轮在黑海熊熊燃烧。私营卫星公司如 Planet 和 Maxar 发布了冲突地区的许多卫星照片。这些图像的扩散意味着公众和军事分析家一样，可以尝试在数千英里之外了解乌克兰的实际情况以及俄罗斯入侵武装部队的进展。那么什么发生了变化？政府和情报机构的卫星收集分类的秘密信息，而商业公司一直能售卖自己的非机密图像。现在这些资料可以很轻松地在线访问了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[索尼宣布了新的游戏订阅服务]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71100</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71100"/>
        <updated>2022-03-30T06:45:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[索尼的 PlayStation 平台终于有了能挑战微软 Game Pass 的游戏订阅服务。索尼宣布将现有的 PlayStation Plus 和 PlayStation Now 服务捆绑成单一订阅服务 PlayStation Plus，包含三个付费级别：基础版 PlayStation Plus Essential 相当于原来的 PS+，月费 10 美元年费 60 美元；PlayStation Plus Extra 相当于 PS+ 和 PSNow，以及 高达 400 款  PS4 和 PS5 游戏，月费 15 美元年费 100 美元；PlayStation Plus Premium 的游戏数量再增加 340 款，支持串流 PS3 游戏和有限时间的试玩——即玩家可以在购买前试玩游戏，月费 18 美元年费 120 美元。新的订阅服务将从 6 月开始提供。微软 Game Pass 的优势在于它的第一方游戏能在发布第一天就提供给订阅用户。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Photoview – 支持人脸识别的开源、自托管本地相册]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41819</id>
        <link href="https://www.appinn.com/photoview/"/>
        <updated>2022-03-30T06:18:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Photoview 是一款开源的相册应用，它能够进行人脸识别、地理位置识别，界面简单，完整扫描并生成缩略图之后，可以快速浏览海量照片，非常适合本地使用。@Appinn 在问题频道，又有了新的需求：自动]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软释出更新简化 Windows 11 用户更改默认浏览器]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71099</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71099"/>
        <updated>2022-03-30T06:04:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软释出更新 KB5011563，简化了 Windows 11 用户更改默认浏览器。Windows 11 在发布之初更改默认浏览器相当繁琐，用户需要修改一遍 HTM、HTML、PDF、SHTML、SVG,、WEBP、XHT、XHTML、FTP、HTTP 和 HTTPS 等文件类型和链接类型打开的默认浏览器。浏览器开发商 Mozilla、Brave，甚至 Chrome 都批评了微软的做法。最新的补丁允许用户通过一次点击改变默认的浏览器。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Chrome 100 释出]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71098</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71098"/>
        <updated>2022-03-30T04:42:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 释出了 Chrome 浏览器的首个三位数版本 Chrome 100。版本号的跳跃并不代表变化有多大，新版本主要是修正了大量的 bug。Google 和 Firefox 在未来两个月内先后突破 100 版本号，Firefox 100 将在 5 月 3 日发布正式版本。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Workspace 用户账号将默认启用跟踪]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71097</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71097"/>
        <updated>2022-03-29T14:04:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据 Google 的支持页面，从 3 月 29 日起 Google Workspace 用户账号将默认启用跟踪。Google 称，自 2022 年 3 月 29 日起，管理控制台的“网络和应用程序活动”设定将会淘汰，届时所有使用者都会预设启用新的使用者设定：Google Workspace 搜索记录。该设定默认为启用。当使用者输入搜索字词时，系统会根据 Gmail 和 Google 云盘等 Google Workspace 服务中的搜索记录显示建议。如果管理员已在管理控制台中停用“网络和应用程序活动”，系统就会为 Google Workspace 使用者关闭这项设定。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[日本民调显示超过半数人支持恢复核电]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71096</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71096"/>
        <updated>2022-03-29T13:43:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日经的一项民调显示超过半数人支持恢复核电。这是十年来的首次。2011 年的大地震和海啸导致了福岛核电站三个反应堆熔毁，日本民间掀起了反核浪潮，大部分仍在运行的现有核反应堆都将关闭。但俄罗斯对乌克兰的军事行动推高了全球能源价格，最近的一次地震到了多家天然气和燃煤火电厂关闭，东京出现首次供电警告。日经的调查显示，53% 的人表示如果能确保安全可以重启核电站，38% 的人仍然支持关闭核电站。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家在青藏高原发现白天活动的猫头鹰古化石]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71095</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71095"/>
        <updated>2022-03-29T12:59:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在 PNAS 期刊上的一项研究，中科院古脊椎动物与古人类研究所的研究人员在青藏高原边缘发现昼行性猫头鹰化石。这一已经灭绝的古老物种白天活跃，生活在距今约 600 万年-950 万年的中新世末期。猫头鹰是鸮形目鸟类的统称。生活在现代的猫头鹰，绝大多数是无声飞行的夜间猛禽。然而大多数人可能并不知道，少数猫头鹰更适应日间狩猎，在白天反而更加活跃。昼行性猫头鹰化石近乎完整的化石发现于甘肃临夏盆地的柳树组，体型与北鹰鸮更为接近。研究人员将新发现的猫头鹰化石的巩膜小骨，与 55 种爬行动物以及包括众多种猫头鹰在内的 360 多种鸟类的巩膜骨以及眼眶大小，进行了详细的统计分析和比较。结果显示，现存猫头鹰的祖先几乎都是昼伏夜出，活动模式以夜间为主；但包括鸺鹠属和中新猛鸮在内的猛鸮属的祖先，则是“白日行者”，在白天更为活跃。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑客入侵 WordPress 网站对乌克兰域名发动 DDoS 攻击]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71094</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71094"/>
        <updated>2022-03-29T12:51:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[黑客被发现入侵 WordPress 网站植入恶意脚本，利用网站访客对多个乌克兰域名发动 DDoS 攻击。被攻击的网站包括乌克兰政府机构、智库、International Legion of Defense of Ukraine 的招募网站等。当用户访问被植入恶意脚本的网站，浏览器会加载脚本对被攻击域名发出 HTTP GET 请求，并发连接数一次最多 1000 次。DDoS 攻击发生在后台，用户察觉不到，最多感觉到浏览器访问缓慢。安全研究员 Andrii Savchenko 称有数百个 WordPress 网站植入了这一恶意脚本。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年轻一代通过游戏了解历史]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71093</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71093"/>
        <updated>2022-03-29T11:19:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国大西洋网站报道了 Paradox（被称为 P 社） 开发的历史策略游戏对今天年轻一代学习历史知识的影响。
去年康奈尔大学历史教授 Nicholas Mulder 在 Twitter 上请求他的粉丝帮助他理解课堂上的一类学生：玩 P 社《欧陆风云》系列的学生。这些学生都是玩过游戏之后才选修他的现代欧洲历史课。北卡罗来纳大学历史教授  Bret Devereaux 借此探讨了游戏对年轻一代学生历史知识的影响。他尝试并喜欢上了《欧陆风云》。 他认为游戏开发者而不是专业历史学者影响年轻一代学生这一事实值得更多检讨。历史策略游戏是在一套框架下对历史进行一番演绎，它能让学生更深入了解传统历史课没有或难以讲述的事实，比如国家之间的联姻或者气候对战争的影响。但它也会同时带来很多历史悖论，学生可能会提出让历史学者不知所措的问题，比如为什么奥斯曼人没有殖民美洲。《欧陆风云》系列鼓励玩家遵循极端现实主义的国际关系理念，而在历史学者眼里这种历史观是短视的，有缺陷的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[京东和 B 站都将裁员称为毕业]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71092</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71092"/>
        <updated>2022-03-29T10:36:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国内多家互联网大型科技公司最近都纷纷采用裁员这一策略应对监管收紧、精简低效业务和降低成本。阿里巴巴和腾讯据报道都将裁掉数万员工，嘀嘀打车和字节跳动也都有裁员。这些公司都没有对此进行公开说明。其中有两家公司的裁员引发了争议：它们都将裁员称为是毕业，并恭喜被裁掉的员工毕业了。它们分别是电商巨头京东和视频网站 Bilibili。对于这一波裁员，分析人士认为，大型科技公司花了数年时间去搭建平台，现在进入到了不需要多少开发的新阶段，与此同时出现了更多运营监管方面的问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[细胞如何在身体内导航移动]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71091</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71091"/>
        <updated>2022-03-29T09:39:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[组织和器官中的细胞在不断移动。事实上，细胞到达需要去的地方的能力对于我们的健康和生存至关重要。皮肤细胞迁移以治愈伤口。免疫系统细胞迁移以对抗感染。约翰霍普金斯大学医学院细胞生物学教授 Peter Devreotes 表示：“每天你都会观察身体，它没有太大的变化。”“但是体内的细胞不断在迁移。”


这一现象从生命最初阶段开始了。在还是几个星期大的胚胎时，我们背部的特殊“神经脊”细胞群突然扩散到全身，成为面部的骨骼、软骨和神经，肌腱、皮肤里的色素细胞，心脏部位等各种器官和组织。


但细胞是怎么知道该去哪里？长期以来的研究表明，它们一直在追踪化学标记物。传统上，生物学家认为这些化学梯度很简单，细胞只是追随者：就像小狗追逐食物的气味一样，细胞感知梯度，并跟随信号流追溯到源头。例如当皮肤被划伤时，伤口周围的组织会释放出一团分子，吸引附近的免疫细胞。免疫细胞爬向这里并防止感染。


然而科学家开始明白，这个系统无法维持体内开展的很多迁移。简单被动梯度的结构太脆弱，也太容易被破坏。简单梯度的作用并不总是足够远，足以指导细胞更长的旅程，它们可能消失得太快，无法维持需要更长时间的迁移。提高细胞的敏感性似乎是解决这些问题的一种方法，但是细胞可能经常会被信号淹没，无法感知它们来自哪里。为了让一个简单的梯度起作用，它必须是完美的，并且没有什么可以出错的。但实际上，细胞必须找到一种在各种条件下导航的方法。


现在研究人员发现了答案的另一个关键部分，它有助于解释细胞如何在神经脊迁移、也许可能还有其他运动中被引导至目的地。新的工作表明，除了使用化学信号外，神经脊细胞靠“感觉”在身体内移动，在周围的组织中产生物理张力模式，为细胞指明正确的方向。实际上，细胞产生了用来引导自己的信号。


找到这种导航机制并不仅仅是阐明了神经脊细胞是如何进行重要的迁移的。它还进一步验证了在过去几年中一直在积聚力量的一个想法：“自生梯度”对细胞迁移至关重要，而且这些梯度可以由各种因素构成——不仅仅是化学物质。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[同时感染 Covid 和流感会让患者死亡风险增加一倍]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71090</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71090"/>
        <updated>2022-03-29T09:25:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[研究人员表示，住院的 Covid-19 患者应定期接受流感检测。这一呼吁是在《柳叶刀》期刊的一篇论文发表之后发出的，论文显示，同时患有这两种疾病会使患者的死亡风险增加一倍以上。科学家还发现，与只感染了 Covid-19 的人相比，感染了 Sars-CoV-2 病毒（导致 Covid-19 的病毒）和流感病毒的人需要呼吸机支持的概率提高四倍以上，死亡可能性提高 2.4 倍。爱丁堡大学的 Kenneth Baillie 教授表示：“我们发现 Covid-19 和流感病毒的结合特别危险。”“我们预计 Covid-19 将与流感一起传播，增加混合感染的机会。这就是为什么应改变对住院 Covid-19 患者的检测策略，更加广泛地检测流感的原因。”研究调查了超过 30.5 万名 Covid-19 住院患者，来自爱丁堡大学、利物浦大学、伦敦帝国理工学院和荷兰莱顿大学的研究人员参与了此项研究。共有 6965 名患者被发现感染了 Covid-19，其中 227 名患者还感染了流感病毒。研究人员发现，这些人经历了明显更严重的状况。利物浦大学的 Calum Semple 教授表示：“我们感到非常惊讶，当人们同时感染流感病毒和 Covid-19 病毒时，死亡风险增加了一倍多。”“现在非常重要的是，人们要对这两种病毒进行完全疫苗接种并接受加强免疫，不要等到为时已晚。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 要求俄语翻译不要将乌克兰战争翻译为“战争”]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71089</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71089"/>
        <updated>2022-03-29T09:14:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[3 月初为 Google 翻译俄罗斯市场企业文本的合同工收到最新通知：立即生效，俄罗斯对乌克兰正在进行的战争不能再被翻译为“战争”，而只能模糊地称为“特殊情况。”The Intercept 获得的内部电邮是由一家为 Google 等客户翻译公司文本和应用界面的企业管理层发来的。Google 的要求还指出，“战争”一词应继续在其他市场上使用，政策的变化旨在让 Google 遵守俄罗斯入侵乌克兰之后颁布的审查法。当被问及该要求时，Google 发言人 Alex Krasov 表示，“虽然我们暂停了 Google 广告和在俄罗斯的绝大多数商业活动，但我们仍然关注当地的员工的安全。正如广泛报道的那样，目前的法律限制俄罗斯境内的通信。这不适用于我们的搜索和 YouTube 等信息服务。”一位翻译在接受采访时表示，这些命令适用于所有翻译成俄语的 Google 产品，包括 Google Maps、Gmail、AdWords，以及 Google 的政策和与客户的沟通。这名翻译要求保持匿名，以避免遭到雇主的报复。该内部备忘录有助于解释为什么一些 Googl 的网页在俄语版本中使用了“乌克兰的紧急状况”之类委婉的说法，而在英文版中使用的是“乌克兰战争”。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[量子计算领域的炒作问题]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71088</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71088"/>
        <updated>2022-03-29T09:10:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[量子计算专家 Sankar Das Sarma 指出：到今天为止，量子计算还只是一只纸老虎，没有人知道它何时（如果有那么一天的话）会在商业上实用。但与此同时，炒作仍在继续。最著名的量子计算应用是 Peter Shor 在 1994 年进行的理论证明，即量子计算机可解决寻找大数素因子的难题，速度是所有经典方案的指数倍。素数分解是破解普遍使用的 RSA 加密的关键，因此 Shor 的分解方法立即引起世界各国政府的关注，为量子计算研究带来了可观的资金。唯一的问题？真正制造出一台能做到这一点的量子计算机。这取决于 Shor 等人开创的、被称为“量子纠错”想法的实现，量子纠错是一种补偿量子态因环境噪声而迅速消失现象（这种现象被称为“退相干”）的方法。1994 年科学家认为这种纠错会很容易，因为物理学允许这样做。但是在实践中，它极其困难。


当今最先进的量子计算机有数十个“退相干”（或者“嘈杂”）的物理量子比特。用此类组件建造一台可破解 RSA 密码的量子计算机需要数百万个、甚至是数十亿个量子比特。只有数万个量子比特将用于计算——即所谓的逻辑量子比特；剩下的量子比特将用于纠错，以补偿“退相干”。我们今天拥有的量子比特系统是一项巨大的科学成就，但它们并没有更接近于拥有一台能解决任何人都关心的问题的量子计算机。这类似用 1900 年代初期的真空管制造当今最好的智能手机。你可以把 100 根真空管放在一起，并确立一个原则：如果你能以某种方式，让 100 亿根真空管以一种连贯、无缝的方式一起工作，你就可创造出奇迹。然而缺少的是导致智能手机出现的集成电路和 CPU 的突破——从晶体管到智能手机的发明经过了 60 年非常艰苦的工程，不涉及新的物理发现。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[XMeters – 任务栏里的系统信息实时监控工具[Windows]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41814</id>
        <link href="https://www.appinn.com/xmeters/"/>
        <updated>2022-03-29T08:42:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[XMeters 是一款任务栏里的系统信息监控工具，可以实时显示 CPU、内存、硬盘、网络信息，支持自定义外观，简单易用。支持 Windows 7、8 和 10，但不支持 Windows 11。@App]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家模拟 140 亿年前的宇宙]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71087</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71087"/>
        <updated>2022-03-29T05:01:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[它看起来像萤火虫在黑暗中闪烁，慢慢地，越来越多，大块大块地点亮屏幕——这不是关于昆虫的视频，而是对早期宇宙的模拟。大爆炸之后的一段时间，宇宙从一个完全黑暗的地方转变为一个光彩照人的环境。这段视频（YouTube）是科学家描述的一系列宇宙模拟成果的一部分。该模拟视频由美国哈佛和史密森尼天体物理学中心、麻省理工学院和德国马克斯·普朗克天体物理研究所共同创建。这一成果代表了在模拟第一个星系形成和再电离过程方面取得的巨大进步，这一过程中，空间中的中性氢原子转化为带正电，使光在整个宇宙中传播。被称为再电离时代的模拟时期发生在大约 130 亿年前，难以模拟重建的原因是，它涉及极其复杂、混乱的相互作用，包括重力、气体和辐射或光之间的相互作用。大多数天文学家做实验的唯一方法是在计算机上。研究人员利用基本的物理方程和控制理论模型来模拟早期宇宙中发生的事情。研究团队此次模拟任务以伊特鲁里亚黎明女神 Thesan 命名，分析了早期宇宙中的相互作用，其内容是迄今最详细的，涵盖体积也最大，为早期星系的特性以及来自这些星系的光如何影响气体提供了前所未有的细节信息。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Debian 允许不记名投票]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71086</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71086"/>
        <updated>2022-03-29T04:39:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Debian 决定允许不记名投票。Debian 社区采用的是孔多塞投票法。Debian 开发者对四个选项进行投票：Hide identities of Developers casting a particular vote、Hide identities of Developers casting a particular vote and allow verification、Reaffirm public voting 和None of the above。最终第二选项“不记名投票但允许验证身份”获胜。DPL 候选人 Felix
Lechner 质疑了选举，呼吁重新投票。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何在 Windows 下修改 iPhone 备份目录？以节省 C 盘空间]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41807</id>
        <link href="https://www.appinn.com/relocate-ios-device-backups/"/>
        <updated>2022-03-29T03:44:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对于很多 Windows C 盘使用了 SSD 小容量电脑的同学来说，用 iTunes 为 iPhone 备份成为了一个难题，因为 iTunes 会默认使用 C 盘空间进行备份，并且不可更改。于是，怎]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[6 Useful Bookmarklets to Boost Web Development]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=364118</id>
        <link href="https://css-tricks.com/web-development-bookmarklets/"/>
        <updated>2022-03-28T18:15:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A bookmarklet is a JavaScript-based bookmark that adds to a web browser. I’d like to show you some awesome web browser hacks to aid your web development workflow and how to convert those hacks into time-saving bookmarklets.
Activating design mode
…
6 Useful Bookmarklets to Boost Web Development originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Daniel Schwarz</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] ▲]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1491928946106785792</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1491928946106785792"/>
        <updated>2022-03-28T16:06:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[▲]]></summary>
        <author>
            <name>Anthony Fu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[回答] vue的团队成员对Ecmascript规范很熟悉吧?]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/question/524410357/answer/2412105746</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/524410357/answer/2412105746"/>
        <updated>2022-03-28T15:04:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我什么都不会，每天都在学新的]]></summary>
        <author>
            <name>Anthony Fu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 明晚 7 点 B 站直播写个黑魔法]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1491911697313427456</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1491911697313427456"/>
        <updated>2022-03-28T14:57:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[明晚 7 点 B 站直播写个黑魔法]]></summary>
        <author>
            <name>Anthony Fu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GCC 编译器接受了龙芯移植版本]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71085</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71085"/>
        <updated>2022-03-28T14:29:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[GCC 指导委员会批准了龙芯移植版本 LoongArch，它有可能加入到即将在 4 月或 5 月发布的 GCC 12 稳定版本。LoongArch 由龙芯开发，基于 64 位 MIPS 架构。龙芯此前一直在做 GCC 编译器的移植，以及 Linux 内核的修改和其它软件栈的支持。它的 Linux 内核修改被批评复制了大量 MIPS 代码，在这一问题妥善解决后 Linux 内核支持的主要障碍变成了缺乏主线 GCC 编译器的支持。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linux 5.18 开始启动停止支持 ReiserFS]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71084</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71084"/>
        <updated>2022-03-28T14:06:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[内核开发者上个月在内核开发者邮件列表上讨论移除 ReiserFS 文件系统。ReiserFS 是在 21 年前作为第一个日志文件系统引入的，SUSE 发行版在 2006 年前一直将其作为默认的文件系统。但自从 ReiserFS 作者 Hans Reiser 因谋杀罪被判刑之后该文件系统的开发和用户兴趣就停滞了，只有前 Namesys（Hans Reiser 创办的公司）开发者 Edward Shishkin 前几年在 Reiser4 上做了些 bug 修复之类的维护工作。现在随着 Linux 5.18 RC1 的发布，内核开发者开始了对 ReiserFS 停止支持的预备工作，计划到 2025 年正式将其从主线内核移除。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为去年收入下降三成]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71083</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71083"/>
        <updated>2022-03-28T13:11:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[华为去年收入同比降约三成，净利润为同比增长 75.9%，主要受出售部分业务资产提振。轮值董事长郭平表示，正在芯片制造上寻求系统性的突破，相信在芯片上能有持续的供应；公司还在谨慎评估俄乌冲突下各国政策的影响。郭平称，手机芯片在获得性上还有困难，公司正积极与有关各方探讨智能手机可持续性的解决方案。他表示，鸿蒙 Harmony OS 手机没有在海外发展的计划。回国后首次亮相业绩会的华为首席财务官孟晚舟称，2021年收入规模下降，是受供应链持续承压、美国多轮制裁与疫情因素影响；面对美国压力华为更加团结，战略更加清晰。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PPT 模板插件 iSlide 5 周年回馈，买两年送一年，每月不到 5 块钱￼]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41797</id>
        <link href="https://www.appinn.com/islide-lizhi/"/>
        <updated>2022-03-28T11:50:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[是不是每次在制作 PPT 时，都丝毫没有头绪？各种模板东拼西凑没有章法？你和 PPT 高手之间，其实就只差一个 iSlide。 iSlide 是一款口碑优秀的 PPT 插件，海量在线资源库，超 30]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果发行的《CODA》赢得奥斯卡最佳影片奖]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71082</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71082"/>
        <updated>2022-03-28T10:37:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今年的奥斯卡颁奖典礼出现了令人尴尬的一幕：威尔·史密斯因不满妻子被调侃而掌掴了主持人克里斯·洛克。除此之外，苹果是当晚的最大赢家。由苹果公司买下、并登陆 Apple TV+ 流媒体服务的《健听女孩（CODA）》赢得了最佳影片、最佳改编剧本和最佳男配角三项大奖，成为第一个赢得最佳影片的流媒体平台。科幻电影《沙丘》赢得了最佳艺术指导、摄影、剪辑、音效、视觉效果和原创配乐六项大奖。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蟒蛇勒不死自己的原因]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71081</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71081"/>
        <updated>2022-03-28T09:41:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在《实验生物学杂志》上的一项研究，蟒蛇可以独立移动胸腔的不同部位，使其在用身体挤压猎物时也能保持呼吸。蟒蛇捕食的哺乳动物、爬行动物和鸟类可以存活几分钟，因为蟒蛇用身体的前 1/3 部分挤压猎物。但蟒蛇身体的这部分也包含了肺，所以这意味着蟒蛇在杀死猎物时自身也有窒息风险。布朗大学的 John Capano 和同事发现，蟒蛇通过选择性地旋转身体下部的肋骨，将空气吸入收缩的肺部。“对用自己身体的哪一部分呼吸，它们似乎能够非常精准地加以控制。”Capano说，“这就解释了为什么它们用一个胸腔‘杀死’另一个胸腔，但自己却安然无恙。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[互联网巨头纷纷裁员]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71080</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71080"/>
        <updated>2022-03-28T09:24:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[互联网巨头们正在悄然加快裁员步伐。“连异动都很难，这次裁员涉及的面太广了，连最重点的零售都裁，我身边的同事已经拿N+1（补偿金）走了，”一位在京东工作两年的员工说，公司提得太突然了，这个月底就要基本优化完毕，“完全没时间消化”。“异动”和“优化”皆为互联网大厂“行话”，当公司某业务即将解散，“异动”表示该员工有机会从当前业务部门调整到其他部门，而被“优化”简单来说就是被裁员。据报导，京东旗下的京喜拼拼会裁撤一些区域，部分转移到保留区域，具体优化比例为 10-15%；此次调整主要是由于京喜将进行战略和区域聚焦，未来在下沉市场将更加聚焦在以供应链为核心的能力打造上。阿里和腾讯也在裁员。一位腾讯的员工透露，腾讯这波裁员主要是裁云与智慧产业事业群(以及平台与内容事业群这两个部门，因为这两个事业群人最多。在他看来，裁员主要是受去年一系列监管措施影响，而去年腾讯年初开始招了一大波人，“因为人数太多了，业务撑不起来。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Snapdrop for Android – 在电脑与 Android 手机间互传文件]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41788</id>
        <link href="https://www.appinn.com/snapdrop-for-android/"/>
        <updated>2022-03-28T09:10:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Snapdrop for Android 是跨平台的开源文件传输服务 Snapdrop 的第三方 Android 客户端，支持官方与自建 Snapdrop 实例，可以方便的在多平台上互相传输文件。@A]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[南极东部一个冰架坍塌]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71079</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71079"/>
        <updated>2022-03-28T08:37:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[南极洲东部一个冰架坍塌，为有记录以来的第一次。专家表示，冰架的消失可能会让其背后的冰川快速移动，从而导致冰盖更快消失，海平面上升幅度进一步增大。南极地区东部、约 1200 平方公里的康格冰架于 15 日前后崩解。英国南极考察处海洋地球物理学家罗布·拉特说，气候变暖增加了冰架崩解的可能性。法国、意大利合建的康科迪亚南极考察站本月 18 日测得零下 11.5 摄氏度气温，创历史最高纪录。这一数字较往年同期平均水平高约 40 摄氏度。拉特说，过去 40 年来南极地区出现了一系列冰架崩解现象，但主要出现在气温较高的西部。“自我们能接收卫星数据以来，南极地区东部没有出现过这样的冰架崩解情况。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[音乐能增加幸福感改善生活质量]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71078</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71078"/>
        <updated>2022-03-28T05:45:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对 26 项研究的回顾发现，音乐对心理健康的益处与锻炼和减肥的益处相似。已故神经学家 Oliver Sacks 写道：“音乐，具有表达内心状态或感受的独特力量。音乐可以直指人心；它不需要中介。”一项新的分析从经验上证实了很多音乐爱好者的感受——歌唱、演奏或者听音乐可以增加幸福感并改善生活质量。对包括澳大利亚、英国和美国在内的多个国家进行的 26 项研究的回顾发现，音乐可能在临床上对心理健康有显著的促进作用。这些研究中有七项涉及音乐治疗，十项研究听音乐的效果，八项研究歌唱，一项研究福音音乐的效果。这项分析发表在《美国医学协会网络公开期刊》上，通过标准化的生活质量调查数据定量测量，证实“音乐干预与幸福感的有意义提升相关。”无论研究参与者是歌唱、演奏还是听音乐，效果都是相似的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯考虑在石油天然气出口中接受比特币付款]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71077</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71077"/>
        <updated>2022-03-28T05:42:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯国家杜马能源委员会负责人 Pavel Zavalny 上周表示，俄正考虑接受比特币作为其石油和天然气出口的支付方式。他表示，可允许“友好”国家使用加密货币或当地货币进行支付。俄罗斯总统普京上周早些时候表示，他希望“不友好”的国家用卢布购买该国的天然气。此举意在提振今年已贬值超过 20% 的俄罗斯货币。入侵乌克兰后，英国、美国和欧盟实施的制裁令俄罗斯卢布承压，并提高了其生活成本。Zavalny 周四表示，该国一直在探索其他方式来接受能源出口付款。他说，中国和土耳其是“不参与制裁施压”的“友好”国家。“长期以来，我们一直在向中国提议转用本国货币——卢布和人民币进行结算，”“对土耳其，将是里拉和卢布。你也可以用比特币进行交易。”分析师表示，尽管存在风险，但接受流行加密货币可能会使俄罗斯受益。新加坡能源研究所的高级研究员 David Broadstock 表示：“俄罗斯很快就感受到了前所未有的制裁的影响。”“有必要提振经济，比特币在很多方面被视为一种高增长的资产。”他同时指出，今年比特币的价值波动幅度高达 30%。相比之下，美元兑欧元的汇率波动幅度在 5% 以内。Broadstock 表示：“与其他传统货币相比，接受比特币显然会给天然气贸易带来更大的风险。而俄罗斯的主要‘友好’贸易伙伴是中国，但中国禁止使用加密货币。”“这显然限制了使用比特币支付的潜力。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大型科技公司并没有离开加州]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71076</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71076"/>
        <updated>2022-03-28T05:35:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从美国东海岸到西海岸，想要成为创新中心的人一直期盼 COVID 疫情引发的在家工作革命将最终打破加州和硅谷对高科技工作的束缚。但期待中的情况没有出现。这是布鲁金斯学会的 Mark Muro 和 Yang You 最近进行的研究的结论。他们发现，尽管疫情让技术工作向少数大都市集中的趋势发生了略微变化，但从 2019 年到 2020 年，最大科技枢纽在全国高科技就业中的份额略有增加。Muro 表示：“加州的大都市确实保留了不可替代的深度和力量。”“这并不是说不会有一些迁动。在这段时期的早期，我们看到一些公司离开，特别是从湾区离开，但是事实证明，大部分迁动都是在加州境内，而不是迁到堪萨斯州。”这应该不足为奇，几十年来，集中的生态系统在培育创新方面的价值有定论。疫情推动的远程工作潮流确实让企业家开了眼界，至少让他们看到了取消集中劳动力的潜力。在最近一项对科技初创公司创始人的调查中，表示愿意从创业的第一天就完全采用远程工作方式的受访者的比例从 2020 年的仅 6% 提升到 2021 年的 42.1%。在为了开展业务的物理地点的选择中，旧金山仍然遥遥领先，占 28.4%，把排名第二的纽约远远地甩在了后面。和休闲、旅游等服务性行业不同，在疫情期间，大多数科技行业的长期增长趋势几乎没有中断。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[干细胞或能治愈1型糖尿病]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71075</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71075"/>
        <updated>2022-03-28T05:21:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[全世界有 5.37 亿人患有糖尿病。该数字还在不断增长。过去 20 年干细胞研究和疗法的进展找到了一些颇有希望的方法去创造新的制造胰岛素的细胞，这些细胞是治愈 1 型糖尿病所必需的。生物技术公司 Vertex Pharmaceuticals 最近开始临床试验，用源自干细胞的、新的胰岛素制造细胞治疗 17 名患有1型糖尿病的参与者。试验的第一位患者——Brian Shelton 已取得了积极的效果。150 天后，Shelton 能将注射的胰岛素量减少92%。其他一些公司也在致力于治疗糖尿病，如 ViaCyte、CRISPR 和世界最大的胰岛素制造商诺和诺德。Vertex Pharmaceuticals 的副总裁及疾病领域主管解释称，糖尿病是“为数不多的一种类型细胞被破坏或缺失的疾病”——即产生胰岛素的胰腺细胞。所以他们正尝试“如果你能创造出这些细胞并替换它们，你就可以真正解决这种疾病的底层致病机理这个想法”。Brian Shelton 患有 1 型糖尿病 44 年，他的胰腺又开始生产胰岛素了。Shelton 表示：“现在我的身体自己做到这一切。”这个消息令人惊讶，因为作为第一个接受试验的人，为了确保安全，Shelton 只接受了预期剂量的一半。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉上海工厂停产四天]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71074</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71074"/>
        <updated>2022-03-28T03:56:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在周日晚间上海宣布将分区封控进行核酸筛查后，美国汽车制造商特斯拉上海工厂将停产四天。特斯拉起初试图建立闭环管理以继续生产，并在周日召集了工人。不过，在判断没有足够条件后，公司允许工人们在当天晚上离开。上海市将自周一起以黄浦江为界分两批对全市进行封控核酸筛查。特斯拉工厂位于浦东新区临港，属于第一批封控区域。封锁从周一早些时候开始，计划持续到周五上午。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] SQL 窗口函数]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/488753832</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/488753832"/>
        <updated>2022-03-28T02:17:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[窗口函数形如：

表达式 OVER (PARTITION BY 分组字段 ORDER BY 排序字段)


有两个能力：

当表达式为 rank() dense_rank() row_number() 时，拥有分组排序能力。
当表达式为 sum() 等聚合函数时，拥有累计聚合能力。

无论何种能力，窗口函数都不会影响数据行数，而是将计算平摊在每一行。
这两种能力需要区分理解。
底表

以上是示例底表，共有 8 条数据，城市1、城市2 两个城市，下面各有地区1～4，每条数据都有该数据的人口数。
分组排序
如果按照人口排序，ORDER BY people 就行了，但如果我们想在城市内排序怎么办？
此时就要用到窗口函数的分组排序能力：


SELECT *, rank() over (PARTITION BY city ORDER BY people) FROM test


该 SQL 表示在 city 组内按照 people 进行排序。
其实 PARTITION BY 也是可选的，如果我们忽略它：

SELECT *, rank() over (ORDER BY people) FROM test


也是生效的，但该语句与普通 ORDER BY 等价，因此利用窗口函数进行分组排序时，一般都会使用 PARTITION BY。
各分组排序函数的差异
我们将 rank() dense_rank() row_number() 的结果都打印出来：

SELECT *, 
rank() over (PARTITION BY city ORDER BY people),
dense_rank() over (PARTITION BY city ORDER BY people),
row_number() over (PARTITION BY city ORDER BY people)
F…]]></summary>
        <author>
            <name>黄子毅</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[使用CSS size-adjust和unicode-range改变任意文字尺寸]]></title>
        <id>https://www.zhangxinxu.com/wordpress/?p=10355</id>
        <link href="https://www.zhangxinxu.com/wordpress/2022/03/css-size-adjust-font-unicode-range/"/>
        <updated>2022-03-27T15:08:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[介绍一个无需HTML标签就能控制任意字符字号大小的CSS技术，关键时候说不定可以救命，都来学学吧。]]></summary>
        <author>
            <name>张 鑫旭</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GIF 是如何创造出来的]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71073</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71073"/>
        <updated>2022-03-27T14:44:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在 GIF 图像格式的作者 Steve Wilhite 去世之后，CompuServe 的高管 Alexander Trevor 接受采访透露了创造 GIF 的经过。Wilhite 是应 Trevor 的要求创建 GIF 格式的，当时是 1987 年。CompuServe 是 AOL 之前 1980 年代最大的在线服务，它的在线服务正趋向于图形化，而计算机制造商如苹果、Commodore 和 IBM 都有自己的私有图像格式，CompuServe 不想支持几十种图像格式，而是希望创造出一种通用图像格式。Trevor 要求新的图像格式能快速下载，当时的拨号网速能达到每秒 2400 比特就已经不错了。Wilhite 在阅读科技杂志看到了 LZW（Abraham Limpel、Jacob Ziv 和 Terry Welch 发明） 压缩格式的介绍。LZW 允许 GIF 将大量图像打包到的非常小的文件中，是理想的图像格式基础。GIF 于 1987 年 6 月 15 日正式发布。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ubuntu 有了滚动发行版]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71072</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71072"/>
        <updated>2022-03-27T14:11:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[诞生于 2004 年的 Ubuntu 发行版至今的发布频率都是每年两次。相比之下 Arch Linux 发行版采用的是滚动发布，因为能快速迭代而被 Steam Deck 采用作为其操作系统的基础。Arch Linux 的滚动更新模式已被软件行业广泛采用，但 Ubuntu 至今没有滚动更新版本，因此有开发者发布了一个非官方的 Ubuntu 滚动发行版 Rolling Rhino Remix。该版本通过跟踪开发中的软件包库实现滚动更新。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[上海宣布新的防疫措施]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71071</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71071"/>
        <updated>2022-03-27T13:59:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上海市政府宣布了新的防疫措施：3 月 28 日 5 时起以黄浦江为界分区分批实施核酸筛查。第一批，浦东、浦南及毗邻区域（包括浦东新区全区，奉贤区全区，金山区全区，崇明区全区，闵行区浦锦街道、浦江镇，松江区新浜镇、石湖荡镇、泖港镇、叶榭镇）先行实施封控，开展核酸筛查，4 月 1 日 5 时解封。同时，浦西地区重点区域继续实施封控管理。第二批，4 月 1 日 3 时起，按照压茬推进的原则，对浦西地区实施封控，开展核酸筛查，4 月 5 日 3 时解封。封控区域内，住宅小区实施封闭式管理，所有人员足不出户，人员和车辆只进不出。保障基本生活必需的外卖、快递等实行无接触配送，不得进入住宅小区。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[墨干编辑器V1.0.1发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71070</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71070"/>
        <updated>2022-03-27T06:11:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本次发布内置十张2021年高考数学试卷。其中五张由来自湖南的高中数学老师张志雄制作，另外五张由XmacsLabs制作。
墨干编辑器V1.0.1增加了对GNU/Linux平台的支持，验证了墨干编辑器（或者GNU TeXmacs）完全可以用于数学试卷制作！
下个版本，墨干编辑器将内置绘图软件欧几里得(Eukleides)，继续优化在中学教学应用中的体验！
查看全文]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 今晚八点B站直播，主题未定，开放许愿 …]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1491400331598327808</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1491400331598327808"/>
        <updated>2022-03-27T05:05:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今晚八点B站直播，主题未定，开放许愿 👀
https://b23.tv/DBYMd7Y]]></summary>
        <author>
            <name>Anthony Fu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Magic Eraser – 使用 AI 自动去除图片中不需要的部分，几秒钟￼]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41781</id>
        <link href="https://www.appinn.com/magic-eraser/"/>
        <updated>2022-03-27T03:46:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Magic Eraser 是一款免费的在线服务，它通过 AI 自动去除图片中不需要的部分，只需要上传图片，标记需要删除的部分，等待几秒钟即可。@Appinn Magic Eraser 这是一款目前阶段]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FCC 将卡巴斯基列入国家安全名单]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71069</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71069"/>
        <updated>2022-03-26T13:32:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国联邦通信委员会(FCC)周五宣布，将俄罗斯安全公司卡巴斯基、中国电信美洲公司和中国移动美国子公司列入其对美国国家安全构成威胁的通讯设备和服务商名单。2019 年的一项法律要求 FCC 公布和更新一份对国家安全或美国人民的安全构成不可接受的风险的通信设备和服务商清单。被列入名单意味着 FCC 每年 83 亿美元的万能服务基金(Universal Service Fund)的资金将不再被用于购买或维护这些公司的产品。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gitee图床被禁？云对象存储配合CDN方案以及图片批量迁移方法]]></title>
        <id>https://kaopubear.top/blog/2022-03-26-tencent-cloud-cdn-setting/</id>
        <link href="https://kaopubear.top/blog/2022-03-26-tencent-cloud-cdn-setting/"/>
        <updated>2022-03-26T11:38:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>今天好几个小伙伴反馈Gitee不能再当作图床使用了，问有没有更好的markdown图床替代方案。</p>]]></summary>
        <author>
            <name>思考问题的熊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[将 2D 照片转变为 3D 虚拟场景]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71068</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71068"/>
        <updated>2022-03-26T10:41:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英伟达研究院宣布了 Instant NeRF（Instant Neural Graphics Primitives），能在数秒内使用多幅 2D 照片转创建 3D 模型。源代码发布在 GitHub 上。根据 2D 照片创建 3D 场景的技术被称为逆向渲染（Inverse Rendering），传统方法需要数小时甚至更长时间，英伟达开发的 NeRF 能将这一过程在极短时间内完成。NeRF 训练一个小型神经网络，通过预测 3D 空间任意点向任意方向辐射的光线颜色重建场景。英伟达负责图形研究的副总裁 David Luebke 称，Instant NeRF 对 3D 的重要性不亚于数码相机和 JPEG 压缩对 2D 摄影的重要性。该公司利用这项新技术使用旧照片重建了著名的安迪·沃霍尔（Andy Warhol）拍摄快照的 3D 场景（YouTube）。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GCC 终于能正式支持兆芯陆家嘴 CPU]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71067</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71067"/>
        <updated>2022-03-26T08:56:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[台湾威盛（VIA）与上海市政府的合资企业兆芯在 2019 年发布了基于“陆家嘴（LuJiaZui）”微架构的 KX-6000，频率 3.0GHz，性能比上一代 KX-5000 系列提升了 50%，达到了英特尔 i5-7400 的水平。KX-6000 采用 16 纳米工艺制造，为八核 x86-64 处理器。Linux 内核在当时加入了对兆芯陆家嘴的支持，但广泛使用的编译器 GNU Compiler Collection 一直未能正确识别陆家嘴处理器，而是将其错误识别为英特尔的 Core 2 或i386 CPU。本周五兆芯的开发者递交了补丁为 GCC 加入了对陆家嘴 CPU 的正式支持。兆芯目前在开发下一代的 KX-7000，采用台积电的 7 纳米工艺，原计划在 2021 年推出，但目前还没有新处理器的消息，可能因为新冠疫情或供应链问题而延期了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软电脑管家 v1.1 测试版发布，拥有「微软全球防护系统」]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41777</id>
        <link href="https://www.appinn.com/microsoft-guanjia-1-1/"/>
        <updated>2022-03-26T06:33:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软电脑管家 真的是微软中国的团队发布的一款针对 Windows 的管家类电脑安全辅助软件，主要功能包括电脑体检、垃圾清理、病毒查杀、优化加速，并且拥有微软全球防护系统，目前已发布 v1.1 测试版。]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Humble 乌克兰慈善包共筹集到 1.31 亿元善款]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71066</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71066"/>
        <updated>2022-03-26T03:18:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Humble 乌克兰慈善包义卖结束，共筹集到 1.31 亿元善款，创下了 Humble 慈善包的筹款记录。独立游戏平台 itch.io 的 Bundle for Ukraine 慈善包共筹集 637 万美元。Fanatical 网站的 Stand With Ukraine Charity Bundle 慈善包因限量只持续了 12 小时，筹集到 15.9 万美元。Epic Games 宣布将其热门游戏《堡垒之夜》在 3 月 20 日到 4 月 3 日之间的收入捐出，截至 3 月 25 日共筹集到 7000 万美元。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果准备推出硬件订阅方案]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71065</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71065"/>
        <updated>2022-03-25T14:24:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[类似数字订阅服务，苹果准备推出硬件订阅方案，让用户以类似租赁的方式拥有 iPhone 和其它硬件产品。该项目仍然在开发之中，苹果还没有正式宣布。采用硬件订阅模式对一家通常全价出售产品的公司来说是一次巨大的战略转型，这有助于产生更多收入，让消费者更容易采用新设备。 iPhone 是苹果最大的收入来源，去年销售收入 1920 亿美元，占总收入的一半以上。硬件订阅与分期付款不同，消费者将允许在新产品推出之后更换到新产品。苹果通常每年更新一次产品线。硬件订阅有可能在 2022 年底或 2023 年推出，但也可能会被取消。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国或将启动肺结核隔离治疗]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71064</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71064"/>
        <updated>2022-03-25T13:29:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名读者 写道 "
过去2年内，中国用“动态清零”的筛查、隔离等清根拔源政策，取得了每个本土局部新冠疫情的防控胜利。这一防控经验，也为其他传染病的防控提供了借鉴，特别是肺结核。《中华人民共和国传染病防治法》的修订草案正在征求意见。其中第四十五条规定，“对于病原学阳性肺结核患者在传染期内需进行规范隔离治疗并开展耐药性检查，对其密切接触者进行必要的筛查。开展耐多药肺结核的诊断和治疗的机构要具备相应的隔离和感染控制等条件。肺结核患者应当根据防控需要采取佩戴口罩等必要的防护措施，以避免传播他人。肺结核患者须持有指定的医疗机构出具的证明方能复工复学。”"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 高管相信在不遥远的将来平板销量将超过笔记本电脑]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71063</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71063"/>
        <updated>2022-03-25T13:20:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在忽视了平板电脑一段时间之后，Google 突然加大了对 Android 平板市场的投资。新版本的 Android 12L 改进了对大屏幕平板电脑的支持。Android 平板 CTO Rich Miner 解释说，比笔记本电脑更便宜的平板电脑有增长潜力。他列举 2020 年的销售数据，指出平板电脑的购买量已经接近笔记本电脑的出货量，他认为在不久的将来，两者将会抵达一个交叉点，平板电脑销量将超过笔记本电脑。而一旦超过这个点，平板将会永远将笔记本电脑甩在后面。他呼吁开发者利用 Google 的工具改进应用程序对平板电脑的支持，甚至将平板电脑作为首要考虑的目标。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[EA 准备在其足球游戏中放弃 FIFA 名称]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71062</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71062"/>
        <updated>2022-03-25T10:21:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[FIFA 在与 FIFA 足球系列游戏开发商 EA 协商续签冠名权合同，但要价过高因此进展并不顺利。而 EA 私下里已经做好了放弃使用 FIFA 名字的准备，它在欧盟和英国申请了足球游戏新商标 EA Sports F.C（EA Sports Football Club）。 现在 FIFA 被发现也准备在与 EA 分手，它更新了 FIFA 品牌的内部商标，加入了视频游戏，显示准备发布自己内部开发的足球游戏，但何时发布以及包含什么游戏模式目前都完全不知道。EA 还没有正式宣布改名。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[雀巢声称是自己泄露了数据]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71061</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71061"/>
        <updated>2022-03-25T09:21:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[匿名者黑客组织（Anonymous）声称窃取并泄露了雀巢的大量数据。雀巢予以否认，称数据实际上是几周前自己泄露的。Anonymous 本周声称从这家全球食品和饮料集团窃取并泄露了 10GB 的数据。Anonymous 表示，它在惩罚雀巢，因为它不愿撤出俄罗斯。Anonymous 称，这些数据包括内部电子邮件、密码和雀巢的客户信息，数据于周二发布到网络上。根据雀巢发言人的说法，这完全是谎言。“最近关于雀巢遭到网络攻击以及随后的数据泄露的说法是没有根据的。”这位发言人解释说，网上流传的大量数据实际上是该公司今年早些时候犯下的一个错误的产物：“这与二月份的一个事件有关，因为无心之失，一些随机且主要是公开可用的 B2B 测试数据短时间内可以在线访问。”公司发言人解释说，这些数据，其中一些已公开，另一些尚未公开，意外地在互联网上公开了数周。该发言人表示：“一些主要公开的数据（例如，公司名称和公司地址以及一些企业电子邮件地址）在有限的时间（几周）内错误地在网络上公开。我们的安全团队当时检测到了这个问题，并进行了适当的审查。这些数据是为 B2B 测试网站准备的，目的是为了进行一些功能检查。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么我们不睡觉就会死？]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71060</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71060"/>
        <updated>2022-03-25T09:03:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我们为什么要睡觉？我们把一生中大约三分之一的时间都花在睡觉上，这似乎很重要。但仍然有很多我们不明白的地方。睡眠研究人员非常确定的一件事是，我们身体的每个系统都受到了睡眠的影响。错过睡眠会损害我们的循环、消化、免疫系统，会伤害我们的新陈代谢，大脑功能也会受到伤害。睡眠剥夺并不需要很长时间造成伤害。事实上，如果你坚持不睡的时间足够长，你就会死。但这究竟是为什么呢？


假设参与睡眠剥夺试验的果蝇有一百只。一开始它们都是 100% 活着的。控制组的果蝇也都活着。死亡从某个时候开始，取决于失去多少睡眠。失去的睡眠越多，就会越早崩溃，生存曲线开始下降，比如有 80% 的睡眠被剥夺果蝇还活着，然后是 60%。如果剥夺全部睡眠，寿命会缩短到对照组的四分之一，这是一个非常巨大的影响。对因缺少睡眠而死亡的动物的器官检查发现，它们的活性氧会大幅增加，特别是在肠道中的活性氧。活性氧会引发氧化应激，损害细胞，最终导致细胞在肠道中大量死亡。这一切发生之后，果蝇就死了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[毅力号确定火星音速]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71059</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71059"/>
        <updated>2022-03-25T07:48:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一个国际研究小组分析了毅力号火星车捕获到的声音，确定了火星上的音速。洛斯阿拉莫斯国家实验室的 Baptiste Chide 在今年的第53届月球和行星科学会议上介绍了（PDF）团队的研究成果。Chide 报告称该团队用麦克风数据测出火星音速。他们是通过测量毅力号激光爆发发出的声音返回火星车麦克风所需要的时间实现的。激光爆炸被用于蒸发附近的岩石，以了解其成分。他们发现声音在火星上以大约 240m/s 的速度传播。不同频率的声音在火星上传播的速度不一样。高于400Hz 的声音的传播速度增加了大约 10m/s。这一发现表明，在火星上进行交流会非常困难，因为说出的话语中不同的部分传到听众耳中的时长不一样，这让对话听起来混乱。Chide 表示，麦克风还可以测量火星表面及火星车周围的温度。这是因为声音在不同的温度下传播的速度不同。通过测量毅力号每次发射激光时的音速，研究人员能计算出温度的快速变化。Chide 还指出，该研究小组计划在一年内持续监测和分析来自火星的声音，以更多地了解星球上不同事件发生时的波动，例如在冬季或沙尘暴爆发期间。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[材料科学家不用酵母制作披萨面团]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71058</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71058"/>
        <updated>2022-03-25T07:29:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[25 岁时材料学家 Ernesto Di Maio 患上了酵母菌过敏症，每次吃披萨都会出现荨麻疹，对于一名意大利那不勒斯人来说，这有些尴尬。他说：“我的妻子喜欢披萨，有时晚餐的菜单会让两个人的关系变得紧张。”现在 Di Maio 可以期待无忧无虑的晚餐了，因为他和同事发明了一种不使用酵母发酵披萨面团的方法。研究报告发表在《Physics of Fluids》期刊上。

和大多数面包一样，在披萨经典做法中，酵母发酵并释放出二氧化碳，使面团中充满了细密的气泡。然后烘烤烤干水分，锁住“空气感”。那不勒斯菲德里克二世大学（UNINA）的 Di Maio 团队认为，能用不同的方式产生相同的效果：通过往面团中注入高压气体并在烘烤过程中释放压力，这是他们制造聚氨酯的一种方法。共同作者、材料科学家 Rossana Pasquino 表示：“目的是尝试在没有化学制剂的情况下制作出我们深爱的披萨口感。”最终结果：Di Maio 表示，“我们试过了，它很好吃，外皮有点硬，内里很软。”


佛罗伦萨大学的食品技术专家 Alessio Cappelli 说这篇论文“很有趣”，但他好奇这种方法是否会得到广泛应用，因为面包酵母价格如此低廉，使用又很方便。他表示：“这看起来像是为了创新而创新。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[以色列曾因担心惹恼俄罗斯而阻止乌克兰购买间谍软件 Pegasus]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71057</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71057"/>
        <updated>2022-03-25T07:04:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[以色列在俄罗斯和乌克兰战争中的立场引发了很多争议。据《卫报》等媒体援引知情人士的消息报道，以色列曾因担心惹恼俄罗斯而阻止乌克兰购买 NSO Group 的间谍软件 Pegasus。Pegasus 是一种非常先进的黑客工具，能用于监听目标用户的手机，它的滥用让 NSO Group 成为隐私和人权侵犯案件的焦点。乌克兰曾在 2019 年游说以色列允许它购买 Pegasus，但被色列国防部监管的 NSO Group 从未被允许向乌克兰推销或销售该间谍软件。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[粉丝发现 Windows 1.0 彩蛋]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71056</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71056"/>
        <updated>2022-03-25T06:23:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在 Windows 1.0 发布近 37 年之后，狂热粉丝 Lucas Brooks 发现了一个复活节彩蛋。彩蛋藏在一个笑脸位图文件中，包含了开发者名单和一个祝贺信息（congratulations）。开发者名单是加密的，提取数据所需要的工具在 Windows 1.0 时代还不存在。在开发者名单中，有一个人在 PC 游戏玩家中非常出名，他就是 Valve 联合创始人 Gabe Newell。Gabe Newell 是在哈佛辍学后在微软开始职业生涯，参与开发了 Windows 系统的前三个版本，领导了 Doom 的 Windows 移植。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英国警方逮捕与 Lapsus$ 黑客组织有关联的 7 人]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71055</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71055"/>
        <updated>2022-03-25T05:37:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英国警方逮捕了与 Lapsus$ 黑客组织有关联的 7 名嫌疑人。他们的年龄在 16 到 21 岁，现已经释放，警方表示调查还在继续。在这之前，一名住在英国牛津的少年被怀疑是 Lapsus$ 的主谋。这位名叫 WhiteDoxbin 的少年曾购买了一个专门曝光和分享个人身份信息的网站 Doxbin，但因为管理不善最终将网站转让给了原拥有者，但在放弃前他通过 Telegram 公开了整个 Doxbin 网站数据集，作为报复 Doxbin 社区公开了 WhiteDoxbin 的个人信息，包括家庭地址、社会媒体照片，其父母的信息。警方没有确认这位少年是否在被捕名单之中。Lapsus$ 的活动都是在  Telegram 频道进行，几乎没有掩盖其痕迹。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Automa – 浏览器自动化扩展：自动填写表格、执行重复性任务、截图或读取网站数据]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41771</id>
        <link href="https://www.appinn.com/automa/"/>
        <updated>2022-03-25T03:50:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Automa 是一个免费、开源的 Chrome 扩展，它通过目前流行的 No Code 无代码方式，只需要拖拽模块就实现了浏览器自动化，比如自动填写表格、执行重复性任务、截图或读取网站数据。@Appi]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欧盟达成数字市场法案临时协议]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71054</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71054"/>
        <updated>2022-03-25T03:15:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[欧盟国家和欧盟立法者周四就限制科技巨头的里程碑式规则达成了临时协议，Google、亚马逊、苹果、Meta 和微软可能不得不改变它们在欧洲的核心商业行为。《数字市场法案》(DMA)为控制数据和平台访问的门户网络公司制定了规则。它将涵盖在线中介服务、社交网络、搜索引擎、操作系统、在线广告服务、云计算、视频分享服务、网络浏览器和虚拟助理的门户企业。根据 DMA 的规则，科技巨头将必须使他们的信息服务具有互操作性，允许企业用户访问数据。在平台上，企业用户能够推广与该平台竞争的产品和服务，也可以与平台外的客户达成交易。这些规则禁止科技公司偏袒自有服务和压制竞争对手，或阻止用户删除预装软件或应用程序。DMA 将适用于市值达到 750 亿欧元、年营收达 75 亿欧元而且月度用户至少 4,500 万的公司。违规公司将面临高达其全球年营收 10% 的罚款，如果再犯则提高至 20%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 200 期）：低期望，多尝试]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/03/weekly-issue-200.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/03/weekly-issue-200.html"/>
        <updated>2022-03-25T00:31:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。...]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[青年带着比特币 U 盘逃离战争]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71053</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71053"/>
        <updated>2022-03-24T15:44:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一名 20 岁的乌克兰青年带着比特币存款逃离战火抵达波兰。他的比特币存款装在 U 盘里。从战争爆发之初，这名叫 Fadey 的男子认识到他需要尽快逃离，但逃离需要钱，而现金基本不可能，因为自动取款机前等待取款的队伍太长，他等不及了。他的 U 盘里有价值 2000 美元的比特币，相当于其积蓄的四成，足够他在另一个国家短暂使用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[17 岁少年被怀疑是 Lapsus$ 主谋]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71052</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71052"/>
        <updated>2022-03-24T14:22:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Lapsus$ 组织最近成功入侵了多家知名企业，其中包括英伟达和微软。安全研究人员在调查后认为，住在英国牛津与母亲生活在一起的 17 岁少年是 Lapsus$ 的主谋。Lapsus$ 窃取到了部分微软产品源代码，但源代码的下载并没有完成，黑客在完成下载前就在其 Telegram 频道披露了消息，让微软有机会终止下载。LAPSUS$ 的活动至少是从 2021 年 11 月开始，一名核心成员使用了化名 Oklaqq 和 WhiteDoxbin 在 Reddit 上招募企业内部人士，以一周最高付费 2 万美元进行收买。LAPSUS$ 没有建立暗网网站，其运作完全是通过其 Telegram 频道。WhiteDoxbin 曾收购了一个专门曝光个人身份信息的网站 Doxbin，但因为管理不善最终将网站亏损转让给了原拥有者，但在放弃前他通过 Telegram 公开了整个 Doxbin 网站数据集，作为报复 Doxbin 用户公开了 WhiteDoxbin 的个人信息，包括从他家外面拍摄的视频。Doxbin 用户透露 WhiteDoxbin 通过买卖 0day 漏洞发家，积累了超过 300BTC，价值约 1400 万美元。由于他的年龄只有 17 岁，尚未受到正式指控，媒体没有公开他的名字，但去了他的家询问了他的母亲。其母表示对其活动不知情，表示家庭受到骚扰，拒绝让儿子接受采访，称正在联络警方。Lapsus$ 的另一名成员被认为是住在巴西的少年。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑客利用 WPS 漏洞攻击博彩公司]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71051</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71051"/>
        <updated>2022-03-24T13:45:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全公司 Avast 的研究人员发表报告《Operation Dragon Castling》，称攻击者利用金山办公软件 WPS Office 的漏洞，攻击东南亚尤其是台湾香港菲律宾的博彩公司。鉴于攻击者的娴熟技术和使用的先进工具，研究人员怀疑是某个 APT 组织在搜集情报或获取经济利益。攻击者使用的策略包括向目标公司的支持团队发送邮件，要求他们检查软件的 bug，邮件附带了一个感染了病毒的安装程序。攻击者使用的另一种方法是假的 WPS 更新程序 wpsupdate.exe，该更新程序从属于金山的域名 update.wps[.]cn 下载，但域名对应的 IP 地址 103.140.187.16 不属于金山公司所有。研究人员猜测是它是攻击者使用的假更新服务器。该更新程序会通过侧加载（sideloading）安装两个恶意程序建立后门控制被感染计算机。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GIF 创始人感染新冠去世]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71050</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71050"/>
        <updated>2022-03-24T09:29:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[GIF 图片格式的发明者 Steve Wilhite 最近因新冠去世，享年 74 岁。他是在 1980 年代受雇于 CompuServe 期间发明了 GIF 格式。GIF 代表 Graphics Interchange Format，今天它是各种网络迷因的代名词，但在互联网诞生早期，它是作为一种分发高质量高分辨率图形的方式创造出来的。他表示 GIF 的读音是 jif 不是 GIF。他在 2000 年代初退休，之后的大部分时间花在旅行、野营和做模型火车上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大脑植入物首次让完全瘫痪的人拼出自己的想法]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71049</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71049"/>
        <updated>2022-03-24T07:53:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在最后阶段，神经系统疾病肌萎缩性侧索硬化症（ALS）会造成极度的隔绝。人们失去了对自身肌肉的控制，交流变得不可能。但是研究人员本周报告称，借助能读取大脑信号的植入设备，处于这种“完全”锁闭状态的人可以选择字母并组成句子。荷兰乌德勒支中央医学院的脑机接口研究人员 Mariska Vansteensel 表示：“人们真的很怀疑这种做法是否可行。”他没有参与这项发表在《自然通讯》期刊上的研究。埃塞克斯大学神经工程师 Reinhold Scherer 表示，如果新的拼写系统被证明对处于“完全”锁闭状态的人是可靠的——如果足够高效且让人负担得起——可能会让成千上万的人重新和他们的家人和护理团队建立联系。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[肯尼亚的水患静悄悄]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71048</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71048"/>
        <updated>2022-03-24T07:43:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[肯尼亚的大湖泛滥成灾，这是一场长期被忽视的毁灭性环境灾难，数十万人流离失所。地质学家 Simon Onywere 是最早意识到湖泊出现问题的科学家之一。他是无意间发现的。2010 年至 2013 年期间，他一直在研究巴林戈湖（Lake Baringo），肯尼亚第四大湖。湖周围地区居民的骨骼异常迅速地变脆，Onywere 调查这是否可能与湖水中氟化物含量过高有关。在 2013 年初，当他与湖边的马里加特镇（Marigat）的居民会面时，一位老人站了起来。“教授，”他说道，“我们不关心氟化物。我们想知道水是怎么进入学校的。”


Onywere 想知道这个人在说什么，于是去了当地的 Salabani 小学。在那里他发现水漫过了学校的地面。他感到不知所措，拿出了他的地图。他找到了湖的位置和学校的位置，并对为什么这个湖移动了 2 公里却没有成为新闻感到奇怪。Onywere 赶回内罗毕，和肯尼亚几所大学的同事研究了该湖最近的卫星图像。图像显示，在过去的一年，该湖淹没了周围的区域。Onywere 搜索了附近一些湖泊的图像：博格利亚湖、奈瓦沙湖和纳库鲁湖。所有这些湖都在泛滥。当他扩大搜索范围时，他看到非洲最大的湖泊维多利亚湖也在泛滥。世界上最大的沙漠湖图尔卡纳湖也是如此。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[南北极遭遇极端高温和创历史新低的海冰量]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71047</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71047"/>
        <updated>2022-03-24T07:31:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[异常的热空气袭击两极，今年冬天北极海冰的覆盖范围处于历史最低水平。温暖的空气不寻常地席卷南极洲大陆的中心，南极洲的温度记录被打破。康科迪亚站海拔较高，年平均气温为-50摄氏度，3 月 18 日达到了 -12.2 摄氏度的历史新高，打破了 2016 年 12 月创下的 -13.7 摄氏度的纪录。另一个研究站沃斯托克站也经历了创纪录高温。美国国家冰雪数据中心的 Walt Meier 表示：“南极真的（热得）很极端。我从未见过这样的情况。同事们也没见过这么极端的情况。”英国南极调查局的 John Turner 表示，在过去一周里，来自中纬度地区的热空气“大气河流”从塔斯马尼亚岛和南澳大利亚州流下，阻挡了这些风穿越冰层。


尽管此类事件并非史无前例，但这次的气温非常高。Turner 表示，这无疑是一个“极端事件”，但他认为南极的热看起来是自然变化而不是气候变化。过去的研究并没有发现南极洲极端温度的明显趋势，迄今为止，那里的臭氧层空洞似乎抵消了全球变暖的影响。科罗拉多大学博尔德分校的 Ted Scambos 表示，最近的气温高点也不会对驻扎在该大陆的科学家造成什么影响，例如影响着陆跑道，因为大多数科学家已在南极的冬季到来之前离开了，留下来的人都备有充足物资。创纪录的气温是在南极海冰于 2 月 25 日创下 192 万平方公里的记录新低后不久出现的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[澳大利亚黑色夏季火灾破坏臭氧]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71046</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71046"/>
        <updated>2022-03-24T06:52:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一项新分析显示，澳大利亚 2019 年和 2020 年破纪录野火产生的烟雾如此之高，以至于平流层中的臭氧层也遭到破坏。2019 年 11 月至 2020 年 1 月，黑色夏季丛林大火肆虐澳大利亚东海岸，造成了前所未有的破坏。大火烧毁了 7 万多平方公里的丛林，摧毁了 3000 多所房屋，造成 30 多人和数十亿只动物死亡。滚滚浓烟飘到南美洲，在遥远的海洋引发藻类大量繁殖。现在弗吉尼亚州奥多明尼昂大学的 Peter Bernath 和同事证明，烟雾还会向上进入平流层，引发破坏臭氧的化学反应。他们分析了来自大气化学实验卫星的数据，该卫星监测大气中 44 种不同分子的水平。结果表明，在黑色夏季大火之后，包括澳大利亚在内的南半球中纬度地区的平流层臭氧减少了 13%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英伟达考虑让英特尔代工芯片制造]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71045</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71045"/>
        <updated>2022-03-24T06:35:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英伟达创始人兼 CEO 黄仁勋表示该公司考虑让英特尔代工制造其芯片，但他同时表示英特尔成为芯片代工厂的过程不会轻松。英伟达是目前市值最高的芯片公司，而曾经的芯片巨人英特尔在市值上落后于英伟达和台积电。英伟达目前主要使用台积电和三星电子代工芯片。黄仁勋表示该公司对使用英特尔代工持开放态度，称代工的讨论需要花费很长时间，不像买牛奶那样简单。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Firefox 将支持 AV1 硬件加速]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71044</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71044"/>
        <updated>2022-03-24T06:16:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据 Bugzilla 上的一则帖子，Mozilla 准备在 Firefox 中正式加入 AV1 视频格式的硬件加速支持。AV1 是 AOMedia 在 2018 年释出的开源免专利费编解码器，其 4K UHD 视频压缩率高于竞争的编码器。Mozilla 开发者计划在 Firefox 100 中实现 AV1 硬件解码支持，该版本计划在 2022 年 5 月 3 日发布。Google 和 微软是在 2020 年底在各自的浏览器 Chrome 和 Edge 中支持 AV1 硬件加速。Mozilla 没有匆忙跟随，原因是 AV1 硬件加速支持需要相应硬件的普及。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新浪微博被 SEC 列入退市风险名单]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71043</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71043"/>
        <updated>2022-03-24T05:35:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新浪微博被美国证监会（SEC）列入退市风险名单，成为第六家被列入该名单的在美上市公司。 新浪微博可在 4 月 13 日前提交证据，以证明被认定错误。此前 SEC 网站披露的暂定名单将百济神州、百胜中国、再鼎医药、盛美半导体与和黄医药依据《外国公司问责法》认定为有退市风险的“相关发行人”。SEC 称，被临时认定的发行人若认为被认定错误，将有 15 个工作日与委员会工作人员联系，并应在信函中附上证据支持。发行人在最终确定之前不受外国公司问责法要求约束。据消息人士称，中国监管机构已要求包括阿里巴巴、百度和京东在内的部分在美上市公司做好披露更多审计信息的准备。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021 年结婚登记数创 36 年新低]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71042</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71042"/>
        <updated>2022-03-24T05:26:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据民政部公布的数据，2021 年离婚申请急剧下降。但与此同时 2021 年结婚登记数量骤降至 36 年来的最低点。自 2014 年以来，结婚率每年都在下降。根据民政部的数据，2021 年约有 760 万人结婚，这是自 1986 年官方开始记录以来的最低数字。结婚人数下降导致出生率直线下降，在迅速老龄化的中国社会，这是一个令人担忧的迹象，这种现象在日本、韩国等国家更为常见。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 制裁新疆棉花几乎等于制裁全中国的棉花 …]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1490304672715554816</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1490304672715554816"/>
        <updated>2022-03-24T04:32:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[制裁新疆棉花几乎等于制裁全中国的棉花
中国棉花的主要产地，图来自中国国家地理2010年第11期，实际上这个图只需要把新疆标出来就行了，因为我国棉花生产新疆一家独大，远远超过国内其他地区总和。
西方制裁新疆棉花，其实几乎等同于制裁中国棉花，因为新疆的自然和气候条件太适合棉花生产了，棉花喜欢光照，不抗冻，不喜欢雨水，喜欢半干旱的环境，对土壤也有要求。
2020年我国棉花产量591万吨，新疆一个省就占了516.1万吨，占比87.3%。而且新疆的单位面积产量也是全国最高的。全国棉花产量第二位的河北也才20.9万吨，根本不是一个量级，所以制裁新疆棉花，其实跟制裁全中国的棉花其实区别不大。
不过中国作为全球制造业大国，本土的棉花产量是不够的，还需要从国外进口，国外印度，美国，巴基斯坦，巴西，中亚的乌兹别克斯坦都是全球棉花的主要出产地。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weylus – 共享屏幕，将平板作为电脑触摸屏使用[Win/macOS/Linux]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41763</id>
        <link href="https://www.appinn.com/weylus/"/>
        <updated>2022-03-24T04:00:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Weylus 是一款简单易用的开源项目，只需要在电脑上运行程序，就能通过浏览器访问并控制电脑屏幕，非常适合将平板电脑作为电脑触摸屏使用。@Appinn 来自问题频道，有同学提了一个问题：有没有能从 W]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《塞尔达传说时之笛》PC 移植版发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71041</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71041"/>
        <updated>2022-03-23T14:15:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《塞尔达传说时之笛》PC 移植版正式发布，但为了避开任天堂的律师，移植版改名为 Ship of Harkinian，不包含任何游戏素材，玩家需要使用工具从自己的游戏 ROM 文件中提取出必要的素材。PC 移植版加入了 HD 图形、宽屏、键盘、Mod、力反馈和陀螺仪瞄准。在《时之笛》之后，《塞尔达传说》粉丝的下一个目标是《Majora’s Mask》，目前正对其进行反编译。《时之笛》在去年 11 月完整反编译，PC 移植受益于任天堂另一款游戏《超级马里奥64》的 PC 移植版本，《时之笛》能使用为《超级马里奥64》开发的 Fast3D 渲染引擎，该引擎将 N64 微码转换到 OpenGL 或 DirectX。《时之笛》和《超级马里奥64》八成的渲染管线是重叠的，这节省了大量的移植时间。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 年度阿贝尔奖授予了 81 岁的数学家 Dennis P. Sullivan]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71040</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71040"/>
        <updated>2022-03-23T13:35:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2022 年度阿贝尔奖授予了 81 岁的美国纽约数学家 Dennis P. Sullivan，以表彰他在拓扑学尤其是代数拓扑和拓扑动力系统上的突出贡献。阿贝尔奖奖金与诺贝尔奖相近。它与菲尔兹奖齐名，后者主要吸引年轻人从事数学研究，一起扩大数学的影响是设立阿贝尔奖的主要目的。Sullivan 博士听到这一消息之后说他 81 岁了，还有人记得他。他将得到大约 85 万美元奖金。Sullivan 博士的工作涉及到的是拓扑学中的流形。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国软件工程师平均薪水最高]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71039</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71039"/>
        <updated>2022-03-23T12:52:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Codingame 的调查发现，美国软件工程师的平均薪水最高，平均年薪 $95,879，四成以上的程序员薪水超过 10 万美元，5% 的开发者薪水达到 20 万美元。略低于美国的是瑞士，平均薪水 $90,462；加拿大 $71,193，英国  $68,664，德国  $61,390，法国  $47,617，西班牙 $39,459。印度、摩洛哥和突尼斯最低，平均薪水分别为 $19,553、$18,318 和 $16,796。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯去年第四季度营收增速创新低]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71038</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71038"/>
        <updated>2022-03-23T12:18:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[腾讯周三公布的业绩显示，去年第四季度实现营收同比增长 8%，录得上市以来最慢单季增速；同期净利同、环比均下滑且低于此前市场预期。公司总裁刘炽平在随后电话会表示，预计未来会看到更多新的监管规定出台，但将是渐进式的。他表示相信监管机构仍然支持游戏行业，并已准备好系列游戏等待审批恢复。腾讯公告称，在限制未成年人游戏时长及消费方面，公司在 2021 年四季未成年人总时长同比减少 88%，占本土市场游戏总时长的 0.9%。未成年人总流水同比减少 73%，占本土市场游戏总流水的 1.5%。刘炽平在媒体会上称，公司未来员工数量增长将较往年明显放缓。此前有报导称，阿里巴巴和腾讯准备在今年裁减数万个职位。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[辉瑞如何用 AI 和超算设计新冠疫苗和口服药片]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71037</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71037"/>
        <updated>2022-03-23T12:13:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在英伟达宣布其新一代数据中心 GPU 的技术会议（GPU Technology Conference）上，辉瑞首席数字技术官 Lidia Fonseca 介绍了该公司如何用 AI 和超算设计新冠疫苗 Comirnaty 和口服药片 Paxlovid。Fonseca 称，机器学习算法帮助该公司在短短四个月内设计出基于 mRNA 的疫苗并进入临床试验。机器学习算法被用于在生产阶段预测产量，AI 系统被用于分析临床试验的参与者症状中的差异。辉瑞使用了巴塞罗那超级计算中心的 MareNostrum 4 超算分析候选药物，该超算峰值性能为 11.15 Petaflops；包含 3456 个节点，每个节点由两个英特尔 Xeon Platinum 8160 处理器和四个英伟达 V100 GPU 构成。大型药厂正日益转向 AI。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Android 短信和电话应用都会悄悄向 Google 发送数据]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71036</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71036"/>
        <updated>2022-03-23T10:49:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据都柏林三一学院计算机科学教授 Douglas Leith 的一项研究，Android 短信和电话应用一直会收集和向 Google 发送数据，这一过程没有特别通知或征得用户同意，或提供退出机制。此举可能违反了欧洲的数据保护法律。Android 手机预装的短信应用 Google Messages 和电话应用 Google Dialer 会向 Google Play Services Clearcut 日志服务和 Google Firebase Analytics 服务发送数据，其中 Google Messages 发送的数据包含了短信文本的哈希值和发送者的电话号码，Google Dialer 发送的数据包含了电话号码、通话时间和持续时间。这些应用用户互动的时间和持续长度也都会发送给 Google。Google Messages 和 Google Dialer 的安装量都以十亿部计算。Google 没有提供方法允许用户退出收集。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天文学家接近揭开快速射电暴的神秘起源]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71035</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71035"/>
        <updated>2022-03-23T08:52:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在发现快速射电暴（FRB） 近15 年后，毫秒级的深空宇宙爆炸的起源仍然是一个谜。这种情况可能很快就会改变，这要归功于包括内华达大学拉斯维加斯分校（UNLV）天体物理学家张冰（音译）在内的国际科学家团队的工作，该团队追踪了来自五个不同来源的数百次爆发，并在 FRB 偏振模式中发现了可能揭示其起源的线索。研究报告发表在《科学》期刊上。FRB 产生电磁无线电波，其本质上是电场和磁场在空间和时间上的振荡。振荡电场的方向被描述为偏振方向。通过分析从各种来源观察到的快速射电暴的偏振频率，科学家揭示了重复快速射电暴的相似之处，这些特征指向爆发源附近的复杂环境。为了将这些爆发联系起来，由中科院国家天文台的冯毅和李菂领导的一个国际研究小组使用 500 米口径球面射电望远镜（FAST）和 Robert C. Byrd Green Bank 望远镜（GBT）分析了五个重复FRB 源的偏振特性。自 2007 年首次发现 FRB 以来，世界各地的天文学家开始借助 FAST 和 GBT 等强大的射电望远镜追踪爆发，寻找来自何处以及如何产生的线索。尽管被认为很神秘，但人们普遍认为大多数 FRB 的来源是磁星，这是一种密度极高、城市大小的中子星，拥有宇宙中最强的磁场。它们通常具有接近 100% 的偏振。相反，我们在许多涉及热随机等离子体的天体天体物理源（例如太阳和其他的恒星）中观察到的放射是非偏振的，因为电场的震荡方向是随机的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新疗法阻止 T 细胞攻击帕金森氏症患者的脑细胞]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71034</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71034"/>
        <updated>2022-03-23T08:35:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[La Jolla 免疫研究所（LJI）的科学家发现，帕金森氏症患者的记忆 T 细胞具有明显的疾病“遗传特征”。科学家希望靶向这些基因能为新的帕金森氏症治疗和诊断方法打开大门。LJI 研究助理教授Cecilia Lindestam Arlehamn 博士表示：“帕金森氏症通常不被视为一种自身免疫性疾病，”“但我们所有的工作都指向 T 细胞在这种疾病中发挥了作用。”和 Lindestam Arlehamn 一同领导这项工作的 LJI 教授、生物科学博士 Alessandro Sette 表示：“现在我们可以看到这些 T 细胞在做什么，我们认为用抗体治疗进行干预可能会影响疾病的进程，尤其是在病程的早期。”随着大脑中生产多巴胺的神经元死亡，帕金森氏症不断发展。不幸的是，科学家一直无法确定导致这些细胞死亡的原因——不过他们确实有一丝线索：注定要死亡的神经元含有一种叫作α-突触核蛋白的受损蛋白质团块。LJI 的研究表明，这些团块可能是生产多巴胺的神经元的死亡之吻。帕金森氏症的患者的 T 细胞在疾病早期就会靶向α-突触核蛋白。新研究提供了一种阻止这些 T 细胞的方法。LJI 团队发现帕金森氏症患者的记忆 T 细胞具有非常特殊的基因特征。这些基因似乎负责靶向α-突触核蛋白，并可能在帕金森氏症病例中引起持续炎症。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[机器学习帮助识别宜居系外行星]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71033</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71033"/>
        <updated>2022-03-23T08:05:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[系外行星研究领域正经历翻天覆地的变化。迄今为止已确认了数千颗系外行星。有如此之多的行星可供研究，再加上望远镜灵敏度和数据分析的改进，研究的重点正在从发现转向界定。天文生物学家不再简单地寻找更多的行星，而是研究“潜在可居住”的世界，寻找可能的“生物特征”。水是地球上所有生命依赖的物质，因此它对系外行星和天体生物学研究非常重要。这种重要性反映在 NASA 的口号之中——“跟着水走”，这也是 Lisa Kaltenegger 和 Dang Pham 在 arXiv 上所发表论文的标题的灵感来源。“行星表面的液态水是潜在生命的明显标志之一——我在这里说‘潜在’是因为我们不知道还需要什么才能让生命产生。但是液态水是一个良好开端。所以我们使用了 NASA 的口号‘跟着水走’并提出疑问：怎样才能在宜居带系外行星的岩石表面上找到水？做光谱分析很花时间，因此我们正寻找一种更快捷的方法初步识别出有希望的行星——那些有液态水的行星。”目前天文学家仅限于寻找莱曼-α吸收线，这表明系外行星大气中存在氢气。这是大气水蒸气暴露在太阳紫外线辐射之下的副产品，这个过程导致它被化学分解成氢气和氧分子（O2）——前者散失到太空中，后者则被保留下来。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大脑化学物质帮助向神经元发出何时开始动作的信号]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71032</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71032"/>
        <updated>2022-03-23T07:33:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[每次你伸手拿咖啡杯时，会出现一个神经学谜团。在自主伸出手臂之前，大脑运动区域的数千个神经元会爆发出一种电活动模式，传递到脊髓，然后传递到为伸手提供动力的肌肉。但在这种大规模的同步活动之前，大脑运动区域相对平静。对于伸手拿咖啡之类的自我驱动动作，我们还没有找到准确告诉神经元何时“开始行动”——而不是在之前或者之后——的信号。


在 eLife 最近的一篇论文中，一个神经科学家小组终于发现了这种信号的一个关键之处。它以被称为多巴胺的大脑化学物质的形式出现，它在皮层下方深处的一个区域缓慢增加，明确预测了小鼠开始运动的时刻——在未来的几秒之内。


多巴胺通常被认为是大脑的神经递质之一，是在神经元之间穿梭的快速作用化学信使。但在这项新工作中，多巴胺起到了神经调节剂的作用。这是一个化学信使的术语，可以稍微改变神经元以产生更持久的影响，包括使神经元更多或者更少地与其他神经元进行电通信。这种神经调节机制非常适合帮助协调大量神经元的活动，因为多巴胺可能会帮助运动系统准确决定何时动作。


一些最新的研究成果拓宽了我们对神经调节剂在大脑中发挥的关键和多样作用的认识，这篇新论文就是其中之一。随着技术发展，神经科学家现在可以看到神经调节剂在遍布整个大脑的网络中的作用。这些新的发现推翻了长期以来关于这些调节剂在大脑中漂移的观点，它们准确地揭示了这些分子如何让大脑在不断变化的环境中灵活改变其内部状态。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Okta 证实遭到 Lapsus$ 入侵]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71031</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71031"/>
        <updated>2022-03-23T07:02:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在黑客公布内部环境的屏幕截图之后，身份认证管理服务商 Okta 证实遭到 Lapsus$ 组织的入侵。首席安全官 David Bradbury 称黑客可能访问了大约 2.5% 的客户数据。Okta 有超过 1.5 万家客户，2.5% 相当于 375 家。Okta 的客户包括亚马逊、苹果和微软等科技巨头，每一家公司都有数以万计的员工，因此受影响的人数可能相当多。 Lapsus$ 刚刚入侵了微软服务器窃取了微软多个产品的源代码，微软已经证实了此事，称攻击者是利用了电话社会工程技术。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[开源开发者用抗议软件抗议俄罗斯]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71030</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71030"/>
        <updated>2022-03-23T06:22:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因为抗议软件（protestware）的威胁，俄罗斯最大银行联邦储蓄银行警告其用户停止更新软件。绝大部分抗议软件只是简单展示下反战口号，但至少有一个抗议软件包含有恶意代码设计抹掉俄罗斯和白俄罗斯计算机上的文件。联邦储蓄银行在一份声明中称，“我们督促用户停止更新软件，督促开发商加强对外部源代码的控制。”抗议软件是活动人士穿透俄罗斯审查和传递反战信息的最新尝试。在开源社区，许多人担心如果抗议软件包含破坏功能可能会破坏开源生态系统。开源生态系统的一个关键要素是信任。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AMD 招聘 RISC-V CPU 设计师]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71029</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71029"/>
        <updated>2022-03-23T05:53:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AMD 的 Radeon Technology Group (RTG)部门正在招聘 RISC-V CPU/GPU 设计师开发嵌入式 RISC-V CPU，显示 AMD 正在开发基于 RISC-V 的解决方案。RISC-V 是基于精简指令集（RISC）原则的一个开源指令集架构，允许任何人设计、制造和销售 RISC-V 芯片和软件。根据招聘广告，AMD 有一个团队在开发嵌入式 RISC-V CPU，要求候选人具有高性能 GPU、RISC-V RV64 CPU、CPU 乱序执行预测执行和分支预测器相关的经验。Radeon Technology Group (RTG) 主要开发 GPU 相关产品，不开发 CPU，因此 AMD 很有可能是将嵌入式 RISC-V CPU 用于管理 GPU 上的特定功能。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2021 年度的自由软件奖宣布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71028</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71028"/>
        <updated>2022-03-23T05:24:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自由软件基金会（FSF）通过 2022 LibrePlanet 线上会议宣布了 2021 年度的自由软件奖得主，这是连续第三年在线上举行会议。社会公益项目奖授予了支持维修权和提供信息安全问题建议的 SecuRepairs 项目，此前获得该奖的项目包括了 OpenStreetMap、Public Lab 和 Let's Encryp。杰出新自由软件贡献者奖授予了 GNU Emacs 项目的 Protesilaos "Prot" Stavrou。自由软件进步奖授予了 Paul Eggert，他参与 GNU 操作系统长达三十年，贡献的项目包括 GNU Compiler Collection (GCC)，目前是 Time Zone Database (tz) 的维护者。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Chocolatey 1.0.0 正式发布 & 11 周年，命令行式软件管理工具（软件安装、更新、卸载）]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41748</id>
        <link href="https://www.appinn.com/chocolatey-2/"/>
        <updated>2022-03-23T03:59:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Chocolatey 是一个著名的软件管理解决方案，也称作包管理器，它可以让用户在 Windows 下使用命令行管理软件，包括安装、更新、卸载，两天前也就是 Chocolatey 诞生 11 周年的日]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NASA 确认了超过 5000 颗系外行星]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71027</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71027"/>
        <updated>2022-03-22T14:43:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在新增加了 65 颗行星之后，NASA Exoplanet Archive 确认的系外行星数量达到了 5005 颗。最早的系外行星是在 1990 年代初确认的，2019 年确认的系外行星数量突破了 4000 颗，不到三年就增加了一千颗，而 NASA 的数据库里还有 TESS 太空望远镜探测到的 5000 多颗候选行星等待确认。目前还没有发现与地球极为相似的系外行星。而 5000 颗只是银河系中行星数量非常小的一部分，NASA 称银河系可能有数千亿颗行星。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AMD 宣布采用 3D 缓存技术的 Epyc 处理器]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71026</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71026"/>
        <updated>2022-03-22T14:00:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在第一款采用 3D 缓存技术的桌面处理器 Ryzen 7 5800X3D 之后，AMD 宣布了采用 3D 缓存技术的 Epyc 服务器处理器 Milan-X，其 L3 缓存高达 768MB，而去年发布的 Milan 处理器的 L3 缓存为 256MB。AMD 声称对于缓存敏感的计算任务，新芯片能带来巨大的性能提升，比英特尔最新的至强处理器快 23-88%。Milan-X 处理器兼容于现有的支持 Milan 处理器的平台。对于缓存不敏感的应用，新 Milan-X 与旧 Milan 没什么区别。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国司法部指控 Google 隐藏商务通信]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71025</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71025"/>
        <updated>2022-03-22T13:30:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[调查 Google 垄断行为的美国司法部指控搜索巨人培训员工隐藏商务通信，避免它们因法律性质的争端而披露。美国司法部称，Google 培训员工对敏感的商务通信征询律师的建议，而一旦律师参与，公司可以将这些文件视为受“律师-当事人特权”保护。司法部律师称，Google 明确指示员工通过使用虚假的法律咨询隐藏重要的商务通信文件。商务部要求监督反垄断调查的法官制裁 Google 并强迫它披露更多文件。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lapsus$ 黑客泄露 37GB 的微软产品源代码]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71024</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71024"/>
        <updated>2022-03-22T12:52:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Lapsus$ 黑客组织宣称入侵了微软内部的 Azure DevOps 服务器，窃取到 Bing、Cortana 等微软内部项目的源代码。Lapsus$ 随后公开了一个解压后有 37GB 大小的压缩文件，包括了 Bing 90% 的源代码，Bing Maps 和 Cortana 项目 45% 的源代码。研究过泄密文件的安全研究人员认为它们是真实的内部源代码。泄露源代码不涉及微软的桌面软件如 Windows、Windows Server 和 Microsoft Office。微软表示正对此事展开调查。Lapsus$ 最近完成了多次高调的入侵行动，攻击了多家知名企业，其中包括英伟达，暂时不清楚它是如何入侵的，有安全研究人员怀疑它收买了相关企业的内部人士。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[梅塞德斯将在自动驾驶系统启用期间承担法律责任]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71023</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71023"/>
        <updated>2022-03-22T12:36:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[主要汽车制造商都推出了不同程度的自动驾驶系统，那么自动驾驶期间发生了车祸，应该由谁承担法律责任？奔驰汽车制造商梅塞德斯表示责任在它。奔驰 S 级和 EQS 汽车在时速低于 40 英里的高速公路上行驶时可启用  Drive Pilot 系统去控制车速、转向和刹车。一旦启用该系统，司机就不再需要承担责任，可以转移视线，放松下看部电影。如果发生了车祸，这是奔驰的问题不是司机的问题。这一区别使得梅塞德斯的半自动驾驶系统领先于特斯拉的 AutoPilot，Drive Pilot 已批准在德国所有高速公路上使用，梅塞德斯希望今年底前能在美国部署该系统。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OVH 数据中心被指消防问题严重]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71022</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71022"/>
        <updated>2022-03-22T12:04:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021 年 3 月法国数据中心服务商  OVH 位于法国斯特拉斯堡的多个数据中心遭遇火灾，SBG2 完全烧毁，SBG1 部分烧毁，消防员及时保护了 SBG3。时隔一年之后，当地消防部门公布了火灾报告，严厉了批评了数据中心设施的消防问题。消防部门称，SBG2 数据中心没有自动灭火系统，没有电力切断总开关，它的木制天花板只能抵挡火灾一小时，自然冷却的设计制造了烟道，增加了火势。因为没有总开关，消防队员花了三小时才切断电力。OVH 自己仍然在与保险公司和政府机构合作写一份正式的火灾报告，而报告公布日期未知。该公司还遭到了客户的集体诉讼。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[读取体外受精胚胎的完整基因组]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71021</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71021"/>
        <updated>2022-03-22T10:18:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[加利福尼亚公司 MyOme 表示，它可以破译通过体外受精（IVF）产生的、几天大胚胎的几乎所有的 DNA 编码——这是一项具有挑战性的壮举，因为可供分析的遗传物质数量非常少。这一进展有赖于对父母双方 DNA 的全面测序，并在这些数据的帮助下“重建”胚胎的基因组。该公司表示，它可以预测几十年后患上常见疾病的风险。目前这种遗传风险预测正在成年人中进行测试，有时会在临床提供。将其应用于体外受精胚胎的想法引发了激烈的科学和伦理争议，但这并没有阻止这项技术飞速发展。


通过将这种遗传变异性和所谓的“多基因风险评分”结合起来，预测一个人患上特定疾病的几率的做法仍然在成年人中进行研究，部分的原因是我们对基因变异是如何共同推动或者预防疾病的理解仍然在摸索之中。研究人员表示，在胚胎中，更难证明风险评分的准确性。MyOme CEO Premal Shah 表示，对体外受精胚胎的多基因风险评分的新工作是“探索性研究”。在《自然医学》期刊上，由公司联合创始人和科学家 Matthew Rabinowitz 和 Akash Kumar 等领导的 MyOme 团队描述了通过首先对 10 对接受体外受精并生过孩子的父母进行基因组测序创建评分。研究人员随后使用了在体外受精过程中收集的数据：这些夫妇的胚胎，总共 110 个，当时接受了有限的基因测试，一种细胞的点测序，被称为微阵列测量。这种分析可检测染色体数量异常、某些遗传疾病和大块 DNA 的重新排列，日益普遍成为美国体外受精治疗的一部分。通过将这些不完整的胚胎数据和更完整的亲本基因组序列相结合，应用统计学和群体基因组学技术，研究人员可解释生殖过程中发生的基因改组，并计算每个亲本传递给每个胚胎的染色体。通过这种方式，他们可以预测胚胎的大部分 DNA。


研究人员用一个方便的方法查看他们的重建是否准确：检查这对夫妇的婴儿。他们收集了婴儿的脸颊拭子样本，对全基因组进行测序。然后他们将这个“真实序列”同孩子胚胎的重建基因组进行了比对。比对的结果显示：对于三天大的胚胎，至少有 96 %的重建基因组和婴儿的遗传基因变异一致；对于五天大的胚胎，这个比例至少有 98%。有了重建的胚胎基因组之后，研究人员就转向大量已发表的数据，这些数据来自大量患有或者不患有常见慢性病的成年人的基因组研究，以及从这些信息中得出的多基因风险评分模型。然后 MyOme将这些模型应用于胚胎，计算出 12 种疾病的多基因风险评分，包括乳腺癌、冠状动脉疾病和2型糖尿病等。该团队还尝试将重建的胚胎单基因序列（例如 BRCA1 和BRCA2，我们已经知道这些基因会显著增加某些疾病的风险）与胚胎的多基因风险评分结合起来，判断乳腺癌等疾病的风险。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何消除世界对密码的需求]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71020</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71020"/>
        <updated>2022-03-22T10:04:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[FIDO 联盟董事会成员包括 Amazon、Google、PayPal、RSA、Apple 和微软（以及 Intel 和 Arm）。该组织将其使命描述为减少世界“对密码的过度依赖”。FIDO 发布了一份白皮书，阐述了愿景，即解决困扰无密码功能可用性的问题，这些问题阻碍了推广。


这份白皮书是概念性而非技术性的，经过多年的投资，在将 FIDO2 和 WebAuthn 无密码标准集成到Windows、Android、iOS 等系统中后，现在取决于下一步的成功。FIDO 正寻找让无密码方案难以前进的核心问题。结论是一切都要归结为切换或添加设备的程序。例如如果设置新手机的过程过于复杂，又没有简单的方法可以登录你所有的应用程序和帐户，或者你必须使用密码重新建立对这些帐户的所有权，那么大多数用户都会觉得改变现状太麻烦了。


无密码 FIDO 标准依赖设备的生物识别扫描仪或者主 PIN 码在本地验证身份，无需将数据通过互联网传输到网络服务器进行验证。FIDO 认为，最终解决新设备问题的关键概念是让操作系统实现“FIDO 凭据”管理器，类似于内置的密码管理器。这种机制不会直接存储密码，而是存储可以在设备之间同步并由设备的生物识别或者密码锁保护的加密密钥。在去年夏天全球开发者大会上，苹果宣布了自己的 FIDO 版本，这是一项被称为“Passkeys in iCloud Keychain”的 iCloud 功能，苹果称这是“对后密码世界的贡献。


FIDO 的白皮书还包含了另一个部分，是对其规范的拟议补充，允许现有的设备（如笔记本电脑）充当硬件令牌，类似于独立的蓝牙身份验证加密狗，通过蓝牙提供物理身份验证。这个想法实际上仍然是防御网络钓鱼，因为蓝牙是一种基于邻近的协议，可以作为一种有用的工具，根据需要开发出不同版本的、真正的无密码方案，这些方案都无需保留备份密码。Google 产品经理 Christiaan Brand 专注于身份和安全以及在FIDO项目上的合作，他表示，密码式的计划在逻辑上遵循智能手机或多设备无密码未来的图景。Brand表示：“老实说，我们一直牢记‘让我们超越密码’这个宏伟愿景的最终状态，只有每个人口袋里都有手机，它才能实现。”对 FIDO 而言，当务之急是转变帐户的安全范式，使网络钓鱼成为过去。当被问及情况是否真的如此时，密码的丧钟是否真的最终敲响，Brand 变得严肃起来，但他毫不犹豫地回答：“我觉得一切都在聚拢。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[忘了 Mac 访达吧，QSpace 文件管理器一个更比多个强]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41732</id>
        <link href="https://www.appinn.com/qspace-for-macos/"/>
        <updated>2022-03-22T09:44:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[使用 Mac 的小伙伴，有多少人还在用原生的访达管理文件？虽然已经满足基本需求，但仍有一些槽点：不支持多视图查看、地址栏编辑不够直观、连接服务器仅只读等。 强烈安利一款单窗口多视图文件管理器：QSpa]]></summary>
        <author>
            <name>数码荔枝</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[音乐行业如何幸存于互联网]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71019</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71019"/>
        <updated>2022-03-22T08:58:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[音乐是最早感受到互联网威力的行业之一，从 1990 年代后期的 Napster 等音乐共享网站起，到 iTunes 数字下载。唱片业在在线革命中幸存下来，流媒体服务将起从互联网困境中拯救出来，使其财务健康并扩大了影响范围。但并非一切都好。即使是现在，美国音乐产业的收入也比 CD 鼎盛时期要少。对流媒体带来的赚钱机会能持续多长时间存在着激烈的争论。很多音乐人表示，他们没有分享到数字化转型的成果。音乐行业有做得好的地方。全球有超过 5 亿人为数字音乐付费，主要是为 Spotify、AppleMusic 或腾讯音乐等服务付费。这些服务为行业带来了前所未有的东西：每个月源源不断的现金流。行业也在以其它方式赚钱。当你在 YouTube 上观看音乐视频时，钱就会流向拥有这首歌的人。如果视频中包含唱片公司的流行歌曲，TikTok 就会向他们付费。自 2015 年以来，音乐行业的收入一直在持续增长，但所有来源的收入总和——包括流媒体订阅、CD 和电梯音乐的版税——仍然低于 1999 年。美国唱片业协会的数据显示，经通货膨胀调整之后，当时的行业总收入约为 240 亿美元，而 2021 年的收入为 150 亿美元。在许多国家，愿意每月支付 10 美元在手机上通过 Spotify 之类服务访问音乐的人并不多。这就是那些认为音乐产业的数字成功已经达到顶峰的人所担心的事。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[重力解决可再生能源的储能问题]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71018</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71018"/>
        <updated>2022-03-22T08:51:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在瑞士 Arbedo-Castione 市，一台 70 米的起重机高高耸立。六条长臂从顶部伸出，将巨大的砌块吊至半空。但这些不是建筑砌块，起重机也不是用来建筑的。这座钢塔是一个巨大的机械储能系统，由美国-瑞士的初创公司 Energy Vault 设计，依靠重力和 35 吨重的砖块储存和释放能量。当电力需求较低时，起重机会利用瑞士电网中多余的电力提升砖块并将它们堆放在顶部。当电力需求增加时，再把砖块放下来，将动能释放回电网。这听起来像是一个学校科学项目，但随着世界过渡到清洁能源，这种形式的储能可能至关重要。


Energy Vault 的创始人 Robert Piconi 表示：“部署可再生能源的推动力很大，”企业面临的来自政府、投资者和员工的脱碳压力也越来越大。他表示如果没有储能，就无法依靠可再生能源获得稳定的电力。与可以昼夜运行的化石燃料发电站不同，风能和太阳能是间歇性的，这意味着如果云遮住了太阳或风停了下来，发电量就会下降。Piconi 表示，要与化石燃料竞争，你需要“让可再生能源变得可预测”，这意味着储存多余的能源并能在需要时进行调度。


Energy Vault 决定将其技术建立在一种 100 多年前发明的方法之上，这种方法被广泛地用于存储可再生能源：抽水蓄能电站。在非高峰时期，涡轮机将水从低地的水库抽到高地的水库，而在需求高峰期，让水向下流过涡轮机，产生电能。Piconi 说，Energy Vault 以同样的方式依赖重力，但“我们使用的不是水，而是复合材料块。”他表示，该公司可以不依赖于地形，也不必挖掘水库或者建造水坝——这些可能会对环境产生负面影响。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[News – 支持 Miniflux 和 Nextcloud 的 RSS 阅读器[Android]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41728</id>
        <link href="https://www.appinn.com/co-appreactor-news/"/>
        <updated>2022-03-22T08:00:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[News 是一款可以在旧手机上流畅使用的 Android RSS 阅读器，支持使用 Miniflux 和 Nextcloud 作为订阅源，也可以独立订阅，简单易用。@Appinn 这种上来就起一个 N]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 神秘的芯片 Lanai]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71017</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71017"/>
        <updated>2022-03-22T07:15:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 工程师 2016 年在 LLVM 开发者邮件上提议合并 Lanai 后端，表示该芯片为内部使用，他们会维护递交到上游的代码，但芯片的更多信息不方便透露。Lanai 芯片可追溯到创办于 1994 年的一家小型公司 Myricom，这家公司的员工总数未超过 50 人，但半数有博士头衔。Myricom 早期产品之一是可编程网卡 Myrinet，使用的处理器核心叫  LANai。进入 2010 年代之后，Myricom 财务和管理状况不佳，多款产品取消，2013 年核心团队被出售给了 Google，Lanai 相关知识产权也转让给了 Google，留下的 10 名员工没有一人有博士头衔，剩下的产品是没人要的 Myrinet-2G。Google 至今一直在维护 LLVM 的 Lanai 后端，除了 Google 没人接触过该芯片。Google 云服务基础设施使用 Lanai 加速网络。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软推进在不支持硬件上展示桌面水印的计划]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71016</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71016"/>
        <updated>2022-03-22T06:14:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软去年底发布的新操作系统 Windows 11 对硬件需求较高，但用户仍然能找到方法绕过硬件检查安装新系统。对于这些用户微软将展示桌面水印警告用户。微软上个月测试了桌面水印，现在开始推送给 Release Preview 预览版本的用户，未来会向所有 Windows 11 用户推送。水印会显示在桌面墙纸和设置应用的启动页面——“System requirements not met. Go to settings to learn more. ”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯人匆忙下载俄语维基百科档案]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71015</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71015"/>
        <updated>2022-03-22T05:55:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在闻讯政府可能屏蔽俄语维基百科之后，俄罗斯人迅速行动下载一份俄语维基百科的本地备份。提供离线维基百科档案的 Kiwix项目 负责人 Stephane Coillet-Matillon 称，俄语维基百科下载量通常很少，2021 年下载流量只占总服务器流量的 2%，但 3 月份它的流量占到了 42%。2017 年土耳其屏蔽维基百科曾出现类似的情况，但这一次是另一个维度。俄罗斯现在是维基百科下载量最大的国家，此前它几乎很少进入前十，从 2 月 24 日开始它一直稳居第一。三月前十五天包含可下载俄语维基百科文章的 29GB 文件被下载了 105,889 次。俄语维基百科有大约 180 万篇文章，相比较英语维基百科有 640 万篇文章，英语维基百科带图片的档案容量有 87 GB 大小，不带图片 47 GB。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[巴西最高法院撤销对 Telegram 的封锁令]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71014</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71014"/>
        <updated>2022-03-22T03:07:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在 Telegram 请求暂缓执行并宣布补救措施之后，巴西最高法院法官撤销了对 Telegram 的封锁令。Telegram CEO Pavel Durov 表示将在巴西任命一名代表，制定框架快速处理法院的要求。Telegram 遵守巴西法院的要求删除了总统 Jair Bolsonaro 频道内发布的机密信息帖子，移除了一名传播虚假信息的 Bolsonaro 支持者的账号。巴西法院正在调查总统及其盟友传播虚假信息。Telegram 还宣布将监视巴西最受欢迎的 100 个频道。它针对禁令的反应是如此迅速，事实上禁令根本没有生效。这一禁令也逆转了 Telegram 在内容监管上的立场，该社交平台此前一直拒绝审查内容。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OneWeb 将使用 SpaceX 的火箭发射卫星]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71013</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71013"/>
        <updated>2022-03-22T02:41:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SpaceX 互联网卫星 Starlink 计划的竞争对手 OneWeb 将使用 SpaceX 的 Falcon 9 火箭发射其卫星。英国政府拥有 OneWeb 的部分股份，在俄罗斯入侵乌克兰之后英国禁止该公司使用俄罗斯的火箭发射卫星，因此 OneWeb 只能寻求 SpaceX 的帮助，首次发射预计将在今年晚些时候进行。SpaceX 已经发射了超过 2000 颗 Starlink 卫星，而 OneWeb 至今在轨道上只有 428 颗卫星。SpaceX 最近上涨了 Falcon 9 的发射费用，从 6200 万美元提高到 6700 万美元，理由是高通货膨胀。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Write HTML, the HTML Way (Not the XHTML Way)]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363745</id>
        <link href="https://css-tricks.com/write-html-the-html-way-not-the-xhtml-way/"/>
        <updated>2022-03-21T20:08:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[You may not use XHTML (anymore), but when you write HTML, you may be more influenced by XHTML than you think. You are very likely writing HTML, the XHTML way.
What is the XHTML way of writing HTML, and what …
Write HTML, the HTML Way (Not the XHTML Way) originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Jens Oliver Meiert</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ascent-override descent-override line-gap-override一锅端]]></title>
        <id>https://www.zhangxinxu.com/wordpress/?p=10319</id>
        <link href="https://www.zhangxinxu.com/wordpress/2022/03/css-ascent-override-descent/"/>
        <updated>2022-03-21T15:35:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[@font-face 自定义字体的又新增了一些新属性，进来看看都是干嘛用的吧，说不定可以解决你的超级棘手的难题！]]></summary>
        <author>
            <name>张 鑫旭</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[必应自动搜索建议功能被要求暂停七天]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71012</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71012"/>
        <updated>2022-03-21T12:55:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软必应(Bing)称“有关政府部门”已经要求它在中国将自动搜索建议功能暂停七天。这标志着自去年 12 月以来必应第二次暂停该功能。中国网民在周六首先发现了该功能暂停。“必应是一个全球性的搜索平台，并继续致力于尊重法治和用户获取信息的权利，”必应在其中文搜索网站上说。必应没有说明暂停的原因。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linux 5.17 释出]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71011</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71011"/>
        <updated>2022-03-21T12:45:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus Torvalds 在内核开发者邮件列表上宣布释出 Linux 5.17。主要新特性包括： arm64 架构支持 KCSAN，支持递归 ID-mapped 文件系统挂载，新 AMD P-State 驱动，改进随机数生成器，重写网络文件系统缓存后端，Real-Time Linux Analysis (RTLA)工具，缓解 straight-line 预测攻击，bpf_loop() helper，参考计数跟踪设施，等等，更多可浏览 KernelNewbies 5.17。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ray.so – 8 种配色、快捷键，把代码变成精美的图片]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41723</id>
        <link href="https://www.appinn.com/ray-so/"/>
        <updated>2022-03-21T11:53:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ray.so 是一款快速把代码变成精美图片的在线工具，支持 8 种配色、黑暗模式，以及自动选择语言、快捷键等功能，让你分享代码更优雅。@Appinn 感谢 @蚁工厂 的推荐。 在介绍过好几款类似产品之]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[东航一架波音客机坠毁]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71010</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71010"/>
        <updated>2022-03-21T09:31:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国民航局发表声明，2022 年 3 月 21 日，东航一架波音 737 客机在执行昆明——广州航班任务时，于梧州上空失联。目前，已确认该飞机坠毁。机上人员共 132 人，其中旅客 123 人、机组 9人。民航局已启动应急机制，派出工作组赶赴现场。跟踪数据显示，客机是在短时间内从 9000 米高空坠地。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[二月手机出货量继续下滑]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71009</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71009"/>
        <updated>2022-03-21T09:00:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国信息通信研究院周一发布报告（PDF），2022 年 2 月，国内市场手机出货量 1486.4 万部，同比下降 31.7%，其中 5G 手机 1137.4 万部，同比下降 24.5%。2022 年 1-2 月，国内市场手机总体出货量累计 4788.6 万部，同比下降 22.6%，其中 5G 手机出货量 3769.8 万部，同比下降 11.0%。2 月手机出货量为过去一年最低，去年 2 月的出货量为 2155 万。在国内手机市场国内外品牌构成上，2 月国产品牌手机出货量为 1278.3 万部，同比降 34.7%，占总出货量 86%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[喜力的自我解嘲：在元宇宙中推出虚拟啤酒]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71008</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71008"/>
        <updated>2022-03-21T07:43:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一家酿酒商创造出一种虚拟啤酒，显示企业为在下一个大事件——元宇宙中抢占先机而采取的极端做法。喜力召开虚拟发布会推介这款“产品”——一位与会者认为这次体验是超现实的。元宇宙还不存在，但是很多人相信，有朝一日，人们会通过 VR 头戴设备徜徉在相互连接的虚拟世界之中。该公司表示，这是“一个具有讽刺意味的玩笑……取笑我们和其他的品牌。”这场虚拟发布会在 Decentraland——这是一个用户拥有的虚拟世界——的一家虚拟啤酒厂中进行，邀请了真正的记者参加。该啤酒被描述为使用“由 NPC 农民种植的二进制啤酒花”酿造而成。公司的全球品牌负责人Bram Westenbrink 表示：“我们知道元宇宙将人们以轻松并且身临其境的方式聚集在一起，但这可不是一个品尝新啤酒的好地方。”“我们新的虚拟啤酒是一个具有讽刺意味的笑话。这是一个有自知之明的想法，取笑了我们和其他许多正在用最好在现实世界中享用的产品进军元宇宙的品牌。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[时间倒流的反宇宙或能解释暗物质]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71007</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71007"/>
        <updated>2022-03-21T07:41:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一个疯狂的新理论认为，可能存在着另一个“反宇宙”，存在于大爆炸之前，那里的时间是倒流的。新理论假设早期宇宙很小、很炽热、很稠密——而且如此均匀，以至于时间看起来前后对称。如果是真的这样，这个新理论意味着暗物质并没有那么神秘；它只是名为中微子的幽灵粒子的新味，只存在于反宇宙之中。


研究人员接下来探究这样一个宇宙的后果是什么。他们发现了很多奇妙的东西。一方面，一个遵从 CPT 的宇宙会自然膨胀并充满粒子，不需要长期以来理论上认为应该存在的、被称为宇宙暴胀的快速扩张时期。虽然有很多证据表明像宇宙暴胀之类的事件确实发生过，但是该事件的理论图景却很模糊。它是如此的模糊，以至于有足够的空间来提出可行的替代可能。我们永远无法见到我们的孪生兄弟——CPT 镜像宇宙，因为它存在于大爆炸“之后”，在我们的宇宙出现之前。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[自动驾驶卡车能取代 90% 的人类长途卡车司机]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71006</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71006"/>
        <updated>2022-03-21T07:10:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[用自动驾驶卡车取代长途货运卡车的潜力巨大。从工厂或配送中心到洲际公路的短旅程通常比接下来的几百英里要复杂得多。开出洲际公路后的情况也是如此。一种解决方案是货车公司在两端设立转运站，人类司机处理棘手的第一段旅程，然后将货物交给机器人驾驶的车辆，完成令人厌烦的中间部分。出口处的另一个转运站会将货物切换回人类驾驶的卡车，完成交货。密歇根大学的一项新研究显示，此类系统可取代美国长途卡车运输中 90% 的人工驾驶，大致相当于 50 万个工作岗位。研究的合作者、卡内基梅隆大学工程和公共政策博士生 Aniruddh Mohan 解释说：“我们和卡车司机交谈时，几乎每个人都说，‘是的这部分工作可自动化’。”“我们原本以为他们会有更多怀疑。”但还有很多前置条件。一方面，自动驾驶系统必须能在恶劣的天气中比现在更好地导航。其次很多州的监管机构仍未为机器人驾驶卡车扫清障碍。最后，还需要考虑基础设施——靠着咖啡因提神的司机将货物交给算法的转运站。研究表明，如果货运公司只针对美国的阳光地带（Sun Belt），他们可以很轻松地抵消掉 10% 的人类驾驶。如果他们在全国范围内部署机器人，但只在温暖的月份使用，一半的卡车运输时间都可以实现自动化。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究人员发现一种新形式冰]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71005</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71005"/>
        <updated>2022-03-21T06:55:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[内华达大学拉斯维加斯分校（UNLV）的研究人员想了解水在遥远行星内部高压下的表现。他们发现了冰的一种新形式，重新定义了水在高压下的性质。类似碳形成钻石或石墨，固态水（冰）在不同的温度和压力条件可以形成不同的固体。水在是个例外，我们已知的固态冰至少有 20 种。在 UNLV 的内华达极端条件实验室工作的一组科学家开创了一种测量水在高压下特性的新方法。首先将水样挤压在两颗相对钻石的尖端之间——冻结成几个错杂的冰晶。然后用激光加热技术使其短暂融化，之后又迅速重新形成粉末状的微小晶体。通过逐步提高压力并定期使用激光束对其进行破坏，研究小组观察到水冰从已知的立方相 Ice-VII 转变为新发现的四方形中间相 Ice-VIIt，并最终稳定为另一个已知的 Ice-X 相。虽然我们不太可能在地球表面上的任何地方找到这种新的冰相，但是在地幔之内以及太阳系外的大型卫星和富含水的行星上，它可能很常见。研究结果发表在 3 月 17 日的《物理评论 B》期刊上。UNLV 的物理学家 Ashkan Salamat 表示，这项工作还修正了对系外行星组成的理解。研究人员假设，在预计太阳系外存在的富含水的行星地壳和上地幔中，可能大量存在着冰的 Ice-VIIt 相，这意味着它们可能具备适合生命生存的条件。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OssArt – 打印你的 GitHub Activity 贡献图，最长 12 年]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41716</id>
        <link href="https://www.appinn.com/ossart-for-github-activity/"/>
        <updated>2022-03-21T06:13:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[OssArt 是一个非常有意思的开源项目，它可以帮你打印出最早从 2010 年开始的 GitHub Activity 贡献图，让你的成就感满满，如果你有在 GitHub 敲下很多代码的话。@Appin]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《原神》走红全球背后]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71004</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71004"/>
        <updated>2022-03-21T06:03:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《原神》是目前世界上最热门的手游之一，它拥有一项日本发明产物的所有特征：巨型机器人；和人类等高的剑；有着巨大眼睛和多彩细尖头发的角色；以及对身穿女仆装的女性令人费解的迷恋。只有一个意外：它是中国的。这款游戏于 2020 年底发布，是中国电子游戏行业第一个真正意义上走红全球的大作。据监测移动应用的 Sensor Tower 公司称，在上市的第一年，它就赚到了 20 亿美元，创下了手游纪录。与其他受欢迎的中国游戏不同，据信它的大部分收入来自海外。游戏的成功表明，在年产值 2000 亿美元的全球电子游戏产业中，力量平衡正在发生转变。长期以来，该产业一直由日本和美国主导。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[澳大利亚要求 Google 验证访问成人内容的用户 ID]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71003</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71003"/>
        <updated>2022-03-21T05:59:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为了遵守澳大利亚的 Online Safety Declaration 2022，Google 将要求访问 Play Store 和 YouTube 上年龄限制内容的澳大利亚用户提供驾照、护照或信用卡等年龄验证文件。如果 Google 的系统无法确定用户年龄是否超过 18 岁，它将要求用户提供有效身份 ID 或信用卡验证年龄。在完成年龄验证之后，上传的文件将会安全储存、不会公开，并将会删除。Google 同时表示将会用上传的文件改进产品验证服务，防止欺诈和滥用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rust 代码占到了 Firefox 项目的近十分之一]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71002</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71002"/>
        <updated>2022-03-21T05:38:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对 Firefox 项目所用代码的统计显示，Rust 代码占到了 Firefox 项目的近十分之一。Rust 是由 Mozilla 创造的语言，Mozilla 用它开发了实验性的渲染引擎 Servo，并逐渐将部分组件整合到 Firefox 中，但在 2020 年的裁员中 Mozilla 裁掉了许多 Rust 项目的核心开发者。Rust 项目宣布独立，而 Servo 项目则成为了 Linux 基金会托管项目。在 Firefox 中目前 Rust 比例为 9.9%，C 语言占 13.4%，C++ 语言占 26.8%，JavaScript 占 27.5%，HTML 占 16%，Python 占 4.8%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FOSS 许可证和社会正义]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71001</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71001"/>
        <updated>2022-03-21T05:23:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[FOSS 运动旨在促进软件自由和保障用户的权利，它允许任何人自由的使用，复制，研究和以任何方式修改软件。批评者认为 FOSS 及其分发形式 Copyleft 忽视了更大的社会问题，如人权侵犯和掠夺性的资本主义。过去三周，俄罗斯的行动再次在自由软件和开源社区引发了社会正义相关的争议。Software Freedom Conservancy 的 Bradley M. Kuhn 发表长文回应了这一争议。他承认软件自由优先级低于其它的人类基本权利，在一个不能保障基本人权的社会中，软件自由是毫无意义的，甚至可能成为帮凶，因为那些侵犯人权的人会肆意的使用任何软件，无视许可证的要求，利用 FOSS 软件推动对人权的侵犯。FOSS 是在一个达到最低社会正义水平的社会中解决特有的软件相关问题，它是一种策略，不是道德原则。道德原则是私有软件对人有害，因为它禁止人们控制自己的软件，了解其如何工作，删除监视用户的间谍程序。在一个政治日益分化的社会里，过于复杂的社会正义改革是极端困难的，FOSS 和 Copyleft 之所有有效是因为它集中在非常有限的软件相关问题上。FOSS 不是促进软件自由之外社会正义的有效工具，但这并不意味着 FOSS 社区对社会正义没有道德义务。软件更像是书籍而不是炸弹，FOSS 社区不能剥夺俄罗斯的阅读权，但可以限制他们获得更新。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] SQL CASE 表达式]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/484492680</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/484492680"/>
        <updated>2022-03-21T01:28:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CASE 表达式分为简单表达式与搜索表达式，其中搜索表达式可以覆盖简单表达式的全部能力，我也建议只写搜索表达式，而不要写简单表达式。
简单表达式：

SELECT CASE city
WHEN '北京' THEN 1
WHEN '天津' THEN 2
ELSE 0
END AS abc
FROM test


搜索表达式：

SELECT CASE
WHEN city = '北京' THEN 1
WHEN city = '天津' THEN 2
ELSE 0
END AS abc
FROM test


明显可以看出，简单表达式只是搜索表达式 a = b 的特例，因为无法书写任何符号，只要条件换成 a > b 就无法胜任了，而搜索表达式不但可以轻松胜任，甚至可以写聚合函数。
CASE 表达式里的聚合函数
为什么 CASE 表达式里可以写聚合函数？
因为本身表达式就支持聚合函数，比如下面的语法，我们不会觉得奇怪：

SELECT sum(pv), avg(uv) from test


本身 SQL 就支持多种不同的聚合方式同时计算，所以将其用在 CASE 表达式里，也是顺其自然的：

SELECT CASE
WHEN count(city) = 100 THEN 1
WHEN sum(dau) > 200 THEN 2
ELSE 0
END AS abc
FROM test


只要 SQL 表达式中存在聚合函数，那么整个表达式都聚合了，此时访问非聚合变量没有任何意义。所以上面的例子，即便在 CASE 表达式中使用了聚合，其实也不过是聚合了一次后，按照条件进行判断罢了。
这个特性可以解决很多实际问题，比如将一些复杂聚合判断条件的结果用 SQL 结构输出，那么很可能是下面这种写法：

SELECT CASE
WHEN 聚合函数(字段) 符合什么条件 THEN xxx
... 可…]]></summary>
        <author>
            <name>黄子毅</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《瘟疫传说：无罪》将改编为电视剧]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=71000</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=71000"/>
        <updated>2022-03-20T13:44:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[法国游戏工作室 Asobo Studios 创作的以中世纪黑死病为背景的《瘟疫传说：无罪》将成为最新一部改编为电视剧的游戏。《瘟疫传说：无罪》展示了中世纪的法国，美术风格和演出备受称赞，被誉为是一部出色的互动电影游戏。游戏的创作受到了《最后生还者》和《兄弟：双子传说》的启发，鼠疫的背景类似《最后生还者》，人物关系和解密方式则类似《兄弟：双子传说》。电视剧的更多信息未知，唯一确认的是《无耻混蛋(Inglourious Basterds)》的副导演 Mathieu Turi 将参与改编。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《光晕》如何从游戏走向银幕]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70999</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70999"/>
        <updated>2022-03-20T13:24:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《光晕》真人版电视剧将于 3 月 24 日在 Paramount+ 流媒体平台正式上映，Variety 讲述了《光晕》真人改编影视剧的前世今生。
诞生于 2001 年的《光晕》是微软 Xbox 平台最著名的系列游戏作品之一，至今总收入超过了 60 亿美元。真人影视剧的改编历尽了 16 年的波折。2005 年环球和 20 世纪福克斯决定共同投资制作《光晕》真人改编电影，由 Peter Jackson 担任制片人，崭露头角的 Neill Blomkamp 担任导演。这次电影改编以失败告终，据 Jamie Russell 在《Generation Xbox: How Video Games Invaded Hollywood》一书中的描述，微软在当时是一位傲慢的不那么容易合作的伙伴。Jackson 和 Blomkamp 之后合作打造了知名科幻片《第九区》。2011 年，在创造《光晕》系列的工作室 Bungie 与微软分道扬镳之后，微软建立了自己的工作室 343 Industries ，资深高管 Kiki Wolfkill 再次探索游戏的真人改编。微软从第一次失败尝试中认识到《光晕》可能更适合改编成长篇电视剧而不是两小时的电影。当时的 Xbox 主管 Don Mattrick 联络了《光晕》粉丝斯蒂芬·斯皮尔伯，开始了漫长的真人电视剧改编。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[YaoYao 跳绳 – 戴着 iPhone、AirPods 或 Apple Watch 进行跳绳计数]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41710</id>
        <link href="https://www.appinn.com/yaoyao-jump-rope/"/>
        <updated>2022-03-20T12:23:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[YaoYao 跳绳 是一款使用 iPhone、AirPods 或者 Apple Watch（付费）进行跳绳计数的应用。只需要戴着你的 AirPods，或者将 iPhone 放入臂包中，就能计数了。@A]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[油泵和常见路由器一样存在安全隐患]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70998</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70998"/>
        <updated>2022-03-20T11:30:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[过去几年发生了多起加油站油泵被入侵，数百甚至数万加仑的汽油被盗的安全事件。油泵和家用路由器一样存在安全隐患。卡巴斯基研究人员在 2018 年发现部分油泵使用的嵌入式控制器让它容易被黑客控制。控制器单元运行基于 Linux 的系统，安装了一个迷你 httpd 服务器。控制器是加油站的核心，它们很多都年代久远，是在十多年前安装到加油系统中的，而且与互联网相连。研究人员认为，一名技术精湛的黑客能从世界任何地方进入加油系统。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[别再用DEseq2和edgeR进行大样本差异表达基因分析了]]></title>
        <id>https://kaopubear.top/blog/2022-03-20-donot-use-deseq2-edger-in-human-population-samples/</id>
        <link href="https://kaopubear.top/blog/2022-03-20-donot-use-deseq2-edger-in-human-population-samples/"/>
        <updated>2022-03-20T03:58:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>如无必要，勿增实体。样本够多，无需预设。</p>
</blockquote>]]></summary>
        <author>
            <name>思考问题的熊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Telegram 忘记检查邮箱，巴西最高法院下令封锁 Telegram]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70997</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70997"/>
        <updated>2022-03-19T15:05:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[巴西最高法院法官 Alexandre de Moraes 下令封锁 Telegram，称该公司多次拒绝遵守裁决令。最高法院指责 Telegram 反应迟钝。Telegram 创始人兼 CEO Pavel Durov 回应称，双方沟通不畅是因为他的公司检查了错误的电邮地址。他解释说，Telegram 在 2 月底遵守了较早的法庭命令，同时建议未来的信息删除要求使用一个专用的邮箱地址。但巴西最高法院看起来没有收到或者忽视了这一建议，他们继续使用旧的邮箱地址发送要求。Telegram 因此在三月初错过了邮件，现在才重新发现邮件并进行了处理。Pavel Durov 请求巴西最高法院暂缓执行命令允许他们进行补救。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[T-Drive – 基于 Telegram API 的免费无限量云存储网盘[Windows]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41704</id>
        <link href="https://www.appinn.com/t-drive/"/>
        <updated>2022-03-19T10:55:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[T-Drive 是一个基于 Telegram API 的免费无限量云存储工具，可以让你像使用文件管理器一样保存、下载文件。@Appinn T-Drive 使用 T-Drive 需要先登录 Telegr]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 给地图应用加入红熊猫]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70996</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70996"/>
        <updated>2022-03-19T10:47:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[石之予导演的皮克斯最新动画片《Turning Red》没有登陆电影院，而是直接在迪士尼流媒体平台 Disney+ 上线。根据迪士尼统计的观看小时数，《Turning Red》上线三天打破了全球开映观看记录。在《Turning Red》中，13 岁的加拿大华裔女孩小美会因为激动变身为红熊猫。现在，Google 给地图应用加入了红熊猫：在手机 Google Maps 应用中输入 Turning Red 选择 See Red Panda Mei in your space，就可以在 3D 地图中看跳舞的红熊猫。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AMD 宣布 FSR 2.0]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70995</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70995"/>
        <updated>2022-03-19T10:17:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AMD 宣布了 FSR 2.0，将在下周举行的游戏开发者大会上公布更多细节。AMD 是在去年发布了 FidelityFX Super Resolution（FSR），运用空间提升算法实现超高画质的边缘和细节，帮助提高部分游戏的帧率。FSR 不同于英伟达的 Deep Learning Super Sampling (DLSS)，没有使用 AI 训练模型，而是采用传统图像处理算法，其优点是容易整合到游戏中，支持旧显卡，甚至包括竞争对手的旧显卡。DLSS 需要英伟达显卡上的专门硬件重构图像，它甚至能重建出比原生画质更高的像素数。FSR 依赖和受制于游戏的基本像素，难以真正挑战 DLSS。这是 AMD 在 FSR 2.0 中准备改进的地方：新技术能预测和绘制图像，取代传统的抗锯齿技术 TAA。FSR 2.0 预计将在第二季度正式推出，AMD 尚未透露更多技术细节。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 从中美电子品牌全球份额对比看我国的一些风险]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/483796152</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/483796152"/>
        <updated>2022-03-19T08:59:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天本文还是讲下经济产业领域。
在之前的文章里面我提过一个观点，在人口，领土，产业链，科技和组织能力五个方面，中国目前和美国，欧洲，俄罗斯相比，在人口，产业链和组织能力三方面具备优势。
反过来美国也在试图削弱我们的优势，产业链当然是其中一个核心的部分。
作为其头号竞争对手，美国是肯定希望产业链从中国大陆搬走的，这点不用太怀疑，那么他们会怎么做呢？
中国品牌在过去的十来年进步非常大，联想，华为，小米，OPPO, VIVO等消费电子品牌都已经走向了全球，在世界各地都可以看到他们的规模销售。
但我把各个主要的消费电子领域的份额都看了一遍，目前在全球电子工业中，美系品牌仍然占据着压倒性的优势，尤其是华为目前被制裁之后。
不仅仅是苹果在智能手机，耳机等领域攫取了大部分的利润，
而且在平板电脑，笔记本电脑，服务器，AR/VR硬件，智能音箱等领域也依然是美系品牌的全球份额占据优势。
简而言之，美国不只是在软件和互联网公司方面独步天下，而且在电子硬件方面，也不只是只有苹果。
先看平板电脑，2021年的全球平板电脑份额，苹果34.2%排名第一，三星18.3%排名第二，联想10.5%排名全球第三，亚马逊9.5%排全球第四，华为5.7%排名全球第五。
可以看出美系的苹果+亚马逊合计43.7%的份额仍然是全球最大的。

再看笔记本电脑，我们都知道联想是全球市占率的老大，但实际上2021年全球笔记本电脑市占率的第二名（惠普），第三名（戴尔）和第四名（苹果）都是美系品牌，他们合计占了全球48%的市场份额，其中苹果还尤其占据了高端的份额，美系品牌具备压倒性的优势。
本来华为在该领域是进步极快的，不过因为芯片问题被打压了。

再比如服务器，下图是2021年Q1的全球份额，美国戴尔是最高的，占比17.0%，美国惠普和中国新华三合计15.9%排全球第二（因为他们有合资公司），
中国浪潮排全球第三占比7.2%，…]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RetroBar – 回到经典 Windows 95、98、Me、2000 或 XP 风格的 Windows 任务栏]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41698</id>
        <link href="https://www.appinn.com/retrobar-for-windows/"/>
        <updated>2022-03-19T07:33:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RetroBar 是一款 Windows 怀旧软件，它能够让现代 Windows 任务栏变成 Windows 95、98、Me、2000 或 XP 风格的 Windows 任务栏，即开即用，但并没有开]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 建国前中国两家“中央飞机制造厂” 总体…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1488490495530151936</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1488490495530151936"/>
        <updated>2022-03-19T04:23:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[建国前中国两家“中央飞机制造厂”
总体来说中国解放前就是一穷二白，从发电量就可以看出来，1949年我国发电量仅仅位居世界第25位，还没有隔壁朝鲜高。但解放前还是有一些民族工业，只是由于国民政府发展不力，以及日本侵略战争破坏，其结果不尽如人意。不过民族工业这个平台还是培训出了一批本土高级人才。
今天说下民国时期飞机制造业，国民政府在三四十年代有四个飞机制造厂，其中有两家是国民政府嫡系的中央飞机制造厂，分别是中央杭州飞机制造厂和中央南昌飞机制造厂。
两家厂都是进口发动机等核心零部件，以组装和修理飞机为主。
中央南昌飞机制造厂由中国和意大利合资建立，1937年抗战爆发时该厂还在建设中，正在生产第一批教练机和轰炸机共20多架，随着日本逼近不得不迁往四川省重庆市，改名为“第二飞机制造厂”，该厂在重庆主要生产两型飞机，一型是仿制苏联伊16战斗机的“忠-28甲”，制造了3架，同时把该飞机改装成教练机，生产了30架，另外一型是仿制德国的滑翔机，前后制造了30多架，因此抗战时期的重庆也是有飞机制造业的，尽管产量不高，总共也就100架不到的规模。另外该厂还派出一部分员工到缅甸，和中央杭州飞机制造厂一起组装了给飞虎队的P-40飞机大约100架。
不过该厂的技术水平代表作，是自行设计制造了中国第一款运输机“中运-1”号，后续又研发出改进型的“中运-2”号和“中运-3”号。中运-1号的总设计师是林同骅，是从美国麻省理工学院获得硕士学位后回国的，1944年成功设计制造出了中运-1号，总重量4吨多，试飞过程中从重庆飞往成都，不过国民党忙着打内战，无心组织量产，林同骅后来定居美国。
抗战胜利后该厂迁回南昌，大部分人员设备去了台湾，剩下的人员设备厂区建国后建立了南昌飞机制造厂(当时叫洪都机械厂)，1954年7月制造出新中国第一架飞机初教五（仿制苏联雅克-18），并从1954-1958年停产总共生产了379架，超过建国前总产量。
不过国民政府当时最重视，飞机产量最高的是中央杭州飞机制造厂（简称“中杭厂”），该厂建立于1934年，由中美合资成立，中方股份占51%，钱学森在赴美留学前曾在此工厂实习工作一年，中方监理为波音公司第一任工程师王助（注意不是总工程师，波音的第一个工程师是中国人，这着实有点意思，王助后来去了台湾），也是当时钱学森的导师。
该厂就在同样位于杭州的国民政府的“中央航校”隔壁，该厂组装好的战机可以直接交付给航校的中国空军飞行员，抗战初期中国空军战斗机主力，王牌飞行员高志航驾驶的霍克战斗机就在这里组装制造，另外中国空军当时装备的诺斯罗普轻型轰炸机也有部分在这里组装，从1934年--1937年该厂总共组装和修理战机235架。
抗战爆发后杭州沦陷，该厂先迁往武汉，后迁往云南瑞丽垒允，并把部分设备转移到缅甸，值得一提的是1941年来华的第一批飞虎队美国籍飞行员，就是和中央飞机制造厂签订的合同，以中杭厂签约员工的身份来华，而他们驾驶的100架P-40战斗机，也是以散件运输的方式运送到中国，然后由中杭厂以及中央南昌厂的部分员工一起组装制造。
遗憾的是1942年，日军在缅甸节节胜利，并且逼近我国云南，由于国民政府组织不力，该厂遭到轰炸，又无力全部搬迁，因此不得不炸毁设备，全厂解散，至此国民政府投巨资建立的中央飞机制造厂，在日本的不断攻击下最终消失。
在抗战期间的1937-1942年，该厂总共生产和修理的飞机数量有不同的资料，有说260架的，有说300架左右的，有说400多架的。但总的来说，该厂是建国前我国民族航空工业中飞机产量最高的工厂了，从建厂的1934年到解散的1942年总共生产和修理飞机大约五六百架。
曾在该厂实习工作的员工，除了钱学森之外，还有中国科学院院士吴自良，以及新中国建国后在沈飞成立的全国第一个飞机设计室的主任徐舜寿（当时没有设立总工程师这个职位，徐舜寿是事实上的沈飞第一任飞机总工程师），新中国第一批自主设计的飞机，歼教一，初教六等等都是徐舜寿主持的，初教六今天中国还在生产，在欧美航空爱好者中很受欢迎，可以说是一代名机。徐舜寿后来调往西飞担任总工程师。
1949年，两航起义为新中国的航空工业和民航事业打下了基础。而公开组织两航起义的港九民航职工总会执监会成员中，11位执委中有8位、6位监委中有4位都曾是中杭厂的员工。
下面的组图是1934-1937年杭州的中央飞机制造厂的一些图片，园区按照美国标准设计，游泳池，学校，别墅，俱乐部，暖气一应俱全，全厂员工2000多人，技术工人来自全国，均以加入该厂为荣，该厂基层工人大多也是高中以上学历，在杭州地位颇高，可以在杭州免费看电影，看剧院。
不过这一切都随着日本侵略中国而灰飞烟灭，显而易见日本侵略对于中国民族工业发展的巨大阻碍作用，也看出连国家安全都无法保障的国民政府，也无力承担民族工业发展的重任。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Humble 推出乌克兰慈善包]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70994</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70994"/>
        <updated>2022-03-19T02:27:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Humble 推出 Stand With Ukraine 慈善包，包含 80 多款游戏、软件（部分软件提供的是有限时间的订阅）和书籍，售价 40 美元，所有收入将捐赠给相关慈善组织。目前慈善包已筹集到超过 2800 万人民币。在这之前独立游戏平台 itch.io 的 Bundle for Ukraine 慈善包共筹集 637 万美元。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kubernetes、集群联邦和资源分发]]></title>
        <id>https://draveness.me//kuberentes-federation</id>
        <link href="https://draveness.me//kuberentes-federation"/>
        <updated>2022-03-19T00:00:00.000Z</updated>
        <author>
            <name>面向信仰编程</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Optimizing SVG Patterns to Their Smallest Size]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=364090</id>
        <link href="https://css-tricks.com/optimizing-svg-patterns/"/>
        <updated>2022-03-18T22:31:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I recently created a brick wall pattern as part of my #PetitePatterns series, a challenge where I create organic-looking patterns or textures in SVG within 560 bytes (or approximately the size of two tweets). To fit this constraint, I have …
Optimizing SVG Patterns to Their Smallest Size originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Bence Szabó</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究揭示人工林与天然林效益差别]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70993</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70993"/>
        <updated>2022-03-18T14:49:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在《科学》上的一项研究，中外科学家汇总分析了来自全球 53 个国家地区的研究数据，发现与结构简单的人工林相比，天然林可以更好地支持生物多样性保护和实现地表碳存储、土壤保持、水源涵养的生态系统服务，但是人工林在木材生产方面具有优势。森林的恢复方式可被大体区分为种植结构较为单一的人工林和恢复天然森林。但出于人工林与天然林在生态系统服务上成效相似的假定，目前全球主流的森林恢复模式是种植人工林。论文研究结果表明，天然林在保护生物多样性与地表碳存储、土壤保持、水源涵养这三种面向环境的生态系统服务方面都比人工林成效更好。人工林相比天然林的差距在土壤保持方面尤其突出，并且在水源涵养方面随气候的干旱程度增强而越发严重。这些发现提示，如果森林恢复的主要目标是环境益处，那么即使不从生物多样性的考虑出发，我们也应该优先恢复天然林。恢复的方式需要因地制宜，基于土地退化程度、水热条件、距离动植物种源地距离等因素，灵活采用自然恢复、人工种植、人工辅助的自然恢复等一系列方法。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
</feed>