<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://hjb2722404.github.io/myRss/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2021-11-03T00:55:39.366Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.11.3</generator>
    <link rel="alternate" href="https://hjb2722404.github.io/myRss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://hjb2722404.github.io/myRss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Proxying Third-Party JavaScript as First-Party JavaScript (and the Potential Effect on Analytics)]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354619</id>
        <link href="https://css-tricks.com/proxying-third-party-javascript-as-first-party-javascript-and-the-potential-effect-on-analytics/"/>
        <updated>2021-11-02T22:50:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[First, check out how incredibly easy it is to write a Cloudflare Worker to proxy another URL:
addEventListener("fetch", (event) ={
  event.respondWith(
     fetch("https://css-tricks.com")
  );
});
It doesn’t have any error handling or anything, but hey, it works:
Now imagine how …
The post Proxying Third-Party JavaScript as First-Party JavaScript (and the Potential Effect on Analytics) appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GUI Challenges]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=355016</id>
        <link href="https://web.dev/shows/gui-challenges/"/>
        <updated>2021-11-02T21:28:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I keep bookmarking Adam’s GUI Challenges posts/videos and, before I even have a chance to review and link them up, another one is already published! Fortunately, the homepage for them on web.dev is a nice roundup. 
For example, a recent …
The post GUI Challenges appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[见多识广，介绍Web开发中current开头的一些API属性]]></title>
        <id>https://www.zhangxinxu.com/wordpress/?p=10171</id>
        <link href="https://www.zhangxinxu.com/wordpress/2021/11/currentscript-currenttarget-currentsrc/"/>
        <updated>2021-11-02T15:00:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[主要介绍 currentTarget、currentScript、currentTime、currentNode 和 currentSrc 这5个属性 API，有些是 JS 对象属性，有些是 HTML 对象属性，都挺有用的。]]></summary>
        <author>
            <name>张 鑫旭</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rebase vs. Merge: Integrating Changes in Git]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354734</id>
        <link href="https://css-tricks.com/rebase-vs-merge-integrating-changes-in-git/"/>
        <updated>2021-11-02T14:19:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This article is part of our “Advanced Git” series. Be sure to follow us on Twitter or sign up for our newsletter to hear about the next articles!
Most developers understand that it’s important to use branches in Git. In …
The post Rebase vs. Merge: Integrating Changes in Git appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Tobias Günther</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Responsible JavaScript]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=355395</id>
        <link href="https://css-tricks.com/responsible-javascript-2/"/>
        <updated>2021-11-02T14:17:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[High five to Jeremy on the big release of Responsible JavaScript on A Book Apart. There is a lot of talk about how the proliferation of JavaScript has had a negative impact on the web, but now we have …
The post Responsible JavaScript appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Elon Musk 在 Twitter 上发中文七步诗]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69471</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69471"/>
        <updated>2021-11-02T11:13:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[“Humankind，煮豆燃豆箕，豆在釜中泣。本是同根生，相煎何太急。”当一首家喻户晓的中国七步诗突然出现在特斯拉首席执行官马斯克（Elon Musk）的推特与微博平台上，人们随即开始对其深意众说纷纭。有网友认为，马斯克是在回应近期被联合国官员“逼捐”一事。有网友表示，马斯克是在暗指近期火热的狗狗币（Dogecoin）和柴犬币（Shiba）（柴犬币市值刚刚超过了狗狗币），该七步诗的内容实则为“煮doge燃doge萁， doge在釜中泣。”上周，联合国世界粮食计划署负责人比斯利（David Beasley）曾呼吁超级富豪帮助解决世界饥饿问题，并公开点名马斯克。“用 60 亿美元来帮助全球 4,200 万人，如果我们不伸出援手，他们就真的会死去。这并不复杂。”马斯克随后在微博和推特两个平台发文回应称，“如果世界粮食计划署（WFP）能准确说明 60 多亿美元将如何解决全球饥荒问题，我会马上卖掉特斯拉的股票，然后去捐款。“但它应该公开账目，让公众清楚地看到这些钱是怎么花的。”马斯克强调。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[濒临灭绝的鸟类首次被发现单性生殖]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69470</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69470"/>
        <updated>2021-11-02T10:19:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[雌性加州秃鹰不需要雄性繁殖后代，该物种和鲨鱼、鳐鱼和蜥蜴一起进入无需交配即可繁殖的生物名单之中。


“秃鹰数据确实有些令人困惑。”在为拯救加州秃鹰（地球上最濒危的生物之一）忙了一整天之后，Oliver Ryder 走回车旁，这可不是他想听到的话。当他的同事 Leona Chemnick 解释了自己看到的情况时，他的恐
惧很快就变成了迷恋。几十年来，科学家一直在试图将加州秃鹰从灭绝边缘拯救回来。1982 年，这些鸟类的全部种群数量下降到只有 22 只。到 2019 年，通过圈养繁殖和放飞工作，种群数量逐渐增加到 500 多只。这需要对圈养的鸟类进行仔细管理，特别是要选出可以繁殖健康后代的雄性和雌性。这就是为什么当科学家更仔细检查基因数据时，他们发现两只雄性鸟类——血统编号为 SB260 和 SB517——没有表现出“鸟爸爸”的遗传贡献。


换句话说，根据 10 月 28 日发表在《Journal of Heredity》上的同行评议论文，这两只鸟是通过兼单性孤雌生殖（或单性生殖）来到这个世界的。当雌性动物的卵子产生的某些细胞表现得像精子并与卵子融合时，在正常有性繁殖的物种中就会出现这种无性繁殖。虽然这种情况在脊椎动物中很少见，但鲨鱼、鳐鱼和蜥蜴都出现过孤雌生殖。科学家还记录了一些圈养鸟类的自体受精情况，例如火鸡、鸡和中国小鹌鹑，这种现象通常会出现在无法接近雄性的、被圈养的雌性身上。但这是首次记录到加利福尼亚秃鹰中出现这种情况。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家在行星内部发现被称为“超离子冰”的新水相]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69469</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69469"/>
        <updated>2021-11-02T10:09:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在液体、固体和气体之外，科学家发现了一种被称为“超离子冰”的新水相。被科学家称为“奇怪的黑冰”的水相通常在海王星和天王星等行星的核心形成的。


在《Nature Physics》上发表的研究中，由芝加哥大学研究教授 Vitali Prakapenka 共同领导的一组科学家详细描述了产生这种冰所需要的极端条件。它之前只被人类短暂“瞥见”过一次，当时科学家向一滴水发射了巨大的冲击波，创造出的超离子冰只存在了一瞬间。在这一次的实验中，研究团队采取了一种不同的方法。他们将水压在两颗钻石中（地球上最坚硬的材料）之间，以重现存在于行星核心的巨大压力。研究报告显示，之后他们使用高级光子源（Advanced Photon Source）或者高亮度X射线束，让激光透过钻石来加热水。


Prakapenka 在新闻稿中表示：“想像一个立方体，在晶格的角落里，氧原子由氢原子连接在一起，当它转变为这种新的超离子相的时候，晶格膨胀，让氢原子四处迁移，而氧原子的位置则保持稳定。”“这有点像一个坚固的氧晶格漂浮在氢原子的海洋之中。”该团队用 X 射线观察结果，发现这种冰变得不那么致密，而且因为与光的相互作用不同，所以是黑色的。Prakapenka 表示：“这是一种新的物质状态，所以它基本上是一种新材料，它可能与我们想象的不一样。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最简单的睡眠]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69468</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69468"/>
        <updated>2021-11-02T10:04:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在南加州海岸的海藻森林中潜水，你可能会发现橙色的马勃海绵（Tethya californiana）——这种生物看起来像做馅饼的微型南瓜。直到 2017 年，加州圣地亚哥分校的神经科学家 William Joiner 决定研究海绵是否会打盹，研究人员才开始关注它们。


这个课题并不像看起来那么愚蠢。过去几年，对蠕虫、水母和水螅的研究挑战了一种长期观点：睡眠是有大脑的生物所独有的。海绵是地球上最早出现的动物之一，捕捉到它的睡眠可能会颠覆研究人员对睡眠的定义及其对睡眠目的的理解。


科学家经常将睡眠定义为由大脑协调并对大脑有益的暂时性意识丧失。这使得对无脑生物的睡眠研究备受争议。辛辛那提儿童医院医学中心的基因组生物学家 John Hogenesch 表示：“我不相信很多此类生物体会睡觉——至少不像你我那样的睡眠方式。”对他来说，更容易接受的说法是，在水母和水螅身上看到的平静、无反应的状态“像睡觉一样”。


但该领域的其他人正在推动一个更具包容性的观点：睡眠并非像之前认为的那样是与现代脊椎动物一起进化出来的，可能 5 亿年前第一批动物出现时就出现了。圣路易斯华盛顿大学的神经学家 Paul Shaw 表示：“我认为如果它活着，它就会睡觉。” 他认为，最早的生命形式是没有反应的，直到它们进化出对环境做出反应的方式，而睡眠则是回到了默认的状态。“我认为我们不是进化出了睡眠，而是进化出了清醒。”


如果这是真的，那么人类、啮齿动物和其他脊椎动物的睡眠就是一种高度进化的行为——一种适应每种生物需求和生活方式的行为。在这些物种中收集关于其基本功能的见解可能很困难。较早进化的生物，细胞类型较少，分子路径更简单，行为也更简单，也许可以揭示出睡眠最基本的形式。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国政府报告认可稳定币但认为需要监管]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69467</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69467"/>
        <updated>2021-11-02T09:59:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[拜登政府发布了期待已久的报告（PDF），表示稳定币——一种与传统货币挂钩的流行数字资产，可以改变美国人从购买手机和加油到理发和购买咖啡的支付方式。

总统的金融市场工作组表示，如果受到监管，稳定币可以“支持更快、更高效和更具包容性的支付选择”。拜登总统的几位高级经济顾问都是该工作组的成员。该报告写道：“由于网络效应或者稳定币与现有客户群/平台之间的关系，向更广泛使用稳定币作为支付手段的转变可能会迅速发生。”

尽管如此，拜登的经济顾问表示，国会必须尽快引入监管和正式的市场结构，以保护并知会投资者、发行人和交易所。具体来说，拜登团队建议国会通过立法，限制向受保银行发行稳定币，此举将使监管机构对该行业拥有更大的管辖权。政府高官表示，他们的报告侧重于风险，美国最高监管机构认为稳定币提供了令人信服的数字化支付选项，需要立法者进行更多监督。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[搜寻最优解时发现令人惊讶的限制]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69466</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69466"/>
        <updated>2021-11-02T09:44:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我们的生活是一连串的优化问题。当我们寻找下班回家的最快路线或在去商店的路上试图平衡成本和质量时，甚至当我们决定如何度过睡前有限的空闲时间时，就会出现此类问题。

这些场景和许多其他场景可以表示为数学优化问题。做出最佳决策就是找到最优解。对于一个沉浸在优化中的世界，最近的两项研究成果既带来了好消息也带来了坏消息。

在 2020 年 8 月发表的一篇论文中，普林斯顿大学的 Amir Ali Ahmadi 和他以前的学生、现就读于卡内基梅隆大学的 Jeffrey Zhang 确定，对于一些二次优化问题（这类问题中成对的变量会相互作用），在计算上以具有时效性的方式即使是寻找局部最优解也是不可行的。

但是两天之后，Zhang 和 Ahmadi 发表了第二篇论文，给出了积极的结论。他们证明，快速确定三次多项式（变量之间存在三向相互作用）是否存在局部最小值并找到这个值（如果存在的话）总是可行的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蜘蛛比你想象的更聪明]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69465</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69465"/>
        <updated>2021-11-02T09:35:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人们倾向于将智力与大脑大小联系起来。作为一般准则，这是有道理的：脑细胞越多，智力水平越高。人类以及我们认为异常聪明的动物如黑猩猩和海豚，全都有很大的大脑。长久以来人们一直认为最小的大脑根本没有能力支持复杂的精神活动。但是如果它们可以呢？


地球上绝大多数动物物种都非常小，被研究过的物种只是其中极小的一部分，被认知研究人员研究的更少了。但随着科学家在小型动物中发现令人惊讶的复杂行为后它们的形象正迅速改变。


挪威卑尔根大学博物馆的蜘蛛学家和进化生物学家 Dimitar Dimitrov 表示：“一般认为，蜘蛛太小了，你需要达到某种临界质量的脑组织才能完成复杂的行为。蜘蛛是能挑战这种一般看法的一个例子。一些小家伙实际上能做出非常复杂的事情。”


Dimitrov是 2021年发表在《Annual Review of Entomology》上的一篇关于蜘蛛多样性的研究论文的合作者，Dimitrov 认为，蜘蛛可以被描述为“认知”而不是自动反应的行为相当普遍。从根据想要捕捉猎物的类型调整织网方式的圆网蛛（Orb weavers）到学会将奖励同香草气味联系起来的幽灵蜘蛛（ghost spiders），蜘蛛大脑中发生的事比它们通常被认为的要多。


新西兰基督城坎特伯雷大学的蜘蛛学家 Fiona Cross 表示：“重要的不是大脑的大小，而是动物可以用它所拥有的东西做什么。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Folder Monitor – 文件夹监控软件，12 年持续更新[Windows]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40264</id>
        <link href="https://www.appinn.com/folder-monitor-v-1-3/"/>
        <updated>2021-11-02T09:22:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Folder Monitor 是一款用来监控文件夹变化的 Windows 工具，当被监控的文件夹发生任何变化时，通过声音、弹窗提醒你，还支持触发时执行命令。@Appinn 大概 10 年前，小众软件的]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[利用卫星和机器学习绘制所有大型太阳能发电厂的地图]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69464</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69464"/>
        <updated>2021-11-02T09:14:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一组研究人员构建了一个机器学习系统扫描卫星图像，寻找大于 10 千瓦的太阳能发电设施，使用的计算量相当于人类寿命的好几倍。研究报告发表在《自然》期刊上。

团队成员、牛津大学气候变化/人工智能研究员 Lucas Kruitwagen 透露了他们的发现。“我们搜索了地球陆地表面大约一半的面积，过滤了人烟稀少的偏远地区。”

我们共检测到 68,661 个太阳能设施。根据这些设施的面积，控制了机器学习系统中的不确定性，我们估算出到 2018 年年底，全球总装机容量为 423 吉瓦。这与国际可再生能源机构（IRENA）同期 420 吉瓦的估计非常接近。研究表明，从 2016 年至 2018 年间，太阳能光伏发电能力大幅增长了 81%，我们为这段时期的图像添加了时间戳。这种增长尤其受到印度（184%）、土耳其（143%）、中国（120%）和日本（119%）的引领。设施的规模差异很大，从智利、南非、印度和中国西北部的吉瓦级沙漠设施到加利福尼亚和德国的商业和工业屋顶装置，还有北卡罗来纳州和英格兰的城市拼凑装置以及韩国和日本的农村拼凑装置。

使用卫星图像的旧目录，我们能估计出 30% 设施的安装日期。这样的数据让我们能够研究导致太阳能扩散的精确条件，并将帮助政府更好地设计补贴以鼓励更快的增长。了解设施的位置还让我们能够研究太阳能发电增长的意外后果。研究中我们发现太阳能发电厂最常见于农业地区，其次是草原和沙漠。

这凸显出需要仔细考虑未来几十年太阳能光伏发电能力扩大十倍将对粮食系统、生物多样性和弱势群体土地使用产生的影响。政策制定者可以提供激励措施，改为在屋顶安装太阳能发电装置，从而减少土地使用竞争，或考虑选择其他的可再生能源。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[37 岁的担忧 23 岁的手下]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69463</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69463"/>
        <updated>2021-11-02T08:04:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[二十多岁年轻人藐视长辈的习惯由来已久，今天的许多雇主表示，Z 世代对规则的应对大胆新颖。


在纽约的一家零售公司，年轻员工经常因焦虑或者经期痉挛想要带薪休假，让管理层苦恼不已。在一家膳食补充剂公司，一名 Z 世代员工质疑既然她在下午就完成所有的待办事项，为什么还要按照标准的 8 小时工作制上班。在一家生物科技企业，初级员工将任务委派给公司创始人。不仅是在初创公司，在不同的行业中，劳动力中最年轻的成员都认为早该从企业中立转向更开放的价值表达，无论是高管在 Slack 上展示他们的代名词或者是支持 Black Lives Matter 抗议的声明。机器人公司 Hangar Technology 联合创始人、现年 41 岁的 Colin Guinn 表示：“年轻一代在解码，他们就好像在说，‘嗨，伙计们，我们不必按照这些老家伙告诉我们的那样去做。’……‘我们实际上可以做任何我们想做的事情，并且同样成功。’而我们这些老家伙就好像在说，‘发生什么事了？’”


二十多岁的年轻人对长辈的习惯不以为然由来已久，和施乐、柯达和经典摇滚一样古老，但很多雇主表示，Z世代仍然显得大胆新颖。Z 世代的部分成员——定义是从 1997 年至 2012 年之间出生的 7200 万人，或者简单地说由于太年轻而无法记住 9.11 的那些人——很快就肯定了这种特征。22 岁的 Ziad Ahmed 是 Z 世代营销公司 JUV Consulting 的创始人兼首席执行官，该公司为 JanSport 等品牌提供咨询，他回忆起在一次会议上发言时，一名 Z 世代女性（一名入门级员工）告诉他，她并不觉得雇主完全反映了她进步的价值观。“你对我们公司有什么建议？”这位年轻的女子问道。Ahmed 先生对她说：“他们应该让你当副总裁，而不是实习生。”从新世纪第一个十年中期开始，千禧一代从大学进入了工作场所，引发了一阵关于招聘任性一代建议专栏的热潮。2007 年，“60 Minutes”的一期名为“‘千禧一代’即将到来”的节目警告称：“这些年轻人会告诉你他们的瑜伽课什么时候开始。”随着时间的推移，这些千禧一代成为了管理者，工作场所也按照他们的形象进行重塑。WeWork 的墙上贴着#ThankGodIt'sMonday的标志。这曾经预示着 SheEO 的崛起。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SpaceX Starlink 在印度成立子公司]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69462</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69462"/>
        <updated>2021-11-02T07:00:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Starlink 在印度成立子公司，准备向印度申请卫星宽带服务许可证。Starlink 印度负责人 Sanjay Bhargava 周一在 LinkedIn 上发帖称：“很高兴和大家分享，SpaceX 在印度拥有一家全资子公司。”Starlink 印度子公司的注册名为 Starlink Satellite Communications Private Limited。公司代表表示，互联网公司需要在印度有分支机构才能在当地提供服务，Starlink 计划到 2022 年 12 月在超过 160,000 个地区提供 200,000 个活跃终端——如果它能获得许可证的话。这是一个雄心勃勃的目标，截止 8 月，该公司在 14 个国家交付了 100,000 台用户终端。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[89 岁的 Manfred Steiner 获得物理学博士学位]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69461</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69461"/>
        <updated>2021-11-02T05:00:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[89 岁的 Manfred Steiner 终于如愿以偿：成为一名物理学家。9 月 15 日，这位布朗大学物理系博士生通过了博士论文《Corrections to the Geometrical Interpretation of Bosonization》的答辩。Steiner 出生在维尔纳，二战爆发后去了美国，他对物理学一直充满热情，但高中毕业后他的叔叔和母亲建议他读医，因为在动荡的战后时期学医是一种更好的选择。他听取了他们的建议，1955 年从维也纳大学获得医学博士学位，1967 年在 MIT 获得生物化学博士学位，1978 年成为布朗大学的医学教授，2000 年退休。但对物理学的热情从未远离他。在近 70 岁的时候他决定进入物理学。他先是去 MIT 读物理学，但因为通勤距离太遥远之后转到布朗大学。2000 年入学布朗大学读物理学本科课程。他起初没有计划拿第三个博士学位。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 从日本顶尖学生的去向联想到日本和中国的未来]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/428468069</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/428468069"/>
        <updated>2021-11-02T04:41:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从顶尖学生去向看日本经济未来
日本最好的东京大学2019届本科生的就业去向，
去三井住友银行（20人），三菱UFJ银行（17人），普华永道（16人），埃森哲（15人），东京海上日动火灾（15人），NHK（13人），三菱商事（13人），三井物产（12人），乐天（11人），德勤（10人）的学生最多。
基本都是银行，会计，咨询，保险，传媒，批发，服务，证券业公司。
本科毕业生去向最多的20家公司中，只有排在第20位的富士化学算是制造业公司。
东京大学理工科也挺强的，本科生去制造业的却这么少，另外一个问题是主要去向中没有在中国火爆的互联网公司，说明互联网这一波日本是没有赶上的，全球的财富都是被美国和中国的互联网公司收割，当然主要是美国，中国也就是Tik Tok能在全球火一把，另外阿里巴巴勉强算一个。

我们接着看东京大学的2019届研究生毕业生的企业去向，索尼，野村和丰田居首。
这下终于是制造业排在最前面了，前四位有三个是制造业公司。其中去索尼的人数最多35人，野村排第二30人，丰田排第三去了29人，富士通第四去了23人，埃森哲，IBM和日立并列第五各去了22人，

接下来还有第八位的NTT通信招聘20人，并列第九位的三菱重工和乐天各招聘15人，
然后是普华永道和软银各招聘14人并列第11位。
之后是NEC，雅虎，瑞可利（做人力资源的），旭化成，三菱化学，三菱电机并列第13位，各招聘了13人。
综合起来做个总结：
第一点，没有新公司出现，从日本本土制造业企业来看，索尼，丰田，富士通，日立，三菱重工，NEC，旭化成，三菱化学，三菱电机仍然是日本顶尖学生最好的就业去处，而这些企业总体缺乏增长的活力，当然，索尼算得上是其中改革的佼佼者了，受疫情带来的游戏业务，芯片和电视销量增加影响，2020财年索尼的净利润预计超过1万亿日元，差不多100亿美元的净利润了。相比而言，中国的新公司是很多的，…]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[字节跳动据报将强制性缩短工作时间]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69460</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69460"/>
        <updated>2021-11-02T04:24:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[字节跳动将强制缩短工作时间，从 996（早九点晚九点每周六天）切换到 1075（早十点晚七点每周五天）工作制。若超出该时间范围，必须至少提前一天申请许可。根据该文件，在新制度下，员工可以申请工作日加班不超过三小时，周末加班不超过八小时，最低可申请半小时加班。他们将获得最多三倍于正常加班工资的加班费。报道指，这项新制度是字节跳动提升员工福利的最新举措。此前，字节跳动、快手等多家互联网企业已宣布取消了双休、单休交替进行的“大小周”制度。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新冠死亡人数超过 500 万]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69459</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69459"/>
        <updated>2021-11-02T04:10:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据约翰霍普金斯大学的统计数据，新冠病毒已在全球夺走 500 万人的生命。截至周二，全世界的新冠死亡人数达到 5,005,546，这是官方数据，专家相信实际死亡人数更高。新冠感染确诊人数超过了 2.47 亿，美国最高，确诊人数超过 4600 万，死亡人数超过 74.7 万，巴西死亡人数超过 60 万，之后是印度、墨西哥和俄罗斯。英国报告的确诊人数位居第二达到 914 万，俄罗斯 841 万，土耳其 806 万。Delta 新变种 AY.4.2 等高传染性变种让欧洲地区的感染和死亡人数最近一周再次增加。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Microsoft Edge for Linux 发布第一个稳定版本]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40258</id>
        <link href="https://www.appinn.com/microsoft-edge-for-linux-released/"/>
        <updated>2021-11-02T02:37:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Microsoft Edge 是目前非常流行的基于 Chromium 的浏览器应用，在经历了差不多 1 年时间的开发与测试之后，第一个稳定版本已经现身，但目前 Edge 官网还未更新。@Appinn]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Buttons vs. Links]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354978</id>
        <link href="https://css-tricks.com/buttons-vs-links/"/>
        <updated>2021-11-01T22:58:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There are thousands of articles out there about buttons and links on the web; the differences and how to use them properly. Hey, I don’t mind. I wrote my own as well¹.
It’s such a common mistake on …
The post Buttons vs. Links appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Have Single-Page Apps Ruined the Web? (“Transitional Apps”)]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=355034</id>
        <link href="https://css-tricks.com/have-single-page-apps-ruined-the-web-transitional-apps/"/>
        <updated>2021-11-01T21:43:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A big heaping 19-minute bowl of not-too-hot, not-too-cold baby bear porridge website building from Rich Harris. 
I’ve certainly overheard more than my fair share of arguments about Single Page Apps (SPAs) vs Multi-Page Apps (MPAs). Although it’s only recently that …
The post Have Single-Page Apps Ruined the Web? (“Transitional Apps”) appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 2021年一个国内三线电子制造业企业的薪资]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/428320474</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/428320474"/>
        <updated>2021-11-01T16:35:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在整理入选苹果产业链的中国公司的时候，我查询了其中一家做PCB线路板的中国公司的薪资，其给2016届毕业生（此时该公司还在美国某电子集团旗下）的薪资是：
本科生底薪3800元，IT专业的本科生底薪4500元，硕士生底薪5300元，另有加班费和年终奖，住宿和食堂全免费，包括休息日食堂也免费，解决广州户口。

2019年时，国内一个央企旗下的公司联合国内资金收购了该PCB企业，变成了国有控股公司，其给2021届毕业生的薪资是：
本科生底薪6000，IT专业本科生底薪7000，硕士底薪8000元，另有加班费和年终奖，住宿食堂免费，解决广州户口，公积金公司交8%，自己可以选择交8%-12%的公积金（可以减少个税），另外广州市一次性给本科生补贴2万，研究生补贴3万。我查了下该公司员工的吐槽，最多的就是加班严重，有的部门一个月能加班40小时，强度很高，虽然加班费还是会给，加班40小时有个两三千的加班费。

这两年国内电子产业比较火爆，PCB行业中国大陆公司在和日本，台湾，韩国，美国企业竞争中不断发展，该公司发展和效益都不错，今年（2021年）预计销售额50亿人民币左右，我看了下给2022届毕业生的薪资比2021届又有所上涨，其公众号宣传的2022届校招应届生首年起薪变成了本科生年薪：12万-13万，IT专业本科生年薪：14万-15万，硕士生年薪：15万-16万，这个薪资应该是包含了加班费的结果。
该公司的校招行程包括湖南科技大学，湘潭大学，中南林业科技大学，湖南工业大学，广东工业大学，华东交通大学（在南昌）等学校。
怎么说呢，名校毕业生是不会去这种三线电子制造业的，
就电子行业来说（按照待遇+名气考虑，优先考虑待遇），一线电子制造业有华为，小米，海康，大疆，OPPO, VIVO，TP-LINK，中兴，联想，大华，以及这几年待遇飙升的大量芯片设计企业等等，当然这里面有的企业待遇算不算一线…]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Parallels Desktop 官网促销 7 折特惠[双11]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=39038</id>
        <link href="https://www.appinn.com/parallels-desktop-17-2021-special-discount/"/>
        <updated>2021-11-01T15:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Parallels Desktop 大概算做 macOS 上最好的虚拟机产品，无论是用来在 Mac 上安装 Windows、Liuux，甚至在 Mac 里再虚拟一个 macOS，体验各种奇形怪状的系统]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[So, You Want to Build an @mention Autocomplete Feature?]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354588</id>
        <link href="https://css-tricks.com/so-you-want-to-build-an-mention-autocomplete-feature/"/>
        <updated>2021-11-01T14:27:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We’re all familiar with the concept of autocompletion, right? You type something into a search box and it tries to guess what you’re looking for as you type, displaying suggestions, often below the cursor. While we’re used to autocomplete on …
The post So, You Want to Build an @mention Autocomplete Feature? appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Sarah Dayan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[工信部要求网盘企业满足免费用户的基本下载需求]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69458</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69458"/>
        <updated>2021-11-01T13:59:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[工信部发布了《关于开展信息通信服务感知提升行动的通知》，从五个方面去提升用户感知的信息通信服务质量。工信部要求相关企业在 12 月底前完成服务改进。《通知》包括：


优化隐私政策和权限调用展示方式。要求腾讯、京东、阿里巴巴、字节跳动、百度在内的互联网企业应以简洁、清晰、易懂的方式，向用户提供 APP 产品隐私政策摘要；涉及调用用户终端中相册、通讯录、位置等敏感权限的，还应当以适当方式告知用户调用该权限的目的，充分保障用户知情权。


优化 APP 开屏弹窗信息展示方式。互联网企业应在其 APP 开屏信息和弹窗信息窗口设置明显、有效的关闭按钮，按钮大小、位置、颜色应易于操作辨认，让用户“找得到，关得了”。APP 开屏信息窗口不得使用整屏图片、视频等作为跳转链接，诱导用户点击或易造成用户误点击，给用户带来不便。


优化网盘类服务提供方式。相关企业应优化产品服务资费介绍，清晰明示存储空间、传输速率、功能权益及资费水平等内容，不得进行误导宣传。在同一网络条件下，向免费用户提供的上传和下载的最低速率应确保满足基本的下载需求。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苏丹断网一周]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69457</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69457"/>
        <updated>2021-11-01T13:48:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上周一苏丹发生了军事政变，到本周一该国的断网已持续一周。被软禁的总理 Abdalla Hamdok 据报道表态不会自愿下台。上周六苏丹民众举行了百万人大游行抗议政变。据半岛电视台周一报道，苏丹的局势出现了变化：苏丹武装部队总司令解除了总检察长的职务，正在讨论的一个解决方案是赋予被罢免的总理全部行政权力，并任命一个技术官僚政府。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[甲骨文 JDK 17 对商业使用免费]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69456</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69456"/>
        <updated>2021-11-01T12:48:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[甲骨文逆转了 2018 年对 JDK 产品使用收费的决定，宣布 JDK 17 对商业使用免费。根据新的 Oracle No-Fee Terms and Conditions (NFTC)许可证，Oracle JDK v17 及未来的版本在新许可证下对商业和产品使用免费，只要不收费，重新发行 JDK 也是允许的。甲骨文在今年 9 月发布了 Java 17，这是一个长期支持版本，将一直支持到 2029 年 9 月，但免费的安全更新将只支持三年，之后在产品中继续使用 Oracle JDK 将需要商业许可证。甲骨文此举被认为是吸引切换到 OpenJDK 的客户。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[太平洋蛇齿单线鱼每天更换 20 颗牙齿]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69455</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69455"/>
        <updated>2021-11-01T11:50:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[太平洋蛇齿单线鱼是一种脾气暴躁的杂食性鱼类，嘴巴像一个乱七八糟的餐具抽屉，它的 500 多颗牙齿随意排列在两组高度灵活的颌上。发表在科学期刊《Proceedings of the Royal Society B》上的一项新研究表明，太平洋蛇齿单线鱼平均每天要长出并掉落 20 颗牙齿。


如果人类有类似的机制，我们每天就要换一颗牙。华盛顿大学生物学教授、论文合作者 Adam Summers 表示：“这让牙套和刷牙变得毫无用处……。”另一位合作者、华盛顿大学研究进食生物力学博士生 Karly Cohen 表示，太平洋蛇齿单线鱼的换牙速度让研究人员感到惊讶。Cohen 表示：“我们对换牙的现有研究都源自古怪。”例如在额头上长出牙齿的安康鱼，或者一次失去四分之一牙齿的食人鱼。“绝大多数鱼类都有像蛇齿单线鱼一样的牙齿。她表示，所以很有可能大多数鱼类每天都会失去大量的牙齿”并迅速地更换它们。太平洋蛇齿单线鱼是一种成年时体长约四英尺的凶猛鱼类，是一种经常沉迷于同类相食的伏击捕食者。Cohen 表示，它发现于北美西海岸，从阿拉斯加到墨西哥的下加利福尼亚州，对渔民具有重要的经济意义，部分原因是它“非常适合做墨西哥卷饼”。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[John Carmack 对 Meta 及其元宇宙计划发出警告]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69454</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69454"/>
        <updated>2021-11-01T11:41:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Oculus 顾问 CTO John Carmack 一直看好元宇宙的理念，他是最早提出建元宇宙的
人。但这位 id Software 的联合创始人上周四在范围广泛的 Connect 主题演讲中花费了大量时间对新更名的Meta（前 Facebook）的计划是否能真正构建元宇宙持怀疑态度。Carmack 表示：“我真的关心（元宇宙），我相信这个愿景。”他补充道：“我一直非常积极地反对试图在公司内部启动的每一项元宇宙工作，甚至是在收购之前。”这种看似矛盾的做法背后的原因有点讽刺，正如Carmack 所说：“我有充分的理由相信，着手构建元宇宙实际上并不是开启元宇宙的最佳方式。”


Carmack 表示：“通往元宇宙最明显的途径是你有一个单一的通用应用，就像是Roblox。”Carmack 又表示：“我怀疑单个应用是否会能接管一切。”因为在围墙花园内的元宇宙中，创建者的一个错误决定就可能破坏用户和制造商的太多可能性。他表示：“我只是不相信单一玩家——一家公司——最终能做出所有正确的决定。”Carmack 表示，元宇宙的想法对“建筑宇航员”来说可能是一个“蜜罐陷阱”。他表示，程序员和设计师“只想从最高层次看待事物”， 同时跳过实际上如何工作的细节。


Carmack 表示，这些所谓的建筑宇航员“想用高度抽象的术语谈论我们将如何拥有可以包含其他对象的通用对象，而其他对象可以引用这些对象并获得这些对象的权利，并且我们可以将控制权从一个对象传递给另一个对象。”这种高谈阔论让 Carmack“只想把（他的）头发扯掉……因为在你建造东西时，这并不是真正重要的事情。”“但是我们来了，”Carmack 继续说道：“Mark Zuckerberg 决定现在是构建元宇宙的时候了，巨大的轮子开始转动，资源正在流动，肯定要做出些努力。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Juno 揭示木星巨大风暴的深层 3D 结构]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69453</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69453"/>
        <updated>2021-11-01T11:20:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[木星太阳能探测器 NASA Juno 完成了为期五年的主任务，以揭示太阳系最大行星的内部状况。测量的最新发现已发表在了一系列论文中，揭示出木星天气系统的三维结构——包括著名的大红斑，这个有数百年历史的的巨大风暴足以吞下整个地球。


木星大红斑近年来处境不佳。但是这股风暴的粉丝们可以从 Juno 最新的发现中得到安慰。Juno 2017 年开始在微波下观察红斑。当 2019 年 Juno 以时速超过 20 万公里在气旋上方飞行时，NASA 的 Deep Space Network 在数百万公里外监测其速度。大红斑的引力引起了每秒 0.01 毫米的微小变化。通过对微波和重力数据进行建模，研究人员能确定这个著名的风暴气旋至少有 300 公里深，深度也许会达到 500 公里。比预计的云形成的天气层更深，天气层可延伸至表面以下约 65 公里，但是比可能延伸至 3,000公里的急流更高。底部越深，大红斑越有可能在未来持续存在，尽管路过的风暴表面上对其产生了影响。对比下国际空间站在地球表面上方约 420 公里的轨道上运行。尽管有这些新发现，大红斑仍有可能是一个漂浮在无底大气中的“煎饼状”结构，该斑点的宽度为 12,000 公里，是其深度的 40 倍。


在云形成的天气层，Juno 的微波天线看到了预期中的带状结构和区域。凉爽的区域看起来很暗，表明存在吸收微波光的氨气。区域在微波光下很亮，这与氨的缺乏一致。天气层中的这些明亮和黑暗的带与在云层顶部测量到的、更高处的风完美对应。但是当深入探究时会发生什么呢？木星大气的温度正好适合在云层顶部以下约 65 公里处形成水云。当 Juno 透过这一层观察时，它得到了出乎意料的发现。带状结构变成了微波暗，区域变成了微波亮。这与我们在较浅云层区域所看到的完全相反，我们将这一过渡层称为“jovicline”——在可见云层下方约 45-80 公里处。jovicline可能会将形成云的浅层天气层与下面的深渊分开。这个意想不到的结果意味着有东西在移动所有的氨。


一种可能是，每一股急流都与一个“循环单元”有关，这是一种气候现象，通过上升和下降的气流使气体流动。上升可能会导致氨富集，下沉则可能会导致氨枯竭。如果真是这样，那么每个半球大约有八个这样的循环单元。其他气象现象也可能导致氨在深层大气中四处移动。例如木星带的猛烈风暴可能会产生糊状的氨水冰雹（被称为“蘑菇”），它会在下沉之前消耗掉浅层带中的氨，最终蒸发，以丰富深处带中的氨。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[YouTube 的错误凸显对媒体的影响力]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69452</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69452"/>
        <updated>2021-11-01T10:30:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[YouTube 每小时会删除近 2,000 个频道，此举是为了阻止垃圾信息、误导性信息、金融诈骗、裸体、仇恨言论等被认为违反政策的内容。但 YouTube 规则是不透明的，有时候很专断，有时候会犯错误。
声明，表达了愤怒和沮丧。声明表示，“我们呼吁 YouTube 立即恢复我们的账户。”推文引起了英国媒体和一些国会议员的注意。
表示，这至少是 YouTube、Facebook 或者 Twitter 第五次在没有事先警告的情况下删除新闻媒体的内容了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[移动设备为何没有更多开源解决方案]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69451</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69451"/>
        <updated>2021-11-01T10:18:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从事开源技术的微软软件工程师指出：你可以找到（几乎）任何东西的开源实现。但移动领域是一个明显的例外。
50% 以上的份额，这一数字凸显出该领域的少数主导者。此类数字可能会让你对移动开源的整体可行性感到悲观。但对更好的安全性和隐私性以及其他因素的需求正在不断增长，这可能能扭转局面，许多具有透明生命周期过程的、可检查的开源解决方案正成为有希望的替代方案。


作为 Facebook Messenger 等应用的替代，Signal 更重视隐私，它与开源消息应用 Telegram 一起备受关注。Chromium 浏览器和手机游戏 2048 是另一些值得注意的例子，它们证明了虽然开源应用程序不是常态，但仍然可以被广泛采用和流行。如超过 65% 的移动流量都通过基于 Chromium 的浏览器。


尽管有很多可用的开源技术可帮助构建移动应用程序，但是在面向用户的领域仍有很大的发展空间——特别是当越来越多的人认识到开源和开放治理应用程序的价值，这些应用能更好地保护他们的个人信息。这种增长不太可能扩展到硬件领域，在该领域构建开源实现的成本对开发人员或用户来说没有那么大的回报——尽管我们可能会看到有更多的设备允许人们选择来自不同供应商的独立硬件模块。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[当你用蓝牙标签跟踪被盗物品]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69450</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69450"/>
        <updated>2021-11-01T09:54:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《华盛顿邮报》科技记者 Heather Kelly 描述了使用蓝牙标签找回被盗汽车的故事：“当我的 1999 款本田思域第三次被盗时，我有了个计划。”具体来说是在车上安装的一个隐藏的 Tile 跟踪器，通过蓝牙悄悄传输大致位置。

那天晚上，我走到镇的另一边，在警察拘留了那个惊讶的司机时就藏在街区内。当 Tile 应用告诉我最后一个已知位置时，我去的时候以为车被遗弃了。我意识到它仍在使用中，一个人在从车里往外看，另一个人则在乘客位上打盹，所以我打电话叫了警察。

今年 4 月，也就是我车被盗一个月后，Apple 发布了 29 美元的 AirTag，为更广泛的受众带来了更有效的蓝牙跟踪技术。三星和 Chipolo 等品牌的类似产品正在测试人们追回被盗财产的极限以及什么是他们认为的正义。美国大学华盛顿法学院法学教授 Andrew Guthrie Ferguson 表示：“这项技术产生了始料未及的后果。它基本上让所有者有能力展开小型监视行动。”



Apple 一直很小心，从没有说过 AirTags 可被用于追回被盗财产。设备的营销轻松而且毫无道德瑕疵，重点关注的是掉在沙发垫之间的钥匙等情况。官方口号是“丢三落四这门绝技，要失传了”，并且在任何广告、网页或者支持文件中都没有提及犯罪、盗窃或者偷盗。但实际上该公司建立了一个非常适合此类用例的网络。每一款兼容的 iPhone、iPad 和 Mac 都被默默地用作定位设备，而它们的所有者却不知道怎么发生的。AirTag 使用蓝牙向最近的 Apple 设备发送带有其加密位置的 ping，这些设备将信息传递到 Apple 云。该地点在“Find My”应用中的地图上可见。AirTag 所有者还可以打开丢失模式，可以在该设备下次被检测到的时候收到通知，可以留下联系信息以便设备被找到时归还。Apple 将其称为 Find My 网络，它也适用于丢失或被盗的 Apple 设备和少数第三方产品。兼容 Apple 设备的激增——全球网络中有近 10 亿台设备——使得 Find My 非常有效，尤其是在城市中。默认情况下，Apple设备的所有者是 Find My 网络的一部分，但可以在设置中选择退出，并且位置信息均已加密。

所有的跟踪器公司都建议应该先联系执法部门，这听起来合乎逻辑，直到你发现自己在停车场里花了几个小时等待警察来处理低优先级的犯罪，或者不得不向他们解释蓝牙跟踪器到底是什么。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 从数据看越南--前十个月对中国+韩国逆差7…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1438561675141738496</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1438561675141738496"/>
        <updated>2021-11-01T09:43:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从数据看越南--前十个月对中国+韩国逆差728亿美元，对美国顺差630亿美元
越南的越通社发布了越南统计总局发布的今年1-10月货物进出口数据，目前越南的出口商品已经高度的“工业制造化”，十个月累计2679.3亿美元的出口中，工业制造品为2388.1亿美元，占比高达89.1%。
不过值得注意的是，越南的农产品，水产品和林产品出口金额合计也有260.9亿美元（其中水产品出口68.9亿美元），显示越南是个食品出口大国，查了下越南的人口，2020年已经达到9700万人了，以后突破一亿人基本上没有悬念，在这种情况下还能大量出口百亿美元以上的农产品和水产品，看来东南亚的气候发展农业确实有独到之处。
从出口对象国来看，基本就是出口发达国家（欧美日韩）+中国+东南亚的模式，发达国家是其最大出口市场，其次是中国。
美国是越南最大的出口市场，出口额达到760亿美元，同比增长21.9%。
其次是中国，出口额达442亿美元，增长16.8%；
对欧盟出口额达到317亿美元，增长8.9%；
对东盟出口额达到230亿美元，增长21.3%；
对韩国出口额达到179亿美元，增长11.2%；
对日本出口额达到161亿美元，增长2.2%。
而从进口的部分来看，
中国是越南最大的进口来源国，前十个月进口额达到894亿美元，同比增长36.4%。
其次是韩国，进口额455亿美元，增长21.4%；
从东盟进口额达330亿美元，增长34.8%；
从日本进口额达到180亿美元，增长9%；
从欧盟进口额达到138亿美元，增长15.9%；
从美国进口额达到130亿美元，增长13.5%。
今年前十个月，越南货物贸易为逆差14.5亿美元，总体处于贸易平衡的状态，其中越南内资企业贸易逆差227.3亿美元，外资企业（包括原油）贸易顺差212.8亿美元，显示越南本土企业的出口能力还是比较弱小的，出口顺差主要由外资企业来完成。
前十个月中国是越南的最大贸易逆差来源国，逆差达到了452亿美元，其次是韩国，越南对韩国贸易逆差达到了276亿美元，越南的贸易逆差主要就是来自中韩，另外对日本有19亿美元的贸易逆差，影响不大。
而越南的贸易顺差最大来源国是美国，顺差达到了630亿美元，其次是欧盟，越南从欧盟获得的顺差为179亿美元，然后是东南亚邻国，越南获得了100亿美元顺差。
简而言之，越南目前的生产结构的分工是这样的，从主要是中国和韩国大量的进口生产设备，零部件和原材料，通过组装加工后出口，在形成对中韩的巨额贸易逆差的同时，越南从主要是美国，其他还有欧盟和东南亚获得贸易顺差，其中尤其以美国为主。
对越南来说，美国是最大出口对象国和顺差来源国，中国是最大进口对象国和逆差来源国，同时中国市场也是其第二大出口市场，且在快速增长，这也说明小国和弱国要想发展，是无论如何都绕不开世界强国的。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Richard Dawkins、Jimmy Wales——与 Facebook 不同，没有人在维基百科上得到特殊待遇]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69449</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69449"/>
        <updated>2021-11-01T08:57:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在一个不平等的世界里，我们习惯于富有、有权势、人脉广阔的人得到优待。维基百科是一个引人注目的例外。在那里，VIP 们多年来一直在大喊“你知道在和谁打交道吗？！”结果被告知“不知道”或者“不在乎”，然后被要求……将反对意见发到社区可以权衡的讨论页面……


维基百科之所以与其他数字化平台对待 VIP 的方式不同，原因之一是缺乏“将案例上告到领导层”的机制，正如《华尔街日报》最近发布的一份 Facebook 内部备忘录，其中婉转的描述了 Facebook 给予特殊待遇的流程……在维基百科，最接近的掌权者应该是 Jimmy Wales，他是支持 250 多种语言的维基百科的基金会名誉主席，是该项目 20 年来的代言人。但 Wales 实际上并没有控制任何事情。当他亲自参与帮助一位请愿者时，一群编辑在跟踪他的动向，以确保他没有拥有特殊的影响力。这一传统可以追溯到维基百科的历史，当时 Wales 坚持认为他自己的词条上的出生日期和出生证明是错误的。编辑没有采信他的话……


由于没有大人物可以争取，反对词条内容的人往往会尝试自己和维基百科理论，这通常是一种危险的体验。在维基百科早期，演化生物学家 Richard Dawkins 编辑了关于他的词条以纠正一个错误。他在给编辑 Alienus 的一封电子邮件中证实，“是的，那个声称是我的人确实是我！但非常感谢你的检查。我对维基百科的总体质量之好感到震惊。”然而同一位编辑随后质疑 Dawkins 对他的词条所做的更改——将编辑的期刊数量从 4 种减少到 2 种，并删除了任何提及《Episteme Journal》的内容。“你有任何能支持这一修改的引文吗？”Dawkins 吃了一惊：“要求用引文来证明我没有创办过的、名为《Episteme》的期刊是不合理的。我要告诉你，我从未创办过名为《Episteme》的期刊。我甚至不知道有一个名为《Episteme》的期刊存在。”结果是编辑搞错了；相关句子被永久删除。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NASA 提议用新方法与发现的外星生命进行沟通]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69448</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69448"/>
        <updated>2021-11-01T07:58:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NASA 科学家在《自然》杂志上发表一篇评论，呼吁建立一个向世界报告地外生命的框架。NASA 首席科学家 James Green 及其同事写道：“我们可能是发现地球外生命证据的一代人……可能到来的特权，责任也随之而来。随着生命探测目标在空间科学领域中日益突出，开启社区对话，探讨如何在一个多样化、复杂且极有可能引起轰动的主题上传达信息很重要……”


Green 及其同事认为我们应该重新定义此类发现，不会变成在某个时刻突然向世界宣布外星人的存在。相反它应该被视作一种渐进式的努力，反映科学本身的进程。他们写道：“相反，如果我们将寻找生命的过程重新定义为一种渐进式的努力，我们传递的观察价值就是带有语境的或者是暗示性的，而不是确定性的，强调错误的开始和死胡同是健康的科学过程意料之中的组成部分。”这将涉及科学家、技术专家和媒体之间的交流，首先就生命证据的客观标准达成一致，其次就传播这些证据的最佳方式达成一致。他们表示，最好现在——在发现地外生命之前做好这些，而不是等到事到临头再手忙脚乱。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[在源代码中隐藏人眼看不见的漏洞]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69447</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69447"/>
        <updated>2021-11-01T07:17:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[剑桥大学的研究人员发表论文，介绍了在源代码中隐藏人眼看不见的漏洞的攻击方法。POC 攻击代码已发布在 GitHub 上。这种被称为 Trojan-Source 的攻击方法利用的是字符编码标准 Unicode 中的微妙之处，利用方向覆盖、同形异义等创造出对编译器和人类代码审查员视觉上存在差异的源代码，人眼看不出漏洞，但对编译器来说逻辑编码顺序和显示的顺序是不同的。这种攻击方法对 C、C++、C#、JavaScript、Java、Rust、Go 和 Python 都有效，研究人员已经将漏洞报告给了相关项目。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国政府想要 Signal 提供它没有收集的用户数据]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69446</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69446"/>
        <updated>2021-11-01T05:01:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[端对端加密消息应用 Signal 通过其官方博客公布了它收到的一张法庭传票，要求提供它没有收集的用户隐私数据。加州中区的一个联邦大陪审团要求 Signal 提供大量用户数据，包括订户信息、财务信息、交易历史、通信等等，问题是 Signal 根本没有收集此类信息，它无法访问用户的信息、聊天列表、群组、联系人、贴纸，个人资料名称或头像。Signal 能提供给法庭的只有账户创建和最后一次访问服务的 Unix 时间戳。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Capslock数字键工具 – 用 AHK 神改键盘布局：用左手使用数字小键盘]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40246</id>
        <link href="https://www.appinn.com/capslock-num-ahk-tool/"/>
        <updated>2021-11-01T04:14:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Capslock数字键工具是一款使用 AutoHotKey 编写的键盘布局工具，它利用大小写切换键 Capslock 将主要的功能键和数字小键盘都放到了键盘左侧，以实现左手键盘、右手鼠标的双手不离设备]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linux 5.15 Kernel 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69445</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69445"/>
        <updated>2021-11-01T03:26:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linus Torvalds 在内核邮件列表上宣布释出 Linux 5.15，该版本的 commit 数是 5.x 系列最少。主要新变化包括：Paragon Software 开发的 NTFS3 内核驱动，改进对微软 NTFS 文件系统的支持；新内核模块 KSMBD 实现了服务器端 SMB3 协议；在 DRAM 满的情况下内存页的内容转移到持久性内存而不是直接丢弃；Btrfs 文件系统加入了对 fs-verity 和 id mapping 的支持；监视特定用户空间进程内存访问模式的 DAMON（代表 Data Access MONitor）；process_mrelease(2)系统调用；Real Time locking progress；cgroup支持 SCHED_IDLE；printk() indexing，等等，更多可浏览 KernelNewbies 5.15。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CSS-ing Candy Ghost Buttons]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354804</id>
        <link href="https://css-tricks.com/css-ing-candy-ghost-buttons/"/>
        <updated>2021-11-01T01:04:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Recently, while looking for some ideas on what to code as I have zero artistic sense so the only thing I can do is find pretty things that other people have come up with and remake them with clean and …
The post CSS-ing Candy Ghost Buttons appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Ana Tudor</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hive 勒索软件新变种能加密 Linux 和 FreeBSD 系统]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69444</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69444"/>
        <updated>2021-10-31T15:04:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hive 勒索软件新变种能加密 Linux 和 FreeBSD 系统，但新变种还在开发之中，功能缺乏。安全公司 ESET 的研究人员发现，Hive 的 Linux 变种存在严重 bug，恶意程序在执行时加密会完全失败。Linux 变种只支持一个命令行参数，而它的 Windows 版本支持 5 个执行选项，包括杀死进程，略过磁盘清理，绕过不感兴趣的文件等。Linux 变种如果不是以 root 权限执行的话会无法激活加密。Hive 勒索软件组织是从今年 6 月开始活跃，是众多开始将 Linux 服务器作为攻击目标的勒索软件组织之一。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究显示疫苗提供的免疫保护强于感染康复者]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69443</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69443"/>
        <updated>2021-10-31T14:39:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新冠康复者的抗体比不上疫苗接种的效果，美国疾控中心（CDC）的最新研究给出了更多证据。周五公布的研究分析了美国 9个州 187 家医院 7000 多名有类似冠状病毒症状的住院患者，比较了 90–179 天之前感染新冠和完全接种 mRNA 疫苗的患者，发现感染后康复的人再次检测出 COVID-19 阳性的可能性比疫苗接种者高 5 倍多。此前研究人员发现感染新冠后康复者身上的免疫反应存在巨大差异，轻症患者的免疫反应较弱，重症患者免疫反应更强烈。美国 CDC 鼓励已感染过新冠的患者接种疫苗以获得更高的保护作用。美国仍然有 7000 万符合条件的成年人没有接种疫苗。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 因未删除被俄罗斯认为非法的内容缴纳 45 万美元罚款]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69442</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69442"/>
        <updated>2021-10-31T11:51:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因未删除被俄罗斯认为非法的内容，美国科技巨头 Google 向俄罗斯缴纳了 3200 多万卢布（约 45 万美元）的罚款。俄罗斯上周表示寻求对 Google 处以相当于该公司在俄罗斯年营业额一定百分比的罚款，原因是 Google 多次未能删除被认为非法的内容。通信监管机构 Roskomnadzor 当时表示，Google 未支付今年迄今开出的3,250万卢布(458,100美元)罚款，现在它将寻求对 Google 处以相当于其俄罗斯营业额 5-20% 的罚款，罚款额可能高达 2.4 亿美元，远远高于之前的罚金。调查外国干预的议会委员会负责人 Vasily Piskarev 表示 Google 代表表达了开展对话的意愿。负责与各国政府打交道的 YouTube 高管 Marco Pancini 称，Google 在 2020 年遵守要求删除了 96.2% 的内容，今年上半年下架了 489,000 个视频，但俄罗斯称还有很多禁止的内容仍然可以访问。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Firefox Linux 版本的图形栈将从 GLX 切换到 EGL]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69441</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69441"/>
        <updated>2021-10-31T11:24:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[即将发布 Firefox 94，其 Linux 版本的图形栈将从 GLX 切换到 EGL，但由于驱动问题还不会对所有 Linux 用户默认启用 EGL。为了使用硬件加速 API 如 OpenGL，X11 或 Wayland 等视窗系统都需要一个接口，在 X11 系统上利用 OpenGL 大部分程序都使用 GLX，GLX 诞生于 1990 年代，EGL 是它的继任者，被 Wayland 等广泛使用。但 X11 系统上的普及度比较缓慢，随着 bug 的修复，对 EGL 支持的改进，从 Firefox 94 起，使用 Mesa 驱动版本>21 的用户，EGL 将默认启用。使用私用 Nvidia 驱动的用户则需要继续等待。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何用「脚」切换中英文输入法]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40238</id>
        <link href="https://www.appinn.com/how-to-switch-input-method-with-foot/"/>
        <updated>2021-10-31T06:36:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这是青小蛙在讨论组看到的内容，着实惊了，想不到居然有人能有这样的需求，而且，竟然解决了，太赞。 关于使用脚踏板切换中英输入法的方案详述 原文链接：https://meta.appinn.net/t/t]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亿万富翁兼业余设计师为学生设计无窗宿舍]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69440</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69440"/>
        <updated>2021-10-30T15:43:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亿万富翁 Charles Munger 是巴菲特的得力助手，他向多所大学捐款建造学生宿舍，他还会插手宿舍的设计，自认为是一位业余建筑师。他向密歇根大学、斯坦福大学和加州大学圣巴巴拉分校捐款建造宿舍，其中密歇根大学的宿舍和普通宿舍差不多，但斯坦福大学研究生宿舍和圣巴巴拉计划中的宿舍楼 Munger Hall 则采用了受争议的设计：布局类似监狱，卧室没有窗户。圣巴巴拉项目计划投资 15 亿美元，因无窗设计一位咨询建筑师辞职抗议，认为这一设计是一种社会和心理实验，对学生的生活和个人成长影响未知。Charles Munger 的设计理念则是为学生提供充足的互动空间，利用可重复性概念通过最大化床位数把成本降至最低。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mastodon 给 TRUTH Social 30 天时间遵守 AGPL 许可证]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69439</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69439"/>
        <updated>2021-10-30T11:35:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自由软件社交网络项目 Mastodon 向美国前总统特朗普的公司发去正式通知，要求其开发的基于 Mastodon 的社交网络 TRUTH Social 遵守 AGPL 许可证公开修改的源代码。特朗普的媒体技术集团(TMTG)与 Digital World Acquisition 上周宣布了新社交网络  TRUTH Social，预计 11 月开放测试，TRUTH 很快被发现是基于 Mastodon，按照 AGPL 许可证要求它需要公开源代码。Mastodon 项目给 TRUTH 30 天时间遵守要求，否则它将无法使用 Mastodon 代码需要在不使用现有代码的情况下自行重构，这是相当困难的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软市值超过苹果]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69438</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69438"/>
        <updated>2021-10-30T11:24:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因苹果第四财季业绩不及华尔街预期，其股价周五出现下跌，而微软的股价略有上涨，它超过苹果成为世界上市值最高的上市公司。微软的市值周五达到 2.49 万亿美元，苹果则是 2.48 万亿美元。由于全球供应链问题持续，苹果第四财季的销售额损失 60 亿美元，未能达到华尔街预期，苹果执行长库克表示，当前假日销售季度受到的影响将更加严重。微软股价今年以来已经飙升 49%，因疫情带来的对其云服务的需求推动了销售。而苹果股价今年迄今攀升 13%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 在印度推出 87 美元的 Android 手机]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69437</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69437"/>
        <updated>2021-10-30T09:58:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 印度分公司与该国电信巨头 Jio Platforms 合作在世界第二大智能手机市场推出售价不到 100 美元的廉价手机 JioPhone Next。手机将于 11 月 4 日上市，售价 6499 卢比，约合 87 美元，客户还可选择分期付款，最低支付 27 美元。手机运行定制版的 Android 操作系统 Pragati OS，提供了 Read Aloud 和 Translate Now 等功能，支持 10 种印度语言。手机的硬件规格包括：5.45 英寸 HD+ 显示屏，面板使用了 Corning Gorilla Glass 3 玻璃，高通 4 核 QM-215  芯片组，频率最高 1.3GHz，2GB 内存和 32GB 内部存储空间，支持扩展，支持双卡，后置摄像头 1300 万像素前置 800 万像素。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WSA工具箱 – 安装、管理 Windows 11 中的安卓应用]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40243</id>
        <link href="https://www.appinn.com/wsa-tools/"/>
        <updated>2021-10-30T06:37:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[WSA工具箱是一款专门适用于 Windows Subsystem for Android 的辅助工具，它可以让你在 Windows 11 中不需要使用 Amazon Appstore 就能安装安卓应用]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 年中国放假、调休和补班日历，可订阅、可捷径]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40234</id>
        <link href="https://www.appinn.com/2022-china-holiday/"/>
        <updated>2021-10-30T03:10:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[10月25日，中国政府网放出了关于2022年部分节假日安排的通知，具体放假时间和往年区别不大，但比放假更重要的事情，是调整为工作日的周末，那个闹钟怎么办？ 在前几日青小蛙在推荐了支持「智能跳过节假日」]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Some Articles About Accessibility I’ve Saved Recently IV]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354581</id>
        <link href="https://css-tricks.com/some-articles-about-accessibility-ive-saved-recently-iv/"/>
        <updated>2021-10-29T18:28:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A guide to designing accessible, WCAG-compliant focus indicators — Sara Soueidan says you can make more accessible focus outlines by doing your own, rather than leaving it to the browser — as long as you do it right. Deep dive! 
…
The post Some Articles About Accessibility I’ve Saved Recently IV appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国主要网站仍然不支持 IPv6]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69436</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69436"/>
        <updated>2021-10-29T14:51:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对 Alexa 排名前 500 网站的检查显示，支持 IPv6 的网站占 25%。而中国主要网站基本不支持 IPv6，如天猫、百度、搜狐、淘宝、京东、奇虎360、微博、新浪、新华网等等。全世界的 IPv6 普及度正在逐渐增长，根据 Google IPv6 的统计显示，IPv6 的普及度已经达到了 35%。中国的 IPv6 的普及度仍然较低。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[太阳朝地球方向释放 X1 级耀斑]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69435</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69435"/>
        <updated>2021-10-29T14:17:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[太阳最近进入了活跃期：太阳活跃区域 AR 2887 在 10 月 28 日 07:40 和 10:28 UTC 释放出两个 M 级耀斑，15:35 UTC 释放出一个 X1.0 级耀斑（X 级是最高强度的耀斑），朝地球方向喷发出日冕物质抛射，预计将于 10 月 30 日影响地球，产生 G3 级地磁风暴。地磁风暴强度范围从 G1 到 G5，G3 级地磁风暴会在高纬度地区引发输电系统的电压不稳，在北方产生极光。
太阳目前处于从 2019 年 12 月开始的 11 年活动周期的早期。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Create Your Own Automated Social Images With Resoc]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354296</id>
        <link href="https://css-tricks.com/create-your-own-automated-social-images-with-resoc/"/>
        <updated>2021-10-29T14:14:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There has been a lot of talk about automated social images lately. GitHub has created its own. A WordPress plugin has been acquired by Jetpack. There is definitely interest! People like Ryan Filler and Zach Leatherman have implemented …
The post Create Your Own Automated Social Images With Resoc appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Philippe Bernard</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英特尔宣布包含大小核的 Alder Lake CPU]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69434</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69434"/>
        <updated>2021-10-29T13:26:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英特尔宣布了代号为 Alder Lake 的 12 代酷睿 CPU ，将移动处理器的大小核模式引入到桌面 CPU，告别了持续多代的 14nm 工艺。首批 6 款处理器将于 11 月 4 日上市，现在可以预购。12 代酷睿使用了英特尔的 10nm 工艺制造，但英特尔现在不叫它 10nm 而是称为 Intel 7，理由是它的晶体管密度与竞争对手如台积电的 7 纳米工艺相当。12 代酷睿由性能核心和能效核心组成，分别称为 P 核和 E 核。P 核支持超线程，每个核心拥有 1.25MB L2 缓存，单线程性能更快； E 核不支持超线程，主要处理后台任务，4 个核心组成一个一组，每组共享 2MB L2 缓存。高端的  i9-12900K 有 8 个  P 核和 8 个 E 核，共 16 核 24 线（ E 核没有超线程）。英特尔称，12 代 P 核的性能比 10 代高 28%，E 核则与 10 代相当但耗能只有 40%。12 代酷睿的相关评测预计将在发售前公布。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[世界论文索引 General Index 上线]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69433</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69433"/>
        <updated>2021-10-29T12:44:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一位美国技术专家发布了一个包含 1 亿多篇期刊文章中单词和短语的索引  General Index——其中包括了许多付费论文。 索引于 10 月 7 日发布可免费使用，包含超过 3550 亿个单词及相应论文中的句子片段。创建者 Carl Malamud 表示，此举是为了帮助科学家使用软件从已发表论文中收集见解，即使他们没有合法访问相关论文的权限。他在 Public Resource 的赞助下发布了这些文件，这是他在加州塞瓦斯托波尔创立的一家非营利性公司。

Malamud 表示，索引不包含论文全文，只包含最多五个单词的句子片段，所以发布它不会违反出版商对重复使用付费文章的版权限制。但一位法律专家表示，出版商可能会首先质疑 Malamud 创建索引的合法性。早期访问过该索引的研究人员表示，这是帮助他们使用软件搜索文献的重大进展——这一过程被称为文本挖掘。计算机科学家已通过文本挖掘论文来建立文献中发现的基因、药物和化学物质的数据库，并以比人类阅读更快的速度探索论文的内容。但他们经常指出，出版商最终控制着他们工作的速度和范围，科学家只能挖掘开放访问的论文，或者他们（或其机构）订阅的论文。出版商表示，希望挖掘付费论文文本的研究人员需要他们的授权。尽管 Google Scholar 等免费搜索引擎已根据与出版商的协议，将付费论文的文本编入索引，但只允许用户使用某些类型的文本查询进行搜索，限制了自动搜索。Malamud 表示，这不能用更专业的搜索进行大规模的计算机化分析。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中微子之谜是否指向多个未知粒子？]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69432</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69432"/>
        <updated>2021-10-29T11:38:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1993 年，新墨西哥州 Los Alamos 国家实验室的地下深处，公交车大小的油箱中的几道闪光开启了一个侦探故事，谜底至今未被揭开。


Liquid Scintillator Neutrino Detector（LSND）当时正在寻找中微子产生的辐射爆发，中微子是所有已知基本粒子中最轻、最难以捉摸的一种。实验的一位负责人 Bill Louis 表示：“令我们非常惊讶，这就是我们所看到的。”


问题是他们看到的太多了。理论家曾假设，中微子在飞行时可能会在不同类型之间振荡——这种假说解释了各种天文观测。LSND 着手测试这一想法，他们将一束 μ中微子（三种已知类型之一）对准油箱，并计算到达那里的电子中微子的数量。然而 Louis 和他的团队检测到的到达油箱的电子中微子比简单的中微子振荡理论预测的要多得多。


之后又有数十个中微子实验，每一个都比上一个更加宏大。在山区、废弃的采矿洞穴和南极下方的冰层中，物理学家为这些臭名昭著的粒子建造了大教堂。但是当这些实验从各个角度探测中微子时，它们不断产生的关于粒子行为的照片却相互矛盾。Louis 表示，“情况愈加复杂。”


哈佛大学中微子物理学家 Carlos Argüelles-Delgado 表示：“这是一个非常令人困惑的故事。我称它为《小径分岔的花园》。”在博尔赫斯 1941 年创作的这篇短篇小说中，时间分支为无数可能的未来。对于中微子，相互矛盾的结果让理论家走上了不同道路，不确定哪些数据值得信任，哪些又可能会让他们误入歧途。Argüelles-Delgado 表示：“就像任何一个侦探故事一样，有时你会看到线索，但它们会把你推向错误的方向。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[气候变化改变北极熊的菜单]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69431</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69431"/>
        <updated>2021-10-29T11:15:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[北极变暖速度是世界其他地区的三倍。部分生物改变自己的自然栖息地来适应变暖，该地区出现了一些随变暖迁入的物种，并在这里停留更长的时间。

最近发表的一篇论文表示，北极熊的“菜单”发生了变化。研究还表明，研究北极熊的脂肪组织——可揭示它们所吃的猎物——能成为一种有用的工具，以监测北极的物种分布是如何随着温度的升高和冰的融化而变化的。

约克大学生物学系博士生、论文作者之一 Melissa Galicia 表示：“北极正在发生变化。它正在以非常快的速度变化，特别是与地球上任何其他地区相比。温度升高得更快，冰正在减少。海冰变得更加破碎。水温正在变暖。你会得到一个快速变化的生态系统，这个生态系统中所有的物种也需要适应。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[年龄检测危及互联网的匿名性]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69430</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69430"/>
        <updated>2021-10-29T10:33:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[活动人士、家长和监管机构认为科技公司在在线保护儿童方面做得不够，为了回应愈来愈大的压力，全球企业和政府正在将互联网的主要部分置于更严格的数字年龄检查之下。


在日本，人们必须提供能证明其年龄的文件才能使用约会应用 Tinder。流行的游戏 Roblox 要求玩家上传一种政府身份证明——以及自拍照去证明其身份——如果他们想要使用语音聊天功能的话。德国和法国的法律要求色情网站检查访问者的年龄。这些改变在过去两年加速了，可能会颠覆互联网的核心特征之一：保持匿名的能力。从拨号调制解调器和 AOL 聊天室的时代开始，人们就可以在不泄露任何个人详细信息的情况下浏览大量网络内容。很多人都创建了与线下完全不同的在线角色。但是在线消费内容和交流的体验越来越不像匿名的公共广场，而更像是去银行，通过各种措施来证明你就是你自称的那个人。


批评者认为，年龄检查以保护人们安全的名义，可能会危及用户隐私、压制言论自由并伤害从在线匿名中受益的社区。威权政府将保护儿童作为限制在线言论的理由...加州伯克利分校工程和计算机科学教授 Hany Farid 表示：“我们会开始看到更多的年龄验证吗？当然。”他曾经呼吁采取更多措施保护儿童的安全。“因为压力更大，人们现在对这些技术如何伤害孩子有了更多的认识。”但 Farid 先生表示，监管机构和企业需要谨慎行事。他表示：“我们不希望解决方案比问题更有害。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中微子实验结果预示物理学的新篇章]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69429</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69429"/>
        <updated>2021-10-29T10:27:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[寻找宇宙暗物质候选粒子科学家表示，物理学的新篇章开启了。一项大型实验未能找到被称为惰性中微子的粒子，这种粒子是暗物质候选粒子之一，暗物质占到了宇宙物质的 85%。实验结果将物理学家引向更有意思的理论，以帮助解释宇宙是如何形成的。英国科学与技术设施委员会 (STFC)为 Microboone 实验提供资金，该委员会的执行主席 Mark Thomson 将结果描述为“非常令人兴奋”。因为相当大比例的物理学家一直在惰性中微子可能存在的基础上发展他们的理论。


费米实验室的 Sam Zeller 博士表示，未检测到与之前的发现不矛盾。她表示：“早期的数据不会说谎，我们仍然需要解释一些非常有趣的事情。数据在引导我们远离可能的解释，并指向更复杂和有趣的东西，这真的很令人兴奋。”曼彻斯特大学的 Justin Evans 教授认为，最新发现所带来的谜团标志着中微子研究的一个转折点。他表示：“每次我们观察中微子时，我们似乎都会发现一些新的或意想不到的东西，Microboone 的结果将我们带向了一个新的方向，中微子计划将深入探索其中的一些谜团。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国新量子计算机比 Google 的快百万倍]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69428</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69428"/>
        <updated>2021-10-29T10:10:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在同行评审期刊《Physical Review Letters》和《科学通报》上的一项研究，中国物理学家声称，他们建造出了两台性能超越美国竞争对手的量子计算机：一台是首次推出的超导机器，还有一台是使用光子。


名为九章二号的超级计算机可在一毫秒内计算出世界上最快的传统计算机需要 30 万亿年才能完成的任务。该团队在接受央视采访时透露了这项突破，可能让其不那么可信。但有两篇同行评审的论文，则值得认真对待。研究负责人潘建伟表示，66 比特可编程超导量子计算机祖冲之二号比 Google 的 55 比特“悬铃木”（Sycamore）计算机快 1000 万倍，这使中国的新机器成为世界上最快的机器，在两年内首次击败 Google。


祖冲之二号是三个月前完成的旧机器改进版。九章二号是另一种依靠光子运行的量子计算机，它的应用程序较少，但运行速度却是当今最强大传统计算机的 10的24次方倍（亿亿亿倍）。如果你被弄糊涂了，这是一个后面有23个零的数字。但是虽然这些新机器的功能暗示着一场计算革命，但它们不会很快进入市场。目前两台机器只能在原始环境中运行，只能用于超特定的任务。即使特别小心，它们仍然会犯很多错误。中国科学技术大学潘建伟教授表示：“下一步，我们希望通过四到五年的努力实现量子纠错。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[廉价抗抑郁药有助于治疗早期新冠患者]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69427</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69427"/>
        <updated>2021-10-29T09:39:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在一项寻找可被用于治疗新冠的现有药物研究中，一种廉价的抗抑郁药减少了新冠肺炎高风险成人的住院需求。研究人员测试了用于治疗抑郁症和强迫症的药物，因为众所周知它可以减少炎症，在小规模研究中它看起来很有希望。他们与发布治疗指南的美国国立卫生研究院分享了研究结果，并希望得到世界卫生组织的推荐。这种名为氟伏沙明的药物治疗新冠肺炎一个疗程的费用是 4 美元。相比之下，抗体 IV 治疗的费用约为 2,000 美元，而默沙东（Merck）针对新冠病毒的实验性抗病毒药物每个疗程的费用约为 700 美元。



研究人员在 1500 名新近感染新冠的巴西人身上测试了这种抗抑郁药物，这些人因其他健康问题（如糖尿病）而面临严重疾病的风险。大约一半人在家服用 10 天的抗抑郁药，其余服用安慰剂。之后他们被跟踪了四个星期，看看谁在人满为患时去了医院或者在急诊室呆了很长时间。在服用该药的组中，11% 的人需要住院或延长了在急诊室的治疗时间，而服用安慰剂的组中这一比例为 16%。研究结果周三发表在《Lancet Global Health》期刊上，该结果是如此有力，以至于监测该研究的独立专家建议尽早停止研究，因为结果很明确。最佳剂量、低风险患者是否也可能受益以及该药物是否应与其他治疗相结合等问题仍然存在。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 就反垄断法案向客户发出警告]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69426</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69426"/>
        <updated>2021-10-29T08:30:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 周四警告部分客户，针对它的反垄断法案可能会危及小企业依赖的服务。


通过求助于客户，Google 可能会激发小企业的反对，可能会让议员暂缓推进立法。Google向使用该公司广告、分析和免费业务资料工具的中小型企业发送电子邮件，告诉他们众议院和参议院的反垄断法案可能会“浪费你的商业时间和金钱。”Google 表示，潜在危险包括： 由于包括地址和营业时间在内的列表可能不再出现在 Google Search 结果或 Google Maps 上，客户会更难找到商家；如果 Google Ads 产品被破坏以及 Google Analytics 被切断，数字化营销的有效性会受到影响。


Google 发言人对 Axios 表示：“我们担心国会有争议的一揽子法案可能会产生预料不到的后果，特别是对于那些在疫情期间依赖数字化工具适应、恢复并接触新客户的小型企业。”Google 拒绝透露它联系了多少家企业。使用部分 Google 产品的客户还会看到一个提示，鼓励他们选择接收关于这些法案的更多信息。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Facebook 如何构建其元宇宙]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69425</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69425"/>
        <updated>2021-10-29T07:57:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Facebook 周四公布了在增强现实和虚拟现实方面的一系列新举措，这是该公司构建元宇宙的长期工作的一部分。元宇宙可将物理上相距遥远的人们拉得更近。Facebook 表示这是接下来的重大举措，但该公司同时正严格审查会对现有服务造成的影响。它在 Facebook Connect 年会介绍了一系列新功能和产品，以及一些激励技术普及的投资。其中包括：

Horizon Home：Facebook 正让 Oculus Quest 的主屏幕更具社交性，让朋友们可以聚在一起、一起看视频并深入游戏和应用程序。


VR 中的 Messenger 通话：从 VR 通话开始，最终将成为在虚拟现实中闲逛的起点。


为 VR 带来更多 2D 应用程序：超过 20 款应用程序将进入 Horizon Home，并能放置在虚拟屏幕上。应用程序包括 Slack 和 Dropbox 等生产力工具以及 Facebook 自己的一些服务，包括 Instagram。开发人员还可提供自己的 PWA(progressive web apps)应用。


Horizon Marketplace：该公司计划运营的市场，创作者和开发者可以出售虚拟商品。

在增强现实方面，Facebook 正在为其 Spark AR 开发人员工具和 Polar 增加手部和身体追踪，Polar 是一款新应用程序，让人们无需编码即可创建增强现实过滤器。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全球新冠病例和死亡人数两个月来首次上升]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69424</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69424"/>
        <updated>2021-10-29T07:32:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[世界卫生组织(WHO)官员在周四的简报会上表示，随着新冠病毒在欧洲肆虐，全球范围内的患者和死亡人数两个月来首次出现攀升。WHO 表示，尽管世界上所有其他地区的病例数都在下降，在经历了数周的下降之后，欧洲感染人数过去三周连续上升。根据 WHO 最新的疫情更新，截止周日的一周内，全球报告了近 300 万例新的新冠病例，比之前一周增加了 4%。在全球范围内，新冠病例前一周下降了 4%，同期欧洲的病例增加了 7%。WHO 数据显示，仅在上周，欧洲病例数就激增了 18%。



WHO 总干事谭德塞博士表示：“由于欧洲的持续上升超过了其他地区的下降，现在全球报告的新冠病例和死亡人数两个月来首次出现增长……这再次提醒我们，新冠肺炎疫情还远未结束。”约翰霍普金斯大学的统计数据显示，捷克和匈牙利的病例激增，截止周三，捷克和匈牙利的 7 天平均病例数比前一周增长了 100% 以上。约翰霍普金斯大学发现，克罗地亚、丹麦、挪威和波兰的每周平均病例在周三增加了 70% 以上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网信办发布《数据出境安全评估办法（征求意见稿）》]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69423</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69423"/>
        <updated>2021-10-29T07:15:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网信办发布了《数据出境安全评估办法（征求意见稿）》，意见截止日期 11 月 28 日。《征求意见稿》要求数据处理者向境外提供在中国境内运营中收集和产生的重要数据和依法应当进行安全评估的个人信息，应当按照本办法的规定进行安全评估。 而符合要求的情况包括：关键信息基础设施的运营者收集和产生的个人信息和重要数据；出境数据中包含重要数据；处理个人信息达到一百万人的个人信息处理者向境外提供个人信息；累计向境外提供超过十万人以上个人信息或者一万人以上敏感个人信息等等。数据出境评估结果有效期二年，在有效期内境外接收方所在国家或者地区法律环境发生变化等，数据处理者应当重新申报评估。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[鸿蒙：万物的“元宇宙”]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69422</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69422"/>
        <updated>2021-10-29T06:04:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在80年代看电视需要几步？答案比“把大象装进冰箱里”还简单，只有一步。按下电视机开关，开始看电视。


在21世纪看电视需要几步？答案是我们退步了，我们至少需要多打开一个机顶盒，要再等待一个更漫长的时间。


甚至，很多家庭连有线电视费都不交了，电视的作用是电脑或者手机的外接显示器。如此，在HDMI或者无线投屏等一堆新名词面前，对于很多老人家来说，他们甚至做不到自己开电视。


他们可能会带着80年代的记忆提问：“为什么现在看一个电视要这么复杂？”我们只能回答，因为这些都是智能设备。



而讽刺的一点在于，智能设备，原本意味着它们应该更“智能”。可在真实世界中，“智能设备”却经常意味着，为了用它们，你自己得多消耗点“智能”才行。


这种情况显然不对劲。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Diarium – 支持日记模板的跨平台日记应用]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40230</id>
        <link href="https://www.appinn.com/diarium/"/>
        <updated>2021-10-29T05:05:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Diarium 是一款跨平台的日记应用，支持 Windows、macOS、Android 和 iOS 系统，拥有模板功能让你快速记日记，有日历、时间线、地图几种样式浏览日记。@Appinn Diari]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 对台湾统一，中国大陆企业要提前做好准备…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1437372711681466368</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1437372711681466368"/>
        <updated>2021-10-29T02:59:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对台湾统一，中国大陆企业要提前做好准备，降低自己的“非战斗损失”
据CNN报道，蔡英文在接受该媒体采访时首次证实有美军以训练为目的存在于台湾，她说美军的数量“没有人们想象的那么多”，但她着重强调，与美方大范围合作的用意是“增加我们国防力”。蔡英文的这一媒体谈话被认为具有突破性。台“国防部长”邱国正接受“立法院”质询时似乎想缓和这一冲击，他强调说美军在台湾只有协助训练，属于交流范畴，没有部队进驻。
在这里我想说的是，都知道随着中国国力不断增强，台湾统一的时间在越来越近，中国国力越强，经济和军事实力越是发展，则中国实现的统一的成本则越低，台独的希望越是渺茫，不管是美国还是台独势力都知道这一点，所以现在才不断的在台湾问题上挑衅，妄图加速台独的步伐。
连对岸的蔡政府团伙都知道为了台独而不断的做准备，那中国大陆的企业界和地方政府部门也要对此做好准备。
根据海关总署统计，中国大陆2020年从台湾进口了价值高达2006.6亿美元的商品，同比增长16.0%，和平统一的可能性从现在看来真的不高，那么如果有一天统一战争突然爆发，那么台湾供应链可能会长时间瘫痪，高达2000亿美元的进口商品，这意味着台系产品在中国大陆制造体系里面的渗透程度是非常深，非常广的。
从事制造业的都知道，在制造一个产品所需要的成百上千，甚至成千上万的物料中，哪怕是少了其中一样，都会造成产品无法生产和交付，如果对此没有备份的方案，则会造成重大的损失。更何况是2000亿美元的进口商品呢？我们可以简单的算一下，一个产品的物料成本一般只占产品的售价的一半以下，我们假设从台湾进口的商品金额占到了产品最终售价的10%，那就是会影响到价值2万亿美元的产品销售，如果按20%计算，则是1万亿美元，不管怎样这都会是个惊人的数字。
我在以前的文章里面多次的提过这个问题，但是我还是要反复的讲，反复的提，因为如果我们的企业对供应链体系的去台湾依赖化毫无准备，那么企业将会遭受极为严重的损失，甚至有的企业可能因此倒闭。因为不同的企业经营状况不同，对一些企业来说，一个突发事件就会成为压垮企业的最后一根稻草，更何况如果是连续几个星期，一个月，两个月，三个月甚至半年得不到供货这种严重的事件。
从2016年美国第一次打击中兴以来，已经连续不断的给我们上课，说明了供应链体系多元化，去除对美国依赖化的重要性，如果说我们的企业当时由于历史经验和政治意识的缺乏，还无法预见到中美的国力变化会带来美国的制裁，那么未来台湾统一是必然的，100%会发生的事情，而且时间就在大约未来十年左右，甚至因为美国，台独势力不断合流，如果有意外事件发生，可能就会在未来几年，在确定性如此之高的情况下，如果我们的企业对此依然毫无警觉，毫无准备，最终导致严重损失，那将是极为可惜的事情。
不只是一个企业，如果一个地区有大量的企业严重的依赖从台湾进口的商品才能维持生产，而这个地区的企业也普遍的缺乏供应链保障准备，那么甚至这个地区的经济发展都会受到影响。
从国家层面来讲，国家统一是最高利益，是要优先保证的。《长津湖》为什么如此悲壮，在棉衣不足的情况下也要迅速奔赴长津湖作战，因为战机稍纵即逝，如果第九兵团不能及时赶到，则大批敌人会逃出包围圈，使我军丧失有利的围歼敌人的战机。但如果我们及早的准备好了冬季作战物资，是可以减少战士们的冻死冻伤的，大大的降低我们在长津湖的非战斗损失的。
如果哪天统一之战不得不打响，不管是国家因为担心广大企业遭受经济损失而投鼠忌器，延缓了进攻时间，影响了战争的突然性，还是国家决定宁肯部分企业损失也要优先保证战争的突然性，快速的结束战争以减少两岸军队和人民的伤亡实现统一，这两种情况下如果企业都没有准备，则都会有不必要的损失。
因此，从现在开始就在供应链上去台湾化，注意去台湾化不是台企的产品就一律不买，而是要去依赖化，扶持大陆系供应商替代台企，引导台企把产能放在中国大陆的工厂，降低台系供应商份额到安全的区间，以保证自己的供应安全。这个工作不只是企业要做，我觉得有的地方政府也应该进行评估，保证地方经济不会因为台海局势走向战争而受到重大影响。
其实台海局势的每一次新闻，都是一次提醒，如果对此一直无动于衷，觉得这是遥远的事情，到时候遭受了重大损失，那该是多么的可惜，对岸的台独政府现在不断的为台独做准备，你怎么能视而不见，无视因此而产生风险的呢？
另外，台系供应链的安全性，其实台海发生战争并不是唯一风险项，在中美关系目前的情况下，台湾供应链某种意义上已经是美国对中国大陆企业进行制裁的武器了，如果哪天美国要求台湾方面在某些方面配合制裁，我相信台湾方面是会有较高的配合度的，半导体已经是前车之鉴，那么推而广之其他产业也存在类似风险，不要觉得这一定不会发生。
要想减少未来可能的非战斗损失，那么供应链去台湾依赖化从现在就要开始做起。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[MyKeymap – 按键映射工具：明明可以用鼠标，为什么非要用键盘快捷键？]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40227</id>
        <link href="https://www.appinn.com/mykeymap/"/>
        <updated>2021-10-29T02:55:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MyKeymap 是一款 Windows 下的按键映射工具，它可以通过快捷键实现用键盘控制鼠标的功能，能够提高操作效率、减少键鼠切换。基于好快捷键三要素：手掌不离开主键区、不可以违背标准指法、必须好按]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Facebook 改名为 Meta]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69421</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69421"/>
        <updated>2021-10-29T01:19:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Facebook 正式宣布改名为 Meta。CEO Mark Zuckerberg 在 Connect 2021 上强调，从现在开始公司将以元宇宙优先，而不是 Facebook 优先。随着时间用户将不再需要通过 Facebook 访问该公司的其它服务。Zuckerberg 表示， Meta 来自于希腊词“超越（beyond）”，涵盖了“我们所做的一切”，而 Facebook 已经不再代表“我们所做的一切”。Facebook 公司内的不同应用名字和品牌不会发生改变。但 Quest 将被新名字 Meta 取代，从 2022 年开始，Facebook 的 Oculus Quest 将会变成 Meta Quest，Oculus App 变成 Meta Quest App。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 181 期）：移动支付应该怎么设计？]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/10/weekly-issue-181.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/10/weekly-issue-181.html"/>
        <updated>2021-10-29T01:02:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。...]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Okhsv and Okhsl]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354922</id>
        <link href="https://bottosson.github.io/posts/colorpicker/"/>
        <updated>2021-10-28T20:20:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There is an old Russian fable where Okhsv and Okhsl are on a rowboat and Okhsv says to Okhsl, “What are the known shortcomings of HSL and HSV color pickers in design applications?” I kid, I kid. But really, what …
The post Okhsv and Okhsl appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vite + _____]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=355166</id>
        <link href="https://css-tricks.com/vite-plus-blank/"/>
        <updated>2021-10-28T18:07:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vite, “Next Generation Frontend Tooling” from Evan You, has been capturing a lot of attention. I’ve heard rave reviews from developers, even in private chats (you gotta try this!). Being from Evan, Vite works great with Vue, …
The post Vite + _____ appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Merge Conflicts: What They Are and How to Deal with Them​]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354389</id>
        <link href="https://css-tricks.com/merge-conflicts-what-they-are-and-how-to-deal-with-them/"/>
        <updated>2021-10-28T14:07:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Merge conflicts... Nobody likes them. Some of us even fear them. But they are a fact of life when you're working with Git, especially when you're teaming up with other developers. In most cases, merge conflicts aren't as scary as you might think. In this fourth part of our “Advanced Git” series we'll talk about when they can happen, what they actually are, and how to solve them.
The post Merge Conflicts: What They Are and How to Deal with Them​ appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Tobias Günther</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Building an Angular Data Grid With Filtering]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354782</id>
        <link href="https://css-tricks.com/building-an-angular-data-grid-with-filtering/"/>
        <updated>2021-10-28T14:03:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(This is a sponsored post.)
Kendo UI makes it possible to go from a basic idea to a full-fledged app, thanks to a massive component library. We’re talking well over 100 components that are ready for you to drop …
The post Building an Angular Data Grid With Filtering appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Geoff Graham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Synergy – 1 套键盘鼠标控制多台电脑[Win/macOS/Linux]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40223</id>
        <link href="https://www.appinn.com/synergy-share-1-mouse-and-keyboard/"/>
        <updated>2021-10-28T12:46:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Synergy 是一款可以用一套键盘鼠标轻松控制多台电脑的软件，支持 Windows、macOS、Linux 系统，对于拥有多台设备，又跨系统的同学来说，可以节省空间又高效快捷。@Appinn Syn]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[P vs NP 问题困扰理论计算机科学]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69420</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69420"/>
        <updated>2021-10-28T12:18:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[P vs NP 问题被视为理论计算机科学和数学领域最重要的问题，但解决该问题被认为完全遥不可及。它旨在解决计算的前景、极限和目标的核心问题，即：


为什么有些问题比其他问题更难？

计算机可以实际解决哪些问题？

需要多少时间？


这是一项具有重大哲学和实践回报的探索。德州奥斯丁的计算机科学家 Scott Aaronson 在他的思想回忆录《Quantum Computing Since Democritus》中写道：“看，这个P vs NP的问题，我还能说什么？人们喜欢将其描述为‘可能是理论计算机科学中尚未解决的核心问题。’这是一种轻描淡写的可笑说法。P vs NP 是人类曾经提出过的最深刻的问题之一。”可以用这种方式理解这个问题：“P”代表计算机可以轻松解决的问题。“NP” 代表一旦解决就很容易检查的问题，比如拼图游戏或数独游戏。许多 NP 问题对应的是社会面临的一些最顽固和最紧迫的问题。价值百万美元的 P vs. NP 问题是：这两类问题是同一类吗？也就是说如果能找到正确快速的算法，那么看起来如此困难的问题实际上能在合理的时间内用算法解决吗？如果是这样，许多难题突然就可解了。它们的算法解决方案可以带来乌托邦式的社会变革——在医学、工程和经济学、生物学和生态学、神经科学和社会科学、工业、艺术、甚至政治等领域。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[盲人获得破解电子书 DRM 的权利但有效期只有三年]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69419</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69419"/>
        <updated>2021-10-28T11:57:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[倡导者再次获得 DMCA 豁免，为盲人制作文本的可读版本。但豁免的有效期只有三年，他们认为应获得永久性的豁免。“信息想要自由”是数字生活中的陈词滥调。人们认为互联网能让梦想成真，打破障碍并让任何人都可以连接任何地方的数据。但是在万维网发明 32 年之后，有阅读障碍的人——由于失明或者其他障碍无法阅读印刷文本的人——仍在等待承诺的实现。盲人权益的倡导者在无休止地战斗，以帮助盲人获得可以阅读的电子书，视力正常的人认为是理所当然，但在现实中却受制于版权法，企业和出版商并不想满足盲人的需求。过去的一年，他们进行了漫长的请愿，以争取 1998 年《数字千年版权法案》（DMCA）的重要豁免权，该法案为人们创建可使用的电子书版本提供了法律保障。


DMCA 法案的第 1201 条是一个三年期的过程，国会图书馆在此过程中考虑保护版权所有者的规则的例外情况。自 2002 年以来，倡导盲人权益的团体把冗长的文件放在一起要求得到豁免——允许为了可访问性而绕过电子书的版权保护。每三年，他们都必须重复这一过程，就像是西西弗斯把石头推上山。周三美国版权局发布报告，建议国会图书馆馆长再次给予为期三年的豁免。在某种程度上，这次胜利被它所代表的斗争所玷污。尽管豁免保护了为了可访问性而绕过 DRM 保护的人——如通过使用第三方程序提取文本并将其保存为不同的文件格式——但是它打击了很多人，是一种根本的不公正。


美国盲人联合会主席 Mark Riccobono 表示：“随着主流接受电子书，可访问性消失了……这只是事后诸葛亮。” 出版商没有义务通过文本到语音转换（TTS）等功能让盲人可以使用他们出版的电子书。TTS 可以朗读屏幕上的文本，你可以在阅读该文本的任何设备上使用它。十多年前，出版商与亚马逊就 Kindle 2 电子阅读器上默认启用 TTS 功能进行了斗争，认为此举侵犯了他们的有声读物版权。现在出版商自行决定在某本书上启用或者禁用 TTS。即使 TTS 已经变得越来越普及，也不能保证盲人能享受亚马逊 Kindle 书店里的任何一本特定的小说、教科书或者手册。这是豁免如此重要的原因——也是为什么倡导者一遍又一遍地做这项工作以从国会图书馆获得豁免的原因。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国制造业通过涨价缓解短缺危机]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69418</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69418"/>
        <updated>2021-10-28T11:41:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[通用汽车、通用电气、3M和波音等美国大型制造商均面临物流难题和全球供应瓶颈导致的成本上升，这些问题可能会持续到明年，但这些企业一致认为，通过提高商品价格可以缓解对利润的打击。几个月前，全球各地企业均就供应问题敲响警钟，这些问题推高了从化学品到钢铁等原材料价格。工业巨头 3M 下调全年盈利预估，并表示将提高产品价格以缓解通胀和供应链压力。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[法国采取措施保护图书业免受亚马逊影响]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69417</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69417"/>
        <updated>2021-10-28T11:27:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因法国法律禁止新书打折，Sophie Fornairon 的独立书店在亚马逊的崛起中存活下来，但她表示，电商巨头降低运费的能力仍对她这样的书店产生了不利影响。作为巴黎市中心 Canal 书店的所有者 Fornairon 现在希望新立法能为图书送货设定最低价格，帮助实体书店进一步与亚马逊展开竞争。雇佣了四名工人的 Fornairon 表示：“这是向公平竞争环境的回归……在短期内我们没有倒闭的风险，但是对抗亚马逊是一场持久战。”


法国法律禁止书籍免费送货，但亚马逊用收取一分钱的做法规避了限制。当地书店通常会收取 5 到 7 欧元的送货费。法国文化部表示，亚马逊的定价策略导致单一运营商的市场份额不断增长。文化部表示：“这项法律对于规范在线图书销售扭曲竞争并防止垄断是必要的，如果现状持续，不可避免地会出现垄断。”负责起草该法律的中右翼参议员 Laure Darcos 观察到，书店在新冠疫情早期的封锁期间被迫关闭却仍保持了 70% 的业务，这是因为政府报销了运费，因此她决定设立最低送货费。Darcos 表示：“这表明运费成本对本地书店造成了多大的打击。”当被问及此项立法何时颁布时，文化部拒绝透露具体日期，表示还为时过早。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[因 Delta 病毒新变种英国新冠死亡人数创下半年新高]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69416</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69416"/>
        <updated>2021-10-28T11:18:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英国新冠死亡率达到了上次封锁高峰（3月份）之后的最高水平。这种情况的出现是因为 Delta  毒株的 AY.4.2 新变体开始在英国占据主导地位。进入冬季后，英国新冠患者的增加导致了医疗系统的崩溃，患者在长时间等待护理甚至是等待期间死亡。尽管现在的情况和 2020 年有一些相似，而且对 AY.4.2 变种可能会免疫逃逸存在着一些担心，英国财政大臣决定致力于一项以疫苗为主的战略，而其他国家似乎并不关心 CDC 宣布没有计划采取任何措施限制 AY.4.2 变种的传播。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[酋长坐牛头发 DNA 证明曾孙身份]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69415</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69415"/>
        <updated>2021-10-28T11:02:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一个国际科学家团队通过一种新的 DNA 分析方法证实了著名拉科塔酋长坐牛(Sitting Bull)后代的血统，该方法旨在使用古老的 DNA 片段追踪家谱。研究论文发表在《Science Advances》期刊上，作者在论文中表示，是首次使用这种分析确认死者和活人之间的联系——研究中是坐牛和他的曾孙 Ernie LaPointe。


研究方法可广泛用于任何历史问题，甚至涉及从古代 DNA 中收集的有限遗传数据。论文合作者、剑桥大学的 Eske Willerslev 表示：“原则上，你可以调查你想要调查的任何人——从 Jesse James 这样的不法之徒到俄罗斯沙皇Romanovs 家族。如果有古老的 DNA——通常是在骨头、头发或者牙齿里，都可以用相同方式检查。”


坐牛（Tȟatȟáŋka Íyotake）是拉科塔的一名部落领袖，因 1876 年 6 月 25 日至 26 日在小巨角河战役（又名油腻草之战）中击败 George Armstrong Custer 中校的第 7 骑兵团而闻名。之前受其精神感召并为了在对抗美国军队中寻求安全，各大部落不断加入坐牛的营地。他们的人数很快增加到 10,000 多人。Custer 的军队在袭击营地时，遇到了人数远超于己的对手而被迫撤退。苏族战士最终杀死了 Custer 和他的大部分手下，此役后来被称为 Custer 的最后一战。但这场胜利是短暂的，美国调派更多士兵，大部分部落投降，坐牛选择迁移到加拿大。因缺乏食物坐牛的部落返回了美国。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NASA 想要以半价购买 SLS 火箭]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69414</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69414"/>
        <updated>2021-10-28T10:27:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NASA 询问美国航空航天业，它如何才能最大限度地提高 Space Launch System （SLS）及相关地面系统的长期效率和可持续性。


这个问题是在 NASA 及火箭主承包商波音经过长达十余年漫长艰巨昂贵的开发过程后提出的。运送 Orion 飞船的 SLS 重型运载火箭预计在 2022 年上半年首次亮相。


在问询中，NASA 表示希望 SLS 火箭作为一项国家能力能飞行“30 年或更长时间”。此外它希望该火箭成为“可持续且可负担得起的系统，将人类和大型有效载荷运送到地月和外太空目的地。”


NASA 将其视为发射系统的“主力租户”， 并在未来十年或更长时间内每年采购一次载人飞行。它表示在适当的情况下会将大型运载火箭“推销”给其他客户，包括科学界和其他政府和非政府实体。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[失踪徒步者无视救援人员电话，因为号码未知]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69413</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69413"/>
        <updated>2021-10-28T10:12:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国伊利诺伊州 Lake 县搜救队（LCSAR）表示，他们上周接到报告，一名徒步者没有从埃尔伯特山回来。LCSAR 在其 Facebook 帖子里表示，这名徒步者于 10 月 18 日上午 9 点出发，到晚上 8 点未归。救援人员多次尝试拨打手机，但始终无法联系到对方。LCSAR 的五名成员在容易迷路的地方寻找徒步者，在凌晨 3 点停止了搜索。一个由三个人组成的搜救小组在早上 7 点搜索了另一个地区。他们在上午 9 点 30 分左右接到电话，说徒步者已经返回了住处。LCSAR 称，这名徒步者不知道救援人员在找他。LCSAR 写道：“值得注意的是，对方忽略了我们反复打来的电话，因为他不认识这个号码……如果你没有按照计划行程，并且不断接到未知号码来电，请接听电话；这可能是搜救队在试图确认你是否安全！”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[JS复制文字到剪切板的极简实现及扩展]]></title>
        <id>https://www.zhangxinxu.com/wordpress/?p=10150</id>
        <link href="https://www.zhangxinxu.com/wordpress/2021/10/js-copy-paste-clipboard/"/>
        <updated>2021-10-28T10:02:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[多次遇到复制文字内容到剪切板的需求，每次都重新撸一遍代码，很糟心，所以特别写了篇文章，方便下次复用和溯源，也顺便帮助下其他同行小伙伴。]]></summary>
        <author>
            <name>张 鑫旭</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[糖尿病患者的线粒体跟不上时间]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69412</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69412"/>
        <updated>2021-10-28T10:01:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[几乎所有细胞会在 24 小时内调节其生物过程，这被称为细胞的昼夜节律。细胞使用了一个生物钟，在白天和夜晚循环打开和关闭不同的基因。科学家已经知道，当生物钟被打破时，如由于工作或睡眠更替障碍，代谢健康会受到影响。目前尚不清楚 2 型糖尿病患者与健康人的生物钟究竟有何不同。现在一个国际科学家小组证明，2 型糖尿病患者的骨骼肌具有不同的昼夜节律。他们认为，这可能是由于细胞计时分子和线粒体之间的通讯中断造成的，线粒体为细胞生产化学能。一部分广泛使用的 2 型糖尿病药物治疗会影响线粒体，这意味着它们的作用可能会因为在一天之内的不同时间服用而不同。这项发现凸显了在为 2 型糖尿病患者开具治疗处方时考虑细胞节律的重要性。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NASA 计划可持续一百多年的星际任务]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69411</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69411"/>
        <updated>2021-10-28T09:52:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1970 年代，当著名的旅行者号双子飞船离开地球时，它们原定只执行为期五年的任务。如今分别距离地球 140 亿英里和 110 亿英里的旅行者1号和旅行者2号仍在不断地发送科学数据。


旅行者号双子飞船不能永远继续下去。科学家估计，飞船上最后一批仪器最迟将于 2031 年关闭——如果没有提前发生故障的话。这是为什么 NASA 想要一个替代品的原因——这一次新的星际任务一开始就将被设计为要运行很长的时间。负责设计新任务的约翰霍普金斯大学应用物理实验室的科学家认为，旅行者号的继任者将工作一个多世纪。


名为 Interstellar Probe 的新项目可能会在 2030 年代的某个时候启动。它将比现存或者可预见未来可能出现的任何人造物体都飞得更快更远。该计划准备让探测器访问太阳系外围的 130 颗已知矮行星中的一颗或多颗。有线索表明，部分冰雪世界可能形成了海洋世界。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[机器学习可以既公平又准确]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69410</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69410"/>
        <updated>2021-10-28T09:41:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[卡内基梅隆大学（CMU）的研究人员挑战一个长期以来的假设，即在使用机器学习做公共政策决策时，要在准确性和公平性之间进行权衡。

随着刑事司法、招聘、医疗保健服务和社会服务干预等领域对机器学习的使用不断增加，人们愈来愈担心此类应用会引入新的或者扩大现有的不平等，特别是针对少数族裔和经济劣势人群。为了防止此类偏见，机器学习系统的数据、标签、模型训练、评分系统等方面都进行了一些调整。基本的理论假设是这些调整让系统变得不太准确。
研究论文发表在《Nature Machine Intelligence》上。

研究人员发现，针对准确性进行优化的模型——机器学习的标准实践——可以有效地预测感兴趣的结果，但在干预建议方面表现出相当大的差异。当研究人员对旨在提高公平性的模型的输出进行调整时，他们发现基于种族、年龄或收入的差异（视情况而定）的不平等可以被消除，而且不会降低准确性。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[桑迪亚实验室展示不依赖 GPS 的先进寻路技术]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69409</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69409"/>
        <updated>2021-10-28T08:47:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国桑迪亚国家实验室演示了不依赖 GPS 的先进寻路技术。


一年多来，牛油果大小的真空室包含了一团原子云，在合适的环境下进行精确导航测量。桑迪亚国家实验室的科学家 Peter Schwindt 表示，这是首个小型节能并足够可靠的设备，有望将量子传感器——使用量子力学技术、优于传统传感器——从实验室扩展到商业用途。他表示，作为未来不依赖 GPS 卫星的导航系统的核心，桑迪亚开发了该真空室。今年早此时候《AVS Quantum Science》期刊介绍了这项技术。

目前，全球无数的设备都使用 GPS 寻路。其关键部分是计时精确的原子钟，可以使卫星网络完美同步。但是 Schwindt 表示，GPS 信号可能会受到干扰或者欺骗，可能导致商用和军用车辆的导航系统失效。Schwindt 表示，未来车辆可能不是依赖卫星去跟踪自己的位置。它们可以用像原子钟一样精确的机载设备来实现，通过将激光照射到小团的铷气云（类似桑迪亚）测量加速度和旋转。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Coding Font – 从 27 款字体中对比挑选编程字体]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40219</id>
        <link href="https://www.appinn.com/coding-font-online/"/>
        <updated>2021-10-28T08:33:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Coding Font 是一个在线服务，它通过两两对比的方式，帮助开发者从 27 款字体中挑选出一款最适合自己的编程字体，简单实用。@Appinn 对于开发者来说，整天和代码、终端打交道，那么一款舒适]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印度最高法院下令调查政府是否使用 Pegasus]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69408</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69408"/>
        <updated>2021-10-28T07:43:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[印度最高法院下令对政府是否使用间谍软件 Pegasus 非法监视记者、活动人士和政治反对派进行独立调查。最高法院周三决定成立一个独立委员会调查印度政府是否以及如何使用以色列的间谍软件，在莫迪政府多年的阻挠之后，这是隐私活动人士的重大胜利。该命令是对几位印度记者和活动人士提起诉讼的回应，其中一些人被《卫报》等媒体披露为 Pegasus 的受害者。


Pegasus 是一种网络武器，能入侵目标智能手机，提取内容并启用设备的麦克风和摄像头。媒体对受感染手机的分析，以及据信由 Pegasus 开发商 NSO Group 的客户挑选出的“感兴趣的人”的名单（名单上有 50,000 多个电话号码）都强烈暗示印度政府正在使用该工具。德里一直拒绝承认曾使用过 Pegasus。独立委员会将由三名网络安全专家组成，他们的工作将受一名退休的最高法院法官监督，将在两个月内提交报告。作为实施调查工作的一部分，专家组将有权传唤证人并寻求文件，如果个人或政府拒绝合作，他们可以发布不利的调查结果。法院已在报告截止日期之后安排了一个听证会，表明其打算继续跟进这个问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国超算率先突破 Exascale]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69407</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69407"/>
        <updated>2021-10-28T06:23:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[两台中国超算率先突破 Exascale 大关： 第一台是无锡国家超算中心的神威太湖之光，它最初使用申威 SW26010 处理器，由上海高性能集成电路设计中心设计，超算由 40,960 个节点构成，每个处理器为一个节点单元，每个处理器包含 了 260 个核心，总共 10,649,600 个核心，升级后处理器核心数翻了一番，节点数翻了一番，使用了新的互联系统，新的 CPU 制造工艺，峰值性能达到  1.3 ExaFLOPS，持续性能 1.05 ExaFLOPS，功耗 35 兆瓦；第二台是广州国家超算中心的天河三号，使用基于 Armv8 架构的飞腾  2000+ (FTP)处理器，峰值性能达到  1.3 ExaFLOPS，Rmax 性能超过 1 ExaFLOPS。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 释出 Android 12L 预览版]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69406</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69406"/>
        <updated>2021-10-28T05:13:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 一周前开始向部分型号手机推送 Android 12，现在之前被称为  Android 12.1 的下一个版本 Android 12L 释出了开发者预览版本。Google 还同时披露了平板、可折叠手机和 ChromeOS 等大屏幕 Android 设备的统计数据：过去 12 个月有接近 1 亿 Android 平板设备激活，同比增长 20%，而增长速度最快的桌面平台 ChromeOS 同比增长 90%，可折叠设备同比增长  265%。超过 2.5 亿激活的大屏幕设备运行 Android。Android 12L 改进了对大屏幕设备的支持，它的一个新变化是底部的任务栏，允许用户即时切换常用应用，更容易进入分屏模式；通知面板使用了一个可扩展的手风琴式的 UI。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[默克提供新冠口服药免专利费许可证]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69405</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69405"/>
        <updated>2021-10-28T04:46:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国制药巨头默克(Merk)与联合国支持的“药物专利池”(Medicines Patent Pool)签署了一项具有里程碑意义的自愿许可协议，以扩大其新冠抗病毒药物在整个发展中国家的低成本获取。专家表示，这是制药公司就关键新冠医疗技术达成的首批免专利许可协议之一，如果得到监管机构的批准，将促进默克药物 Molnupiravir 的仿制药的生产。根据该协议，在世卫组织继续将新冠疫情列为公共卫生紧急事件期间，默克将不收取专利费，此举与辉瑞和莫德纳形成鲜明对比。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sticky Definition Lists]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354777</id>
        <link href="https://css-tricks.com/sticky-definition-lists/"/>
        <updated>2021-10-27T23:17:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I ran across this 30 seconds of code website the other day, and they have a CSS section which is really good! The first example snippet I looked at was this “floating section headers” example, reminding me yet again how …
The post Sticky Definition Lists appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Implement and Style the Dialog Element]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354857</id>
        <link href="https://css-tricks.com/how-to-implement-and-style-the-dialog-element/"/>
        <updated>2021-10-27T20:17:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A look from Christian Kozalla on the <dialog> HTML element and using it to create a nice-looking and accessible modal. 
CodePen Embed Fallback
I’m attracted to the <dialog> element as it’s one of those “you get a lot for free” …
The post How to Implement and Style the Dialog Element appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[伊朗据报加油站支付系统遭到网络攻击]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69404</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69404"/>
        <updated>2021-10-27T15:08:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据伊朗国家电视台报道，一场针对伊朗电子卡支付系统的网络攻击，扰乱了伊朗全国各地的燃油销售，迫使全国各地的司机在加油站排起长队。“发生的袭击……被视为一场大范围破坏，具有网络攻击的特征。”网络空间最高委员会秘书 Abolhassan Firoozabadi 周二晚间对国家电视台表示。Firoozabadi 表示攻击针对的是加油站的网络管理系统，与燃料的分配和生产无关，可能是某个国家发动的。伊朗没有给出涉嫌发动攻击的国家身份，也没有任何组织宣布对此次攻击负责。有大约 4000 个加油站受到攻击影响，大约 1700 个加油站在数小时内恢复运营。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[字节跳动开源 Semi Design，承认早期参考了阿里的 Ant Design]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69403</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69403"/>
        <updated>2021-10-27T14:53:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[字节跳动开源了它使用的设计系统和 UI 库 Semi Design，采用 MIT 许可证。但它的代码中很快被发现有阿里巴巴设计系统 Ant Design 的痕迹。字节跳动的工程师随后发表了致歉声明，承认早期使用了 Ant Design 的文案，但现在的版本与 Ant Design 相差巨大。工程师称，“Ant Design 是业界优秀的开源设计系统。我们在实现 Semi Design 的过程中，开源社区的优秀实践提供了很多帮助。由于团队的疏忽，历史代码中使用 Ant Design 的文案没有注明出处，我们对此深表歉意。Semi Design 已持续稳定维护了两年多，整体采用 Foundation/Adapter 架构，与 Ant Design 差异较大。Semi 项目开源，期望能够收到更多开发者的反馈，帮助我们改进产品。我们也会更严谨地遵循开源社区规则，积极回馈开源社区。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[传奇影业和华纳兄弟批准拍摄《沙丘》第二部分]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69402</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69402"/>
        <updated>2021-10-27T14:44:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[传奇影业和华纳兄弟批准导演 Denis Villeneuve 拍摄《沙丘》的第二部分。《沙丘》第一部分于上周末在美国、中国等主要电影市场上映，这部科幻电影只刻画了 Frank Herbert 所著《沙丘》小说的前半部分，还没到高潮就结束了。此类的小说改编如果分成两部分的话，通常会两部一起拍，上映间隔也会比较短。然而投资《沙丘》的电影公司却想看到票房表现之后才对第二部分的拍摄放行，导致的结果是两部电影的上映将间隔两年，这可能会影响电影第二部分的票房。《沙丘》第一部分上周末在北美斩获 4100 万美元，中国 2180 万美元，全球超过 2.2 亿美元。《沙丘》同时上线了华纳的流媒体 HBO Max。《沙丘》第二部分计划在 2023 年 10 月 20 日上映。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Testing Vue Components With Cypress]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353842</id>
        <link href="https://css-tricks.com/testing-vue-components-with-cypress/"/>
        <updated>2021-10-27T14:25:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cypress is an automated test runner for browser-based applications and pages. I’ve used it for years to write end-to-end tests for web projects, and was happy to see recently that individual component testing had come to Cypress. I work on …
The post Testing Vue Components With Cypress appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Mark Noonan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Blue Origin 计划建造商业空间站]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69401</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69401"/>
        <updated>2021-10-27T13:37:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[贝索斯(Jeff Bezos)旗下的 Blue Origin 公布了名为“轨道礁（Orbital Reef）”的私人空间站计划，该公司将与包括波音在内的多家航天公司合作建造这一空间站，预计 2020 年代末建成并部署。“轨道礁”将最多可容纳 10 人，该公司描述其为太空中的“多用途商业园区”，能为太空游客提供“异国风情的接待”。按该私人空间站的设计，可居住空间为 830 立方米，比国际空间站（916立方米）略小。“轨道礁”的基础配置包括电源系统、核心模块、生命栖息所、科学模块和宇宙飞船。在“轨道礁”建设过程中，Blue Origin 将提供“实用系统”和“核心模块”，并计划使用其重型运载火箭进行发射。波音将负责“轨道礁”的运行和维护，还将提供科学模块。项目组成员表示，“轨道礁”的客户包括各国政府、私营企业和太空游客。国际空间站预计将于 2028 年至 2030 年退役，届时“轨道礁”或可接棒。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果你《孤岛惊魂6》未通关育碧会发邮件嘲讽你]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69400</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69400"/>
        <updated>2021-10-27T12:59:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[育碧本月初发售的动作游戏 《孤岛惊魂6》将故事背景设定在一个虚构的加勒比岛国，玩家将扮演游击队员去推翻 Antón Castillo 在当地的独裁统治。但玩家发现，如果没有通关或者玩了几小时就放弃不玩的话，育碧会发送邮件以 Antón Castillo 的名义进行嘲讽，称你失败了。有玩家抱怨说，游戏中存在恶性 bug，会破坏玩家玩了十几小时的存档，在存档坏了之后放弃继续游戏，结果还可能会被开发商进行二次嘲讽。很多游戏会嘲讽玩家，比如《德军总部》系列中简单模式会把玩家描述成爱哭的婴儿。如果你在游戏中失败太多次之后，《Devil May Cry 3》会提供简单模式，《侠盗猎车V》会允许玩家跳过任务，《Doom Eternal》会将伤害减半。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比特币控制在少部分投资者和矿工手中]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69399</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69399"/>
        <updated>2021-10-27T11:46:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[比特币的流行没有改变它的一个原始属性：所有权集中在少部分人手中。根据美国国家经济研究局（NBER）的一项研究（PDF），前一万名个人投资者控制着比特币三分之一的流通币。截至去年年底比特币中介机构控制着约 550 万枚比特币，个人投资者控制着 850 万，其中前 1000 名投资者控制着 300 万枚，集中程度相当高。研究人员承认比特币的集中程度可能更高，比如他们没有将早期的约 2 万个比特币地址所有权分配给同一个人（中本聪），而是视为 2 万个不同的人。NBER 的研究还发现，10% 的矿工控制着 90% 的挖矿能力，其中 0.1% 的矿工（约 50 个）控制着 50% 的挖矿能力。高集中度让比特币容易受到 51% 的攻击。研究人员发现，比特币币值上升时集中度会下降，下跌时增加，这意味着币值暴跌时比特币网络发生 51% 攻击的概率更高。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄航天局表示 Crew Dragon 对俄宇航员是安全的]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69398</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69398"/>
        <updated>2021-10-27T10:51:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯宇航局负责人 Dmitry Rogozin 表示，他现在相信 SpaceX 的 Crew Dragon 载人飞船能足够安全地搭载俄宇航员，这为联盟号飞船和商用载人飞船之间交换座位的协议扫清了障碍。Rogozin 和俄宇航局的其他人曾表示，他们需要更多证据证明 Crew Dragon 飞船对俄宇航员足够安全。NASA 试图通过交换座位，在每个任务中创造至少有一名 NASA 宇航员和一名俄宇航局航员的“混合机组”。如果联盟号飞船或商用载人飞船长时间停飞，此举能确保两国都能在空间站上驻留，有能力维护各自的系统。俄宇航员最早可以搭乘 Crew Dragon 飞船的是2022 年下半年的 Crew-5 任务。NASA 宇航员下一次可以乘坐联盟号飞船也将是在 2022 年秋季，NASA 已决定不在 2022 年 3 月发射的联盟号 MS-21 上占据座位。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[你只活一次：流行病学家分析所有 007 电影中的健康风险]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69397</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69397"/>
        <updated>2021-10-27T10:11:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[流行病学领域工作的研究生过着一种危险的生活，正如 Wouter Graumans 发现的——他在访问布基纳法索研究传染病时遭遇了严重食物中毒事件。他可能有点神经失常，因为他的经历让他想知道英国最著名的特工——詹姆斯邦德是如何成功地周游世界却没有流鼻涕的。


在荷兰 Radboud 大学医学中心攻读博士学位的 Graumans 决定对 1962 年到 2021 年间上映的 25 部 007 电影进行流行病学分析。他还找来了两个自愿的帮手：流行病学家 Teun Bousema 和研究疟疾的 Will Stone，两人都隶属于英国伦敦卫生和热带医学学院。


研究结果发表在《Travel Medicine and Infectious Disease》期刊上，这是一篇非常有趣、半开玩笑的短论文。这篇论文详细列举了 007 在其全球旅行期间接触到的各种传染源风险：从食源性病原体到蜱虫和螨虫，各种马提尼酒导致的宿醉和脱水、寄生虫和不安全的性行为。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SETI 潜在信号结果却发现源自人类]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69396</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69396"/>
        <updated>2021-10-27T10:06:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[现代人类社会让天文学家的工作变得越来越具有挑战性。虽然我们划定了无线电静默区并推出了黑暗天空计划，最近宽带卫星的发射加剧了紧张局势，这些卫星的数量还在迅速增加。最近几周，担忧的原因开始浮出水面。研究人员本月早些时候发表论文，认为对已知最遥远星系之一的观测结果实际上是围绕地球运行的太空垃圾所致。


周一，Breakthrough Listen 发布了两篇论文，描述了它针对比邻星 (Proxima Centauri)开展的一次 SETI 观察活动。比邻星是离太阳最近的恒星，适居带内有一颗行星。第一篇论文主要描述了所使用的过程和硬件（澳大利亚帕克斯天文台名为 Murriyang 的射电望远镜），以及观测的原始统计数据。


这些统计数据让我们对 SETI 研究人员面临的挑战有了一些了解。在观察过程中，有超过 400 万个单独信号超越噪声，达到了分析阈值。但绝大多数信号都是假的。它们要么只出现了一次就再也没有出现过，要么在望远镜转向其他对照物体的时候也出现了。


即使剔除了所有虚假信号，仍有 5,000 多个事件需要进一步分析。其中大部分（57%）来自已知人类传输硬件的频率范围。考虑到这些和其他因素，只有一个被称为 blc1（Breakthrough Listen 候选者1号）的信号被认为值得详细研究。


Blc1 出现对 Proxima Centauri 多次观测的数小时内，没有在望远镜指向其他地方时出现。它很窄，在频谱上表现为单个赫兹数值——而不是自然事件产生的更广泛的信号。Blc1 的中心频率也发生了漂移，这意味着它逐渐跨越频谱移动到了新的频率。这可能是由于信号源移动得非常快，以至于出现了多普勒效应，改变了信号的频率，这正是你预料会在轨道行星信号源上出现的情况。


因此从理论上讲，它看起来同 Breakthrough Listen 的研究人员希望寻找的东西完全一样。这是为什么他们在论文中描述了所做的所有努力——为了证明这不是他们想要的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[氟化氩激光器可能带来实用聚变堆]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69395</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69395"/>
        <updated>2021-10-27T09:53:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国海军研究实验室 (NRL) 正在研究的氟化氩 (ArF)激光器可能有助于核聚变发电走向实用。 他们的研究报告发表在《Philosophical Transactions of the Royal Society》期刊上。

宽频紫外线激光器设计采用了可扩展至为自持核聚变反应提供动力的最短激光波长。NRL 的 ArF激光器是为基于惯性约束核聚变原理的测试设施设计的。氢的重同位素氘或者氚珠被多束激光照射，几分之一秒内加热并压缩，使氢原子内爆、融合在一起并释放出巨大的能量。


新的深紫外激光器，也被称为激光驱动器，能以更高的效率将能量传递给燃料珠，产生更高的温度以引发内爆。NRL 的科学家表示，使用辐射流体力学模拟，性能可提高 100 倍，效率提高 16%，相比下最高效的氟化氪激光器仅为 12%。由于这些改进，ArF 激光器可能会带来更小、更便宜的聚变发电厂。研究团队同时强调，在聚变发电能接入国家电网之前，还有很长的路要走。激光器需要能提供实际工厂所需的能量、重复率、精度和十亿次级发射可靠性。


为了实现这一目标，实验室正制定计划，分为三个阶段，第一阶段致力于 ArF 激光器的基础科学和技术。第二阶段将专注于建造和测试一个完整的高能 ArF 激光器，第三阶段将建造一个由 20 至 30 个激光器组成的内爆设施。NRL 研究物理学家 Steve Obenschain 博士表示：“这些优势可以促进开发大小适中、成本较低的聚变电厂模块，能以小于 1 兆焦耳的激光能量运行……这将极大地改变现在认为激光核聚变能源太昂贵而发电厂又太大的看法。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[即使有疫情封锁温室气体水平在 2020 年创下新高]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69394</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69394"/>
        <updated>2021-10-27T08:52:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[世界气象组织（WMO）表示，尽管世界经济因新冠疫情显著放缓，但大气中累积的温室气体还是在去年创下了纪录，使得减缓全球气温上升的目标“偏离了轨道”。


WMO 周一表示，新冠疫情导致排放量略有下降，但 2020 年的二氧化碳含量仍然高于 10 年平均水平，达到了 413.2 ppm。WMO 在最新温室气体公报中表示，另外两种强效温室气体甲烷和一氧化二氮也出现了增加。WMO 秘书长 Petteri Taalas 表示：“按照目前温室气体浓度增加的速度，到本世纪末，我们将看到温度升高的幅度远超过巴黎协定的目标——比工业化前水平高 1.5-2 摄氏度。”他表示：“我们偏离了轨道。”


Taalas 表示，上一次地球大气中二氧化碳的含量与现在的水平相当是在300 万到 500 万年前，当时全球平均气温比今天高出 2 到 3 摄氏度，海平面高出 10 到 20 米。WMO 表示，人类排放的二氧化碳中只有一半被海洋和陆地生态系统吸收。另一半留在大气中，空气中的二氧化碳总量对气候和土地利用变化很敏感。由于碳排放量过去十年一直增加，尽管去年由于经济活动的减少出现下降，但大气中的含量仍然在不断积累中增加。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[croc – 1 条命令，轻松、安全地传输文件，跨平台命令行工具]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40178</id>
        <link href="https://www.appinn.com/croc/"/>
        <updated>2021-10-27T08:47:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[croc 是一款 Go 语言便携的命令行工具，它能够轻松、安全地传输文件，内置一个公共中继服务器，可以实现内网穿透，也支持自建中继服务器。@Appinn 感谢 @ZXC 同学在Wormhole – 带]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI 研究证明大脑使用自动更正破译语言]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69393</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69393"/>
        <updated>2021-10-27T08:11:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我们是如何说话和阅读的？看似简单的问题推动了 MIT 的一项研究，研究人员使用 AI 模型检查大脑如何以及为什么理解语言。大脑的工作方式可能类似于智能手机的自动更正功能。研究论文发表在《National Academy of Sciences》期刊上，显示 AI 语言模型的功能类似于人脑中的语言处理方法，这表明人脑可能使用对下一个单词的预测处理语言。


在新研究中，MIT 的一组研究人员分析了 43 种不同的语言模型，许多模型都对下一个单词预测进行了优化。这些模型包括可以在得到提示时生成逼真文本的GPT-3（Generative Pre-trained Transformer 3），以及其他一些旨在提供填空功能的模型。研究人员给每个模型展示了一串单词，以测量其神经节点的活动。接着他们把这些模式同受试者在完成语言任务时候的人脑活动进行比较——受试者被要求完成听、阅读完整的句子，以及一次阅读一个单词等语言任务。研究表明，表现最好的下一个单词预测模型的活动模式与人类大脑的活动模式高度相似。此外这些模型中的活动也与人类行为指标相关，比如人们阅读文本的速度。


结果表明，下一个单词预测是语言处理中的一项关键功能，这一结论支持了之前提出但尚未得到证实的一项假设。科学家还没有发现任何进行此类处理的大脑回路或机制。研究者未来计划构建一些下一个单词预测模型的变体，以了解每个模型之间的微小变化会如何影响其处理能力。他们还计划将这些语言模型与为了完成其他类大脑任务（例如对物理世界的感知）而设计的模型结合起来。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊将 Alexa 引入医院和老年生活中心]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69392</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69392"/>
        <updated>2021-10-27T07:50:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在酒店和公寓大楼等垂直领域之后，亚马逊宣布了针对医疗保健服务商和老年生活中心推出新的解决方案。这些解决方案是 Alexa Smart Properties 的一部分，专为满足大规模部署 Alexa 设备的需求设计，允许设施管理员为其居民或者患者创建个性化的体验。在老年生活中心，居民将能使用 Alexa 设备给家人和其他亲人打电话，了解所在社区的动态和其他社区新闻。设备还可用于发布公告，允许居民直接通过音频消息相互交流，可进行音频和视频通话，它们还可以简化其他中心活动——例如登记、维护请求和各种管理任务。亚马逊认为这可以帮助提高设施的效率和生产力。它表示包括 Atria 和 Eskaton 在内的老年生活社区将采用新解决方案。


利用亚马逊为医院提供的新解决方案，患者将能使用 Alexa 与医护人员进行交流、控制房间内的设备，享受新闻和音乐带来的乐趣。医疗保健服务商还可以使用 Alexa 的呼叫和 Drop-In 等功能，无需进入病房就能同患者进行交流。亚马逊表示，这可以帮助医院提高生产力，节省医疗用品以及手套、口罩和防护服等防护用品。由于新冠疫情，部分地方的个人防护用品一直处于短缺状态。亚马逊一直在努力解决录音和转录相关的隐私问题，该公司解释称，医疗保健和老年生活中心解决方案都不会保存录音，用户也不需要与 Alexa 共享个人信息即可使用这些设备。用户可以随时按顶部的按钮让 Echo 的麦克风静音。亚马逊表示将保障受保护健康信息的安全，这些信息经由 Alexa 的技能交互收集，符合《健康保险流通与责任法案》（HIPAA）的要求。亚马逊透露，这两种新的 Alexa Smart Properties 解决方案下月将在美推出。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天文学家发现第一颗银河系外候选行星]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69391</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69391"/>
        <updated>2021-10-27T07:33:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[遥远漩涡星系中一颗土星大小的行星可能是人类在银河系外探测到的首颗行星。这颗系外候选行星围绕一个 X 射线双星运行——由一颗普通恒星和一颗坍缩的恒星或黑洞组成，它与双星系统的距离大致相当于天王星与太阳的距离。这一发现打开了在更遥远距离上寻找系外行星的新窗口。到目前为止，人类探测到近 5,000 颗系外行星，但它们都在银河系中——很少有行星与地球的距离超过 3,000 光年。

因其独特的形状，螺旋星系 Messier 51（M51）也被称为漩涡星系，该星系中的这颗行星距离大约 2800 万光年。领导这项研究的美国哈佛-史密森天体物理中心的 Rosanne Di Stefano 博士表示：“1750 年代以来，人们一直推测现在被称为星系的暗淡遥远星云是岛屿宇宙：类似银河系的受引力束缚的巨大恒星族群。我们发现的这颗系外候选行星……让我们第一次窥探到外部行星系统族群，将行星搜索的范围扩大大约 10,000 倍的距离。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[悬浮窗 – 实时显示屏幕刷效率，高刷检测是否支持 120Hz[iPhone]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40174</id>
        <link href="https://www.appinn.com/floating-screen-refresh/"/>
        <updated>2021-10-27T04:44:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[悬浮窗是一款挺有意思的 iPhone 应用，它通过画中画的方式，来实时显示当前屏幕刷新率，查看你的手机是否支持 120Hz，也能以悬浮的方式显示时间、倒计时、网速等内容。@Appinn 悬浮窗支持的其]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《沙丘》的剧本是在 MS-DOS 中完成的]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69389</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69389"/>
        <updated>2021-10-27T04:23:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[George RR Martin 用 MS-DOS 字处理程序 WordStar 4.0 for DOS 写 《冰与火之歌》，而《沙丘》的剧作家 Eric Roth 也使用 MS-DOS 程序 Movie Master 完成剧本写作。Eric Roth 获得过五次奥斯卡最佳改编剧本奖提名，在 1995 年因《阿甘正传》获得奥斯卡奖。他最近参与的电影包括 Denis Villeneuve 执导的《沙丘 (2021)》（第一部）和 Martin Scorsese 执导的《花月杀手(Killers Of The Flower Moon)》。他过去三十年一直用  Movie Master 写剧本，根据 2014 年发布的一则采访视频，他在 Windows XP 中通过一个 DOS 窗口启动 Movie Master 3.09，在一个古老的米黄色机械键盘上写剧本。他说，“我必须给他们一份硬拷贝，他们必须扫描然后放到他们的电脑里，我必须通过他们的电脑工作，因为你甚至不能发邮件给我或给我任何东西。”Movie Master 有 40 页的页数限制，Eric Roth 认为这有利于他组织剧本，如果剧本无法在 40 页内完成，他会觉得有麻烦了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FCC 撤销中国电信美洲公司在美业务授权]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69388</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69388"/>
        <updated>2021-10-27T03:16:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国联邦通信委员会(FCC)周二投票决定撤销中国电信美国子公司的在美业务授权，理由是出于国家安全考虑。中国电信已获得在美国提供电信服务授权近 20 年，它是中国最大的电信企业。中国电信美洲公司必须在60天内停止服务。中国电信美洲公司的一位发言人表示,“FCC的决定令人失望。我们计划在继续为客户提供服务的同时，寻求所有可用选项。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[瑞幸咖啡就会计欺诈集体诉讼达成 1.75 亿美元和解]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69387</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69387"/>
        <updated>2021-10-27T03:12:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[瑞幸咖啡就股东集体诉讼达成了 1.75 亿美元的和解协议。瑞幸于 2019 年在纽约上市，去年初承认伪造了数亿美元的销售额，这一丑闻曝光后震惊了整个华尔街，该股随后从纳斯达克摘牌。美国证券交易委员会去年 12 月对其处以 1.8 亿美元罚款。它在今年初申请了破产保护。美国曼哈顿地区法官 John Cronan 周二批准了初步和解协议，并安排在 2022 年 1 月 31 日举行听证会以考虑最终批准。这项和解还需要开曼群岛法院的批准。瑞幸则否认有不法行为。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[On Browser-Specific URL Schemes]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354365</id>
        <link href="https://css-tricks.com/on-browser-specific-url-schemes/"/>
        <updated>2021-10-26T20:06:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We’ve covered URL schemes: 
A URL Scheme is like “http://…” or “ftp://…”. Those seem like a very low-level concept that you don’t have much control over, but actually, you do!
I’d call it non-trivial, but developers can register new …
The post On Browser-Specific URL Schemes appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国向 WHO 报告 21 起禽流感传人案例]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69386</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69386"/>
        <updated>2021-10-26T15:35:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国在 2021 年向世界卫生组织(WHO)通报有 21 起人类感染 H5N6 亚型禽流感的案例，而去年只有 5 起。虽然这些数字比 2017 年感染 H7N9 毒株的数百人要低得多，但这些感染很严重，导致许多人病危，至少有 6 人死亡。世卫组织在 10 月 4 日的一份声明中强调病例的增加，并说大多数病例都与家禽接触过，没有人传人的确认病例。世卫组织称，“迫切需要”进一步调查，以了解风险和蔓延到人身上的增加情况。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网信办发布《互联网用户账号名称信息管理规定（征求意见稿）》]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69385</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69385"/>
        <updated>2021-10-26T15:31:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网信办发布了《互联网用户账号名称信息管理规定（征求意见稿）》 ，意见截止日期 11 月 10 日。其中规定：


第五条 互联网用户账号使用者注册账号时，应当与互联网用户账号服务平台签订协议，提供真实身份信息，遵守平台内容生产和账号管理规则、平台公约和服务协议。互联网用户账号使用者在注册、使用账号时，账号名称信息可与使用者的真实职业身份信息相一致。未成年人注册账号时，应当取得其监护人的同意并提供未成年人本人居民身份证号码用于真实身份信息核验。

第六条 互联网用户账号使用者在注册、使用账号名称信息中应当遵循以下原则：互联网个人用户的账号名称信息应当充分体现个人特征，不得模仿、类似党政军机关、新闻媒体、企事业单位等组织机构的名称、标识，或是国家行政区域的地理名称，避免误导公众；互联网机构用户的账号名称信息应当与机构自身的名称、标识等相符合，与机构性质、经营范围和所属行业类型相匹配。


第十二条 互联网用户账号服务平台应当以显著方式，在互联网用户账号信息页面展示账号IP地址属地信息。境内互联网用户账号IP地址属地信息需标注到省（区、市），境外账号IP地址属地信息需标注到国家（地区）。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[流量重定向 Rootkit 使用了微软签发的数字签名]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69384</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69384"/>
        <updated>2021-10-26T14:56:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全公司 Bitdefender 的研究人员发现，一种流量重定向 Rootkit 恶意程序以某种方式通过了驱动程序认证程序， 获得了微软签发的数字签名证书。有效的证书让 Rootkit 能绕过操作系统的限制。窃取企业的数字证书在网络犯罪领域并不罕见，但直接从微软获取合法证书则令人困惑。安全研究人员猜测可能是犯罪分子尝试着递交驱动进行验证，然后不知为何通过了审核获得了证书。名为 FiveSys 的 rootkit 被认为主要通过捆绑破解软件传播，它会安装一个定制 root 证书将流量重定向通过一个代理服务器，它主要被用于攻击网游玩家，旨在窃取登陆凭证和劫持游戏内购买。网络游戏内的虚拟物品交易会涉及到大量资金。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[In-Page Filtered Search With Vanilla JavaScript]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353747</id>
        <link href="https://css-tricks.com/in-page-filtered-search-with-vanilla-javascript/"/>
        <updated>2021-10-26T14:11:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If you have a page that includes a lot of information, it’s a good idea to let users search for what they might be looking for. I’m not talking about searching a database or even searching JSON data — I’m …
The post In-Page Filtered Search With Vanilla JavaScript appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Hilman Ramadhan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Userwell is for Managing Customer Feedback]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353621</id>
        <link href="https://css-tricks.com/userwell-is-for-managing-customer-feedback/"/>
        <updated>2021-10-26T14:10:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(This is a sponsored post.)
Building products for users is a balance between your vision of what your product can do for them, and refining that vision based on their feedback. If you’re really a customer-focused company, you’re listening. …
The post Userwell is for Managing Customer Feedback appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[独立游戏开发者发现 Linux 玩家递交了更多 Bug 报告]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69383</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69383"/>
        <updated>2021-10-26T12:31:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2D 太空模拟游戏《ΔV: Rings of Saturn》的开发商 Kodera Software 在 Reddit 上分享了一组有意思的统计数据。游戏发布抢先体验版本已有两年之久，共售出了超过 1.2 万份拷贝，其中 700 多份是 Linux 玩家购买的。虽然 Linux 玩家数量只占到了所有玩家总数的 5.8%，但他们却报告了 38% 的 bug。抢鲜体验类游戏通常存在大量 bug。开发商共收到 1040 个 bug 报告，Linux 玩家报告了约 400 个，平均 1.75 个 Linux 玩家报告 1 个，他们报告的 bug 并不都是 Linux 平台特有，绝大部分同时影响其它平台。 Linux 玩家的 Bug 报告质量也非常高，包括了非常详细的信息。这一现象被认为与 Linux 使用群体有关，他们很多是 IT 专业人士或软件工程师，熟悉 bug 报告流程。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows XP 发布二十周年，仍有很多人在使用]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69382</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69382"/>
        <updated>2021-10-26T11:26:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Windows XP 于 2001 年 10 月 25 日发布，至今二十周年，由于其易用、运行性能快而可靠，它被认为是最受欢迎的 Windows 版本之一。在 XP 之后微软发布了 Windows 7、8、10 和 11，然而至今仍然有一部分人继续使用它。这是它成功的证明。但微软在 2014 年 4 月 14 日结束了对 XP 的主流支持，扩展支持持续了五年，意味着 XP 用户使用的是缺乏安全保障的系统。根据 StatCounter 的统计数据，截至 2021 年 9 月，使用 XP 的 Windows 用户比率为 0.59%，考虑到 Windows 设备数以亿计，XP 设备的绝对数量仍然相当惊人。值得一提的是，在亚美尼亚，Windows XP 是最受欢迎的操作系统，在 Windows 用户中的比率高达 53.5%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[员工恳请 Facebook 停止让政客改变规则]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69381</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69381"/>
        <updated>2021-10-26T11:22:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[泄露内部文件显示，尽管员工要求停止但 Facebook 高管仍然在进行干预，允许美国政界人士和名人在其社交网络上发布任何他们想发的内容。员工在文件中声称，尽管 Facebook 长期坚持政治中立的立场，但在保守派指责偏见后，它允许右翼人士打破旨在遏制错误信息和有害内容的规则。


2020 年 9 月，就在美国总统大选之前，一份内部备忘录的作者写道，“董事级员工”已经“在内部写道，他们更愿意在决策过程中正式排除政治考虑因素。”作者呼吁公司管理层在其内容审核团队周围建立一道“防火墙”，以阻止这种情况发生，确保 Facebook 不会因为外部政治和媒体压力而保留或删除帖子。


在另一份日期为2020 年 12 月的内部报告中，一名员工声称 Facebook 的公共政策团队在看到删帖可能会伤害强大的政治人物时阻拦了删除帖子的决定。作者还表示：“在多个案例中，关于某个重要的帖子是否违反了特定书面政策的最终判断是由公司高管做出的，有时候是扎克伯格（Mark Zuckerberg）本人。”BuzzFeed 此前曾报道过该笔记的部分内容。


2019 年的另一个例子中，扎克伯格亲自参与了一项决定，允许发布一段视频，该视频虚假地宣称堕胎“从来没有医学上的必要”。后来这个帖子被内容审核人员撤下，在共和党政客投诉后又恢复了。


它们是被称为 Facebook Papers 的文件的一部分，Facebook Papers 向美国监管机构披露，以经过编辑的形式由吹哨人 Frances Haugen 的法律顾问提交给美国国会。包括《金融时报》在内的新闻机构获得了国会收到的这个经过编辑的版本。关于将内容团队与政策和沟通团队分开的任何讨论结果，Facebook 拒绝回应询问。


Facebook 发言人 Joe Osborne 表示：“这些故事的核心是一个错误的前提。是的，我们是一家企业，我们赚取利润。但认为我们这样做是以牺牲人们的安全或福祉作为代价的想法误解了我们自身的商业利益所在。事实上，我们已经投资了 130 亿美元，有超过 40,000 名员工都在做一项工作：确保人们在 Facebook 上的安全。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊严重人力资源问题内情]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69380</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69380"/>
        <updated>2021-10-26T10:49:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亚马逊处理带薪/无薪休假的系统存在一系列的问题，给员工带来了灾难性的后果。


一年前，亚马逊俄克拉荷马州仓库的工人 Tara Jones 抱着她的新生儿，扫了一眼手机上的工资单，发现工资明显偏低：540 美元的工资少了 90 美元。在报告了问题之后，错误还在重复出现。在社区大学上过会计课程的 Jones 女士非常恼火，她给公司创始人 Jeff Bezos 写了一封电子邮件。她写道：“我拖欠了账单，都是因为薪酬团队搞砸了……我是哭着写这封电子邮件的。” Jones 女士不知道的是，她给 Bezos 的邮件推动了内部调查，发现 Jones 女士的问题不是孤例。


一份机密文件记录了调查结果，文件显示，至少一年半内——包括获得创纪录利润的那段时间——亚马逊一直在克扣新生儿父母、面对医疗危机的患者和其他弱势工人的薪水，给他们记缺勤。自一年多前开业以来，Jones 女士所在工厂的部分薪酬计算一直是错误的。公司 179 个其他仓库也可能存在相同问题。亚马逊发言人 Kelly Nantel 表示，到目前为止，亚马逊仍在确定受到影响的员工并为其补发工资。据《纽约时报》数十次采访和获得的数百页内部文件显示，这只是亚马逊处理带薪/无薪休假系统中长期存在的诸多问题之一。记录和采访显示问题涉及面更为广泛——影响到了该公司的蓝领和白领工人——比之前知道的更严重。几位内部人士表示这是公司最严重的人力资源问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我们是否应该为开采月球水资源投资建造基础设施]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69379</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69379"/>
        <updated>2021-10-26T09:55:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自 Clementine 探测器于 1994 年在月球上发现水冰以来，重返月球的前景令人激动不已。兴奋的情绪一扫阿波罗任务结束带来的长达二十年的消沉。水改变了一切。水冰沉积物位于月球的两极，藏在永远没有阳光的陨石坑深处。从那时起，尤其是国际空间站，我们开发了很多先进的技术，能高效地回收水和氧气。这使得为人类消费提供本地水的价值变小了，但如果月球人口增长，需求也会随之增加。如何处理月球上的水？有两个常见答案：用燃料电池储能以及用于推进系统的燃料和氧化剂。第一个理由很容易略过：燃料电池在充电时通过电解回收氢和氧，几乎没有泄漏。第二个理由——也是目前是月球水开采的主要理由——则更为复杂，但并不引人注目。值得一提的是，SpaceX 的火箭使用了甲烷/氧气混合物，因此它们不需要氢推进剂。在太空中开采和利用资源有一个专有名词：就地资源利用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wormhole – 带内网穿透的点对点文件分享工具[Windows]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40168</id>
        <link href="https://www.appinn.com/wormholesoft/"/>
        <updated>2021-10-26T09:12:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wormhole 是一款正在公测的点对点文件分享工具，目前拥有 Windows 客户端，开启服务后即可将当前电脑变为文件分享中枢，用户可通过网页在任何地点进行上传、下载文件，自带内网穿透功能。需手机号]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ocean Cleanup 演示能清除太平洋塑料垃圾的设备]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69378</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69378"/>
        <updated>2021-10-26T08:15:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Boyan Slat 在 18 岁时宣布了清理海洋塑料垃圾的计划。在将近十年之后，现年 27 岁的 Slat 是荷兰发明家，也是非营利组织 Ocean Cleanup 的创始人，目标是到 2040 年清除 90% 的海洋漂浮塑料。


目标似乎遥不可及。Ocean Cleanup 于 2018 年首次尝试塑料捕获装置，但原型机在水中出现故障。2019 年发布的新型号在收集塑料方面做得更好，但估计需要数百台设备清洁全世界的海洋。科学家和工程师开始质疑该组织能否兑现其筹集到的数千万美元资金交付设备的能力。


今年夏天，该组织将希望寄托于一种新设备上面，设备昵称 Jenny，本质上是一条人造漂浮线，它像长开的巨大手臂捕捉塑料，然后将垃圾倒入漏斗状的编织网中。两艘船以大约 1.5节（比正常步行速度慢）的速度拖着它穿过水面，洋流将漂浮的垃圾推向巨网。


8月初，该团队在太平洋大垃圾带（Great Pacific Garbage Patch）中放出了Jenny，这是夏威夷和加利福尼亚之间一股充满了垃圾的涡流。根据 Ocean Cleanup 估计，该垃圾带是世界上最大的海洋塑料垃圾堆，包含了超过 1.8 万块塑料垃圾。


上周，Jenny 面临着最后的考验，该组织试图确定它是否可以将大量塑料拖到岸上而不会破裂或出现故障。Ocean Cleanup 表示，设备从太平洋拖出了 9,000 公斤的垃圾——证明垃圾带最终可以被清理干净。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“三叠纪最大的食肉恐龙”其实是胆小的素食者]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69377</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69377"/>
        <updated>2021-10-26T07:44:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[50 年前在澳大利亚煤矿中发现的脚印化石一直被认为属于一种“类猛禽”的掠食性恐龙，但科学家现在发现，它们实际上是由一种胆小的长颈食草恐龙留下的。


昆士兰大学古生物学家 Anthony Romilio 博士带领一个国际团队重新分析这些脚印，认为是在 2.2 亿年前三叠纪后期留下的。Romilio 博士表示：“多年来，人们一直认为这些足迹是由实雷龙足迹属 Eubrontes 留下的，它们腿高超过 2米。”“这个观点在几十年前引起轰动，在三叠纪时期，没有其他食肉恐龙接近这个尺寸。”


发表于同行评议《Historical Biology》期刊上的研究论文显示，这些足迹实际上是一种被称为 Prosauropod 的恐龙留下的——它是一种体型较小的素食恐龙，腿高约 1.4 米，体长为 6 米。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[来自国企的排放]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69376</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69376"/>
        <updated>2021-10-26T07:35:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2019 年世界前五大排放国占全球排放量的 60% ，其中中国的排放量与其它四国总和相当。中国的碳排放量仍在增加。造成这一问题的一大部分原因是数十家国有企业。去年中石化一个子公司对全球变暖的贡献就超过了加拿大，世界上最大的钢铁厂宝武去年向大气中排放的二氧化碳量比巴基斯坦还要多，超过了奥地利和比利时的总和。任何希望影响气候变化的尝试都必须包括中国的国企。


中国脱碳有几个有利因素。太阳能和风能现在比化石燃料便宜。电动汽车和电池技术已经成熟，中国在这两个领域都处于领先地位。对氢和碳捕捉等绿色技术的投资处于历史最高水平，增加了大规模部署的可能性……


中国最大的任务是让电力系统“变绿”。这意味着关闭数以千计的燃煤发电厂并大幅增加清洁能源。中国在可再生能源方面处于世界领先地位，刚刚在沙漠中启动了一个 100GW 的大型项目，其规模将超过今天印度安装的所有风能和太阳能项目。被称为“五巨头”的中国公用事业公司——华能、华电、中电投、国家能源集团、中国大唐是世界最大的排放企业。2020 年仅这几家企业的排放就增加了 9.6 亿吨二氧化碳，比俄罗斯整个燃煤电力行业的两倍还多。


电力五巨头承诺到 2025 年实现排放达到峰值，但电力需求仍在增加，政府官员一直在将煤炭作为维持能源安全的一种方式——尤其是在世界努力应对冬季能源短缺之时。今年上半年，中国国企申请新建燃煤发电机组 43 台，新建煤电装机容量 15GW。


中国一半以上的石油用于运输。政府一直在全国范围内大力推广电动汽车，电动汽车数量已是世界第一。规划者希望到 2025 年，每五辆新车中就有一辆是新的电动汽车，这一比例现在是 5%。同更环保的发电相结合，这是减少碳排放的最佳选择。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软的开源项目办公室]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69375</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69375"/>
        <updated>2021-10-26T07:01:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[VentureBeat 采访了微软的开源项目办公室（OSPO）主任 Stormy Peters。Peters 表示：“随着越来越多的组织参与开源，这是令人兴奋的时刻。对于开发者来说，参与开源和能在工作中使用开源软件同样重要——参与开源的工作更可能留住开发人者。”


然而软件供应链攻击和其他安全问题带来的威胁日趋严重，更不用说各种复杂的许可证和合规问题，这给开发者和工程师带来了相当大的压力，他们真正想做的只是构建产品。这就是 OSPO 诞生的目的。Peters 表示：“OSPO 有助于确保开发人员快速行动。如果没有 OSPO，微软的团队可能需要自己完成更多合规性工作，在理解开源许可证、合规性、最佳实践和社区时，他们必须重新发明轮子——他们能做的很好，但我们希望通过在公司内相互学习以及使用工具标准，帮助他们做得更快更好。”


Peters 表示，OSPO 发展迅速，在范围和行业普及方面有两个特别的变化。Peters解释称：“OSPO 不再只关注许可证合规性和知识产权问题——我们现在帮助提供最佳实践、培训、外展等……OSPO 不再只是科技公司的专属。”事实上，TODO Group 最近的一项调查发现，虽然 OSPO 在科技行业的普及率仍然是最高的，但是在教育和公共部门等也正在兴起。TODO Group 是一个会员制组织，旨在围绕开源项目开展协作并分享最佳实践。“我们希望减少摩擦，让员工更容易使用开源——包括使用和贡献开源软件，以及在社区中启动项目……”


Peters 解释称：“我们的工作是帮助员工更轻松地使用开源，为开源做出贡献……我们与所有团体合作，帮助制定政策，为员工提供知识和工具，并就他们的开源战略咨询公司内部和业内其他公司的不同团体。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[超精密时钟显示量子世界与引力如何关联]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69374</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69374"/>
        <updated>2021-10-26T06:32:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[单个原子云的顶部和底部的时间流速不同。物理学家希望此类系统有朝一日能帮助将量子力学和爱因斯坦的引力理论结合起来。


臭名昭著的双胞胎悖论将宇航员 Alice 送上极速太空之旅。当她返回与双胞胎兄弟 Bob 重聚时，她发现他衰老得更快。这是一个众所周知但是令人困惑的结果：如果你运动得快，时间就会变慢。引力有相同的效果。根据爱因斯坦的相对论，地球——或者任何大质量物体——以一种减缓时间的方式扭曲时空。如果 Alice 生活在海平面上，Bob 生活在引力稍弱的珠穆朗玛峰峰顶，他会又一次衰老得更快。地球上的差异不大，但真实存在——差异可以通过将原子钟放在山顶和谷底，通过两者之间的差异进行测量。


物理学家现在设法将这种差异测量到毫米。本月早些时候发表在预印本服务 arxiv.org 上的一篇论文中，Jun Ye 实验室的研究人员测量到了毫米级电子云顶部和底部之间的时间流逝差异。Jun Ye 是科罗拉多州博尔德市 JILA 研究所的一位物理学家。这项工作将广义相对论和量子力学交叉研究推进了一步，众所周知，这两种理论彼此不相容。新时钟采用了一个基本的量子系统——原子钟——并将其与引力交织在一起。在实验中，Ye 的团队使用了一个光学晶格钟，这是一个由 100,000个锶原子组成的云，可以被激光激发。如果激光的频率恰好，围绕每个原子运行的电子将被激发到更高更活跃的轨道。因为只有很小范围的激光频率会激励电子移动，所以测量这个频率可以提供极其精确的时间测量。它就像一个量子老爷钟，不过滴答声是来自激光的振荡，而不是钟摆的摆动。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Facebook 投资数十亿美元发展元宇宙]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69373</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69373"/>
        <updated>2021-10-26T04:52:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在广告业务面临不确定性之际，社交巨人宣布将投资数十亿美元发展元宇宙技术，而它将开始公布其虚拟和增强现实部门的财务数据。Facebook 首席执行官扎克伯格(Mark Zuckerberg)表示，在未来几年里，Facebook 将被看作是一家元宇宙公司，而不是一家社交媒体公司，它进行了多项投资来发展元宇宙技术。“元宇宙”一词出自 30 年前一本反乌托邦小说，目前正在引起广泛讨论。它泛指一个共享的虚拟环境，任何使用不同设备的人都可以进入访问。该公司并未宣布任何新名称。针对上周 Verge 关于其改名计划报导，Facebook 回应称不会对“谣言或臆测”置评。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉市值突破一万亿美元]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69372</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69372"/>
        <updated>2021-10-26T02:17:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在从租车公司 Hertz 获得了有史以来最大订单之后，特斯拉周一市值突破 1 万亿美元，成为全球市值最高的汽车制造商。特斯拉是第一个跻身万亿美元公司精英俱乐部的汽车制造商，这些公司包括苹果、亚马逊、微软和 Alphabet。多数汽车制造商并不会夸耀对租车公司的销售，这类销售通常是以折扣价进行的，以出清滞销车型。但对特斯拉及其投资者来说，Hertz 决定在 2022 年底前订购 10 万辆特斯拉汽车，表明电动车不再是小众产品，在不久的将来将主导大众汽车市场。特斯拉周一在解决威胁到其中国业务的监管问题方面似乎也取得了进展。该公司表示，已在上海新开设一家数据和研究中心，以符合政府的要求，即从中国车辆收集的数据必须留在中国。然而，特斯拉周一面临美国方面新的监管压力。美国国家运输安全委员会(NTSB)新任负责人致信马斯克(Elon Musk)，质疑特斯拉为何要推出“全自动辅助驾驶(Full Self Driving)”软件，即使该公司尚未正式回应 NTSB 对这套自动驾驶系统安全性的质疑。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Greatest CSS Tricks Vol. I eBook (PDF and EPUB)]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353728</id>
        <link href="https://css-tricks.com/the-greatest-css-tricks-vol-i-ebook-pdf-and-epub/"/>
        <updated>2021-10-25T19:25:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[When I wrote the “book” The Greatest CSS Tricks Vol. I, I put “book” in quotes because there wasn’t anything terribly book-like about it. The only way you could read it was online, logged into this website, with an …
The post The Greatest CSS Tricks Vol. I eBook (PDF and EPUB) appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小鹏汽车宣布飞行汽车]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69371</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69371"/>
        <updated>2021-10-25T15:30:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[小鹏汽车子公司小鹏汇天周日宣布了能在公路行驶也能在空中飞行的电动汽车，计划在 2024 年推出。小鹏汇天上周宣布其 A 轮融资筹集到超过 5 亿美元。小鹏汇天称其电动汽车采用轻量级设计，有一个可以折叠的水平旋翼，设计尚未完全确定，最终设计可能会有变动。飞行汽车配备了一系列安全功能，包括降落伞。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊硬盘特价：12～18 TB 西部数据硬盘降价啦]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40165</id>
        <link href="https://www.appinn.com/amazon-wd-elements-202110/"/>
        <updated>2021-10-25T14:48:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[时隔一年，做了过山车之后，来自亚马逊的硬盘价格终于回落了。目前 12TB、14TB、16TB、18TB 均有货。@Appinn 特价频道 先做个广告，青小蛙创建了一个亚马逊销量榜与降价榜的 Teleg]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Semantics of Jamstack]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353496</id>
        <link href="https://css-tricks.com/the-semantics-of-jamstack/"/>
        <updated>2021-10-25T14:20:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The past year has seen a healthy debate around the term ‘Jamstack’ as the definition gets stretched to include new use cases. I recently posted my take on a Jamstack definition in “Static vs. Dynamic vs. Jamstack: Where’s The Line?”…
The post The Semantics of Jamstack appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Mike Neumegen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉在上海建成研发中心和数据中心]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69370</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69370"/>
        <updated>2021-10-25T12:05:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[特斯拉周一表示，特斯拉上海研发创新中心和特斯拉上海超级工厂数据中心均建设落成，并于近期投入使用；其中，上海研发创新中心是特斯拉首个设立在海外、以整车开发为基础的研发中心。特斯拉新闻稿并称，按照《上海市数据中心建设导则（2021版）》相关要求，特斯拉已经完成数据中心相关审批备案要求，并建成特斯拉上海超级工厂数据中心，用于存储工厂生产等中国运营数据。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英特尔的未来在于芯片代工业务]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69369</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69369"/>
        <updated>2021-10-25T11:48:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[过去一年半的新冠疫情让每个人都转向他们的屏幕，对设备（手机和笔记本电脑）和云服务（Netflix 和 Zoom）的需求激增，这一切需要一系列先进半导体提供支持。制造商竞相从他们的晶圆厂中“压榨”出更多的芯片，但在新冠疫情出现之前，很多晶圆厂已接近极限。尽管如此，英特尔及其竞争对手没有急于建造新的晶圆厂——晶圆厂的成本高得惊人，如果没有持续的需求，半导体公司不愿意建造更多晶圆厂。但是现在，全球新冠疫情持续扰乱供应链，芯片制造商确定当前的需求激增不会消退。英特尔投资 200 亿美元在亚利桑那州钱德勒建立两家新芯片工厂只是一个例子。三星在 5 月宣布它将在未来十年内斥资 1510 亿美元提高半导体产能。台积电在 4 月也发表了类似的声明，承诺仅在未来三年内将投资 1000 亿美元。


保持制造最先进芯片的领先优势需要大量投资，这已将半导体竞争者的数量从2001 年的 20 多个减少到今天的只剩 2 个。Georgetown 大学安全和新兴技术中心的研究分析师 Will Hunt 表示：“由于涉及巨大的资本成本，领先优势的空间很小。在芯片上进行蚀刻的尺寸越来越小，所需设备的价格推动了资金成本的上升。几年前，业界开始用极紫外光刻（EUV）缩小晶体管尺寸。EUV 机器是物理学和工程学上的奇迹，一台工具的成本高达 1.2 亿美元。为了不掉队，企业需要未来几年内购买十几台甚至更多这样的设备。为了使投资有意义，半导体制造商必须生产和销售大量芯片。哈佛商学院管理学教授 Willy Shih 表示：“当你有大量订单时，你就可以进行良品率试验，提高良品率，而良品率就是一切，因为这就是你覆盖成本的方式。” 这就是为什么 Pat Gelsinger 领导的英特尔正在做一些该公司历来不愿意做的事情的原因。Gelsinger 在亚利桑那州的奠基仪式上表示：“我们现在是一家晶圆代工厂。”他表示，未来几年英特尔将“向整个社区打开我们晶圆厂的大门，以满足客户的代工需求——其中有很多美国公司今天还在完全依赖国外的供应来源。”


但成为领先的晶圆代工厂不仅仅是建造晶圆厂，然后告诉客户你可以帮他们制造芯片这么简单。Gelsinger 将不得不改变英特尔的文化，并在某种程度上改变其技术，两者都根深蒂固。Semiconductor Advisors 公司总裁 Robert Maire 表示：“他必须让巨轮调头。”未来几年英特尔要同时应对多项挑战。随着新的商业模式的推出，该公司需要加大研发力度，同时在现金流方面保持谨慎。英特尔已经落后，以至于它现在计划将其最先进芯片的生产——以及随之而来的部分利润——外包给台积电。这次过渡将需要高度关注。Shih 表示：“代工业务可能会让他们分心。”他补充表示，Apple、Google、Amazon 和其他一些公司正在从英特尔的标准化芯片转向自己的定制芯片。如果英特尔不能与时俱进，就有可能被甩在后面。Shih 表示：“将会有很多挑战，他们将会面临考验……这会很困难。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家制造出比钢刀锋利三倍的木刀]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69368</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69368"/>
        <updated>2021-10-25T11:39:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[刀具通常用钢或者陶瓷制成，但是 10 月 20 日《Matter》期刊发表的一篇研究论文中，材料学家描述了最新发现：一把比不锈钢餐刀锋利三倍的“硬化木刀”。马里兰大学材料科学家、论文第一作者 Teng Li 介绍，它可以“轻松”切开一块中等熟度的牛排，可以重复使用多次。Li 的团队找到了一种方法，该方法分为两步，将刀片的硬度提高了 23 倍。这是通过确保木材保留更高水平的纤维素来实现的。


通常木材仅包含约 50% 的纤维素，它提供了部分结构完整性，其余部分由较弱的分子构成。Li 的方法能去除较弱的成分，但保留纤维素。将木材涂上矿物油，帮助它在使用和洗涤过程中保持锋利度。他们的方法能防止缺陷渗入。他在一份声明中表示：“材料的强度对空隙、管道或者凹坑之类缺陷的大小和密度非常敏感。”该团队并没有止步于硬化木刀。他们还开发了木钉，这些钉子和传统钢钉一样锋利。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国塑料工业产生的污染到 2030 年将超过煤炭]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69367</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69367"/>
        <updated>2021-10-25T11:07:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[塑料污染通常会让人联想到风中飘扬的食品袋或者海鸟胃中的塑料颗粒。但是很快，塑料污染可能会有另一种含义，一份新报告预测，到这个十年末，美国塑料行业的温室气体排放将超过煤炭。


曾任 EPA 区域主管的 Beyond Plastics 总裁 Judith Enck 在报告中表示：“不像堵塞下水道和乱扔的塑料垃圾，塑料行业对气候的破坏影响不那么显眼，与之相关的公众监督却很少，政府问责甚至更少。”


塑料是一个经常被忽视的巨大碳污染来源。Bennington College 和非营利性组织 Beyond Plastics 的报告显示，美国的塑料生产至少会产生 2.32 亿公吨的温室气体。如果目前计划或在建的 42 家工厂投产，预计到 2025 年塑料生产的排放还将再增加 5500 万吨。


去年美国煤电产生了 7.86 亿公吨的二氧化碳，随着天然气、太阳能和风能的竞争，这一数字预计会下降。2019 年至 2020 年间，煤炭造成的碳污染减少了1.66 亿吨。随着煤炭排放量的持续下降和塑料行业排放量的不断上涨，两条线不可避免地会出现交叉。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天文学家观测到超新星爆炸全过程]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69365</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69365"/>
        <updated>2021-10-25T09:13:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一颗距离 6000 万光年的恒星去年发生了超新星爆炸，天文学家设法使用地面和太空望远镜捕捉到了爆炸的所有阶段，获得了一个前所未有的数据集，包含了在爆炸之前、期间和之后收集到的独立观察结果。它提供了非常罕见的、超新星早期毁灭阶段的多面视图。由此产生的数据能极大地提高我们对恒星变成超新星时所涉及过程的理解，可能会促使早期预警系统的出现，天文学家可以利用预警系统预测此类事件的发生时间。


调查负责人、加州大学圣克鲁兹分校的天文学家 Ryan Foley 在新闻稿中解释称：“我们过去常常谈论超新星，就像是犯罪现场调查员一样——事后出现，试图弄清楚发生了什么事情……这次是完全不同的状况，因为我们真的知道发生了什么，实际上实时看到了死亡的过程。”


当然这颗超新星发出的光花了 6000 万年才到达地球，所以它并不真的是“实时”发生的事情，但你应该能明白 Foley 的意思……对靠近该恒星的星周物质的观察是通过哈勃望远镜在爆炸发生后的几个小时内完成的。研究论文将发表在《Royal Astronomical Society》期刊上，论文主要作者 Samapor Tinyanont 表示：“我们很少能够看到这种非常接近的星周物质，因为它们只能在很短的时间内看到，我们通常至少要在爆炸后几天才开始观察超新星。”从爆炸开始前几天到爆炸结束后几周，TESS 设法每 30 分钟捕捉到一张这个正在演化的系统的图像。在爆炸被首次探测到的几个小时之内，哈勃望远镜就加入了这项工作。可追溯到 1990 年代的档案数据也被找出来用于分析，从而对一颗正在消失的恒星展开了一场时间跨度为数十年的、前所未有的调查……


在新闻稿中，研究人员将 SN 2020fqv 称为“超新星的罗塞塔石碑”，因为新的观测可以将隐藏的或知之甚少的信号转化为有意义的数据。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何为文字添加拼音，方便小孩学习识字？]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40161</id>
        <link href="https://www.appinn.com/how-to-add-pinyin-to-text/"/>
        <updated>2021-10-25T08:34:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来自问题频道，@montaus 同学的问题：想把散文添加拼音，方便小孩学习识字( https://meta.appinn.net/t/topic/26739 ) 并提供了两个思路： Android 电]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FBI 为何获得勒索软件密钥后秘而不宣 19天？]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69364</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69364"/>
        <updated>2021-10-25T08:12:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[据现任和前任美国官员透露，在夏天的一次勒索软件攻击中，数百家企业和机构的计算机被锁定。尽管 FBI 已秘密获得了能帮助解锁这些计算机的密钥，他们还是拖延了近三周，没有及时伸出援手。


密钥是通过访问发动袭击的俄罗斯犯罪团伙的服务器获得的。立即使用密钥能帮助受害者——包括学校和医院——避免分析师估计的大约数百万美元的恢复成本。但是在其他机构的同意下，FBI 没有这样做，部分原因是它计划开展一项行动打击这个被称为 REvil 的黑客组织，它不想打草惊蛇。而政府评估认为危害并不像最初担心的那么严重。


现任和前任官员表示，计划中的打击并未发生，因为美国政府还未出手，REvil 平台就在 7 月中旬下线，黑客在 FBI 有机会执行其计划之前就消失了……FBI 最终在 7 月 21 日同软件被感染勒索软件的 IT 公司 Kaseya 分享了该密钥——在攻击发生 19 天之后。Kaseya 要求新西兰安全公司 Emsisoft 创建一个新的解密工具，并在第二天公布了该工具。但对于部分受害者已为时过晚……


FBI 局长 Christopher A. Wray 上周二在国会作证时表示，延误的部分原因是因为与盟友及其他机构的合作。他表示：“我们是作为一个整体做出决定的，而不是单方面做出决定。”他还指出他必须限制自己的言论，因为调查还在进行之中……他还表示“测试和验证”解密密钥导致了延迟。他在参议院国土安全委员会听证会上表示，“开发一种可供受害者使用的工具需要很多工程工作。”


然而，Emsisoft 能迅速采取行动。Emsisoft 首席技术官 Fabian Wosar 表示，他们从 FBI 提供给 Kaseya 的内容中提取出密钥，创建了新的解密程序并对其进行了测试，这一切只花了 10 分钟。因为该公司熟悉 REvil 的勒索软件。Wosar 表示：“如果我们需要从头开始的话，大概需要花四个小时。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国空军宣布在阿拉斯加建微型核反应堆计划]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69363</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69363"/>
        <updated>2021-10-25T06:58:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国空军上周宣布选择阿拉斯加的 Eielson 空军基地作为首个微型核反应堆试验项目的地点。


美国军方和能源部一起研究微型核反应堆的设计，将其作为一种可能的解决方案，满足不断增长的电力需求（包括战场上的单位）、帮助削减成本、通过减少对化石燃料的依赖提升整体运营效率。该基地位于阿拉斯加内陆深处，靠近费尔班克斯市，在北极圈以南约 110 英里。


目前尚不清楚现在计划在 Eielson 建造的反应堆的具体规格。美国空军表示，该项目是依据 2019 年财年国防政策法案启动的，目标是在 2027 年底前让该微型核反应堆全面运行。这似乎表明该反应堆是国防部长战略能力办公室名为 Project Pele 计划的一部分。项目于 2019 年启动，目标是展示一个能产生 1 到 5 兆瓦电力的小型反应堆。


五角大楼今年 3 月将 Project Pele 反应堆原型合同授予 X-Energy 和 BWX Technologies。合同要求两家公司在未来两年内完善设计，预计将在两者中选出一种获胜设计。微型反应堆的相关工作有望在 2022 财年年底前开始。

与 Eielson  相关的19,780 英亩土地因存在有毒化学污染已被美国环境保护署（EPA）划定为“超级基金污染场址”。空军的 FAQ 解释称，来自微型核反应堆的废弃物“将遵循同商业核工业同样严格的存储和控制要求。”FAQ 还指出，该反应堆不会连接到商用电网。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Peter Thiel 认为应该更担心“监视 AI”]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69362</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69362"/>
        <updated>2021-10-25T06:43:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亿万富翁 Peter Thiel 相信，“相比于通用人工智能（AGI），人们应该更担心‘监视AI’。”
这位联合创办大数据公司 Palantir 的风险投资家在迈阿密的一个活动上表示，在通往 AGI 的路上，你会得到监视 AI，他将其描述为“共产主义的极权技术”。那些担心 AGI 的人实际上没有“抓住真正重要的事情，”Thiel 表示，政府将使用 AI 面部识别技术控制民众。


Thiel 的言论是在彭博社报道 “Palantir 知道你的一切”的三年之后做出的。Thiel 还投资了面部识别公司 Clearview AI 和监控初创公司 Anduril。市值 480 亿美元的 Palantir 开发了数据拖网技术，情报机构和政府用这种技术监视和发现公共和私有数据库中的可疑模式。该公司的客户包括 CIA、FBI 和美国陆军……


Thiel 是一位著名的自由意志主义者，是 PayPal 的联合创始人，在 Facebook 的董事会拥有一个席位。他表示，如今的硅谷并不像六七年前那样热衷谈论 AGI了……在演讲中，Thiel 还将 AI 和加密货币相提并论，表示他更愿意看到后者成功。“如果我们说加密货币是自由意志主义的，从根本上说它是一种去中心化的力量，那么我认为我们也应该愿意说，AI 特别是低技术监控形态的 AI，本质上是共产主义的。”


他表示：“如果你把它定义为一场技术竞赛……我希望加密货币的去中心化世界能赢。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苏丹发生军事政变网络中断]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69361</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69361"/>
        <updated>2021-10-25T06:25:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[周一早晨，苏丹地区的互联网遭到了严重干扰，全国网络连接率跌至了 34%。据媒体报道，苏丹发生了军事政变，总理 Abdalla Hamdok 的家被军方包围。多名政府高官也被身着军警服装的人逮捕。首都 Khartoum 国际机场的航班已经停飞，电话和互联网都中断。据目击者称，周一上午示威者在街头抗议逮捕行动，他们点燃了火堆，设置了路障。亲民主的 Sudan Professionals' Association 呼吁人们走上街头抗议军事政变。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[​阶级斗争的新兄弟：“认知”斗争]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69359</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69359"/>
        <updated>2021-10-25T05:44:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[有一种新的斗争方式出现了，它和阶级斗争很像，只由一种条件决定。


马克思和恩格斯在历史名篇「宣言」中做了一个论断，说——迄今为止所有存在社会的历史都是阶级斗争史。大师就是大师，“马恩”在「宣言」里说的阶级划分是比较特殊的，非常有开创性。他们认为，阶级斗争的“阶级”和传统意义上的“社会阶层”无关，比如贵族与否，肤色黑白。


“是否掌握生产资料”，才是唯一的“阶级”判定条件。如果做个粗糙的总结，就是经济权力的高低，决定了阶级的差别。


这种阶级划分法的很精确，也很苛刻。


以至于连印度种姓制度这么泾渭分明的阶层划分，也有很多学者说这不是经济斗争，而是文化现象。


参照这种单一条件论的社会阶层划分法，我们发现，似乎一种新的斗争方式正在出现。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[普通闹钟 – 支持「智能跳过节假日」的闹钟[iPhone]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40157</id>
        <link href="https://www.appinn.com/putongnaozhong-iphone/"/>
        <updated>2021-10-25T04:18:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[普通闹钟是一款普通闹钟，支持智能跳过节假日，让你在节假日不受闹钟打扰，在一些变为工作日的周末，享受闹钟服务。@Appinn iPhone 用户大概在每次节假日后错过闹钟，都会想找一款闹钟应用。 普通闹]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯加强互联网审查]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69360</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69360"/>
        <updated>2021-10-25T02:41:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯的互联网审查行动始于一系列官僚主义的邮件和表格，要求 ISP 提供流量号（ traffic number）、设备规格和连接速度等技术细节，紧跟着而来的就是黑盒子。ISP 别无选择，只能允许政府技术人员将黑盒子与计算机系统和服务器安装在一起，这给与政府封锁、过滤和限制他们不想让俄罗斯居民访问的网站的能力。俄罗斯总统普京曾将互联网称为是 CIA 的项目，视其为一种威胁，正逐步加强对其的审查。今年早些时候，俄罗斯以 Twitter 未能及时删除它认为非法的内容而对其进行限速的惩罚，这是外界看到黑盒子过滤系统首次投入作用。这个黑盒子就是深度包检测（DPI）设备。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[报道沙特新闻的纽时记者被 Pegasus 入侵]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69358</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69358"/>
        <updated>2021-10-25T02:17:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[报道沙特新闻并撰写了一本有关沙特王储  Mohammed bin Salman 书籍的《纽约时报》记者 Ben Hubbard 被以色列公司 NSO Group 的间谍软件 Pegasus 入侵。加拿大多伦多大学公民实验室周日披露，Hubbard 在 2018 年 6 月到 2021 年 6 月之间多次成为间谍软件的攻击目标，2020 年 7 月到 2021 年 6 月他的手机感染了 Pegasus，公民实验室对哪位 NSO Group 客户发动攻击没有下定论，但认为同一攻击者还在 2021 年入侵了另一名沙特活动人士的手机。Hubbard 的手机号码在 2019 年出现在 Pegasus 项目清单上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[沙特计划到 2060 年实现零排放]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69357</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69357"/>
        <updated>2021-10-25T02:10:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[沙特王储 Mohammed bin Salman 表示计划到 2060 年实现温室气体“净零排放”，比美国晚 10年。温室气体主要由化石燃料燃烧产生。他还说，沙特将把计划在 2030 年前实现的减排量增加一倍。全球第二大排放国美国承诺到2050年实现“净零”，即其排放的温室气体不超过其能够捕获或吸收的数量。但是，全球最大排放国中国和第三大排放国印度还没有对这个时间表做出承诺。沙特阿美总裁兼首席执行官纳瑟尔(Amin Nasser)说，将碳氢化合物“妖魔化”会适得其反。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CSS @counter-style规则详细介绍]]></title>
        <id>https://www.zhangxinxu.com/wordpress/?p=10148</id>
        <link href="https://www.zhangxinxu.com/wordpress/2021/10/css-counter-style/"/>
        <updated>2021-10-24T17:19:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[虽然目前项目符号支持的关键字值接近上百个，但是还是不能满足日常开发的需求，在这种情况下，@counter-style 出现了，可以让我们自定义计数规则。]]></summary>
        <author>
            <name>张 鑫旭</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[地震促进了树木生长]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69356</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69356"/>
        <updated>2021-10-24T12:47:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[地震能摧毁建筑物也能促进森林成长。一项新研究发现，地震通过将额外的水注入树木周围的土壤而推动其生长。这种短暂的增长也在树轮中留下了记录，有助于确定古代地震的日期。德国 Potsdam 大学的水文学家 Christian Mohr 最初没有在地震和树木生长之间寻找关联性的计划，2010 年智利 8.8 级 Maule 大地震严重影响到了他在当地河谷的沉积物移动研究。地震后他和同事注意到河谷水流加快了，怀疑 Maule 地震震动了土壤，提高了渗透性，使得地下水更容易从山脊流到山谷。自然地震很可能通过牺牲山坡上的树木而促进山谷树木的生长。对山坡和山谷中树芯样本的分析显示，山谷树木在地震之后经历持续数周到数个月的短暂生长高峰，而山坡树木则增长放缓。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Proton 在瑞士赢得对数据保存义务的上诉]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69355</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69355"/>
        <updated>2021-10-24T12:04:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[加密电邮服务商 Proton（ProtonMail）在瑞士赢得对数据保存义务的上诉。瑞士联邦行政法院裁决，电邮服务商不能被视为电信服务商，因此不受数据保存要求的约束。瑞士邮政和电信监督局（PTSS）在 2020 年 9 月裁定 Proton 不再受益于有限的监视义务，必须保存监视所需要的数据，并在质询时提供数据。Proton 对此提起了上诉。联邦行政法庭现在推翻了这一裁定。Proton 创始人兼 CEO Andy Yen 表示法庭的裁决是其推进隐私和自由的重要第一步。Proton 上个月因替法国警方跟踪一位使用其服务的法国活动人士的 IP 地址而引发争议，它表示默认情况下并不会记录 IP 地址，这次只是遵守瑞士国内的法律。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软拒绝为 Process Hacker 提供内核驱动签名]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69354</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69354"/>
        <updated>2021-10-24T11:38:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Process Hacker 是一款强大而灵活的开源工具，采用 GNU GPLv3 许可证，可用于监视系统资源、调试软件和检测恶意程序，但由于微软拒绝为新版本提供内核驱动签名，这意味着较新版本的 Process Hacker 将无法在 Windows 上使用。微软 Microsoft Process Explorer 与 Process Hacker 拥有相同的功能，但 Process Hacker 更受欢迎，开发者认为微软采用了与对付 Netscape Navigator 浏览器相同的方法去消除竞争。微软声称拥抱开源和透明，但实际上是做一套说一套。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[落水后，为 iPhone 喇叭排水的「专用快捷指令」]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40136</id>
        <link href="https://www.appinn.com/labapaishui-shortcuts/"/>
        <updated>2021-10-24T03:08:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[两年前，青小蛙发现过一个相当有趣的网页：Fix My Speakers 🔊 – 通过特定的声波，清出意外弄湿的喇叭里的液体，用你的 iPhone 访问这个网页，喇叭就会发出奇怪的]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fastmail、Runbox 和 Poste 遭到 DDoS 勒索攻击]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69353</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69353"/>
        <updated>2021-10-23T15:48:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[电邮服务 Fastmail、Runbox 和 Poste 正遭到大规模 DDoS 攻击，攻击者要求支付比特币以停止攻击。Runbox 称，攻击流量超过了 50 Gbps，间歇性的屏蔽了客户对其服务的访问。向勒索者支付金钱并不能保证未来不会发生类似的攻击，只能让此类攻击变得更具有吸引力，增加未来发动 DDoS 攻击得可能性。相同得勒索者还攻击了 Fastmail 和 Poste。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印度新冠疫苗接种数量突破 10 亿剂]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69352</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69352"/>
        <updated>2021-10-23T12:46:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[印度新冠疫苗接种数量突破 10 亿剂，相比今年初因 Delta 变种感染人数激增医院瘫痪的情况，现在堪称是一个里程碑。在印度符合接种条件的成年人口中，约 75% 至少接种了一剂，30% 完成了两剂接种。印度是在中国之后第二个接种数量突破 10 亿剂的人口大国。中国的新冠疫苗接种在八月底突破了 20 亿剂次，8.9 亿人完成全程接种。印度官员表示，第二剂接种是目前的优先事项。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CleanUp.pictures – 魔法橡皮擦：快速删掉任何图片中不需要的部分]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40151</id>
        <link href="https://www.appinn.com/cleanup-pictures/"/>
        <updated>2021-10-23T11:06:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CleanUp.pictures 是一款开源的在线服务，它可以通过魔法橡皮擦，快速删掉任何图片中不需要的部分，简单快捷。@Appinn 感谢 @GitHubDaily 的推荐。 CleanUp.pic]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[数学教师将微积分课程视频上传到 Pornhub]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69351</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69351"/>
        <updated>2021-10-23T08:01:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[YouTube 上的教学视频市场已经饱和，一名教师认为成人视频平台上此类视频存在很大的空白，他因此决定将自己的微积分课程视频上传到Pornhub。结果他成功了，他的视频获得了 160 万浏览量，并为自己的付费在线课程找到了更多客户，年收入达到了 25 万美元以上。Pornhub 社区也接受了这位教师，视频下的留言大多比较友好，有用户表示数学期末考试要用到。他的微积分视频包括了三个部分(1) 极限篇、连续篇、微分篇、微分应用篇；(2) 积分前篇、积分后篇；(3) 数列与级数、多变量函数微积分、向量微积分。第一部分是免费的，第二和第三部分则要付费。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果允许开发者向客户提供其它支付选项]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69350</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69350"/>
        <updated>2021-10-23T07:44:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[苹果更新了它的《App Store 审核指南》，删除了“开发者不得使用从 app 内获得的信息将个人用户定向到 app 之外的位置，以使用 app 内购买项目之外的购买方式 (例如，个人用户在 app 内注册帐户后，向这位用户发送介绍其他购买方式的电子邮件)。”苹果是在 8 月份宣布它允许应用开发者为客户提供无需支付佣金的直接购买方式。剔除相关条款兑现了这一声明。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 当年一群大陆精英规划打造的台湾半导体产业，如今成为台湾经济的核心命脉]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/424738124</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/424738124"/>
        <updated>2021-10-23T00:33:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[台湾的半导体产业链现在是真的强，也带动了台湾经济现在发展强劲。
台湾地区最近再次调整了基本薪资，也就是最低工资标准，从2022年1月1日起，从现在的24000元新台币上涨到25250元新台币，按照目前4.35的汇率，相当于底薪从5517元上涨到5805元人民币，涨幅达到了5.21%。
台湾经济因为半导体为中心的电子产业等去年和今年的大爆发，可以说日子过的不错，今年8月份出口增长26.9%，今年9月份出口增速提高到29.2%，单月出口金额达到396.6亿美元，创历年单月新高。


在说起台湾半导体产业发展的时候，都会提到1974年2月7日台北小欣欣豆浆店的一场会议，当时参加会议的有经济部长孙运璿，交通部长高玉树，工业技术研究院院长王兆振，电信研究所所长康宝煌，行政院秘书长费骅，电信总局局长方贤齐及美国RCA公司（Radio Corporation of America，美国无线电公司）任职的技术专家潘文渊七人，他们坐在一起讨论台湾未来的产业发展，可以称之为台湾半导体产业发展命运的关键时刻。
在1970年代初，台湾的中华民国政府1971年退出联合国，1972年被日本断交，1973年更是爆发世界石油危机，因此蒋经国在1973年10月决定推动十大建设，以提振台湾的经济发展，但是这十大建设都是基建和重工业的范畴。
如下图，十大建设分别是中正国际机场，核能发电厂，苏澳港，台中港，北回铁路，中山高速公路，铁路电气化，大炼钢厂，石油化学工业，中国造船厂。
时任行政院院长蒋经国要求经济部长孙运璿和行政院秘书长费骅在科技方面找一个突破性的大项目来做，以提振台湾经济发展，这是台湾半导体产业的起源。


费骅毕业于上海交通大学，他在1973年10月找了自己的校友电信总局局长方贤齐，以及在美国无线电公司担任科学家和实验室主任的校友潘文渊一起讨论，这三人都是20世纪30年代毕业于上海交通大学，之后方贤…]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Can Include (a Certain HTML element within another Certain HTML Element)]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354567</id>
        <link href="https://caninclude.glitch.me/"/>
        <updated>2021-10-22T17:57:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A single-serving website from Alexander Vishnyakov for testing if it’s valid to put any particular HTML element within another type of HTML element. Kinda neat to have a quick reference for this.
Some combinations feel fairly obvious: can you put …
The post Can Include (a Certain HTML element within another Certain HTML Element) appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[政府采取行动迫使 REvil 再次下线]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69349</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69349"/>
        <updated>2021-10-22T15:18:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯勒索软件组织 REvil 本周再次下线，该组织运营者 0_neday 自称服务器遭到入侵。据路透报道，执法机构和情报人员采取行动阻止 REvil 继续伤害其它公司。美国特勤局网络犯罪调查顾问、VMWare 网络安全战略负责人 Tom Kellermann 称，FBI、特勤局以及其它志同道合的国家合作对勒索软件组织发动了破坏性行动，而 REvil 是主要目标。REvil 在今年 7 月曾下线了数个月，据报道当时美国的执法和情报机构入侵了 REvil 基础设施，至少获得了对部分服务器的访问权。上个月，0_neday 等人重新恢复服务时无意中重启了已被执法机构控制的内部系统。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Exploring the CSS Paint API: Rounding Shapes]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353391</id>
        <link href="https://css-tricks.com/exploring-the-css-paint-api-rounding-shapes/"/>
        <updated>2021-10-22T14:02:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Adding borders to complex shapes is a pain, but rounding the corner of complex shapes is a nightmare! Luckily, the CSS Paint API is here to the rescue! That’s what we’re going to look at as part of this “Exploring …
The post Exploring the CSS Paint API: Rounding Shapes appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Temani Afif</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特朗普的新社交应用被发现违反了自由软件许可证]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69348</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69348"/>
        <updated>2021-10-22T13:50:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国前总统特朗普本周宣布了一个新社交应用 TRUTH Social，它很快被发现是基于自由软件社交网络 Mastodon。Mastodon 采用的是 AGPLv3 许可证，允许自由修改代码，但按照许可证要求必须公开其修改的代码。TRUTH Social 尚未遵守这一要求。Mastodon 创始人 Eugen Rochko 目前无意讨论是否对 TRUTH 未遵守许可证的行为采取法律行动，只是声明遵守 AGPLv3 要求很重要。TRUTH 将在 11 月向受邀请的用户开放测试。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大脑并行处理语音和其它声音]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69347</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69347"/>
        <updated>2021-10-22T13:07:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对大多数人来说，听是一件毫不费力的事，以至于我们很难理解大脑的听觉系统需要为此处理和理顺多少信息。大脑必须接收传入的声音，将其转化为我们感知到的声学对象：朋友的声音、狗的吠叫、滴滴答答的雨声。大脑必须从背景噪音中提取出相关的声音。它还需要确定两个不同的人所到的单词具有相同的语义，同时还要区分这些声音，评估音高、音调和其他特性。


传统的神经处理模型认为，当我们听到声音时，听觉系统会提取其中一些简单的特征，然后再将它们组合成更加复杂和抽象的表示。举例来说，这个过程需要大脑将某人说话的声音先转换成音素，然后是音节，最后是单词。


但是今年 8 月发表在《Cell》上的一篇论文显示，一组研究人员对该模型提出了不同意见，他们认为大脑的听觉系统同时并行处理声音和语音。他们的研究结果表明，大脑如何理解语音与科学家的预测大相径庭，耳朵听到的信号在声音处理最早期阶段就被分流到不同的大脑通路，有时甚至绕过了部分大脑区域，那些区域之前被认为是构建复杂声音表示的重要部分。


这项工作为大脑如何快速有效地解开重叠的听觉刺激流提供了新的解释。这一发现不仅对关于语音处理的成熟理论提出了质疑；它还挑战了关于整个听觉系统如何工作的想法。关于对声音的感知，大部分主流观点都是基于与我们所了解的视觉系统中执行的计算进行类比。但越来越多的证据，包括最近对语音的研究，都暗示听觉处理的工作方式非常不同——以至于科学家开始重新思考听觉系统各个部分的功能，以及这对我们可以解读如此丰富的音声环境意味着什么。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ADAS 传感器易受雨水影响]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69346</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69346"/>
        <updated>2021-10-22T12:52:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[US American Automobile Association（AAA）拥有超过 6000 万会员。协会最近对当前的高级驾驶辅助系统（ADAS）进行测试，得出结论，大雨会造成很高的错误率。


在封闭路线上模拟中到强降雨测试中，各种车辆的紧急制动系统测试在 25 英里/小时（40 公里/小时）时发生碰撞的概率为 17%，在 35 英里/小时（56 公里/小时）时发生率为 33%。更令人担忧的是车道辅助系统测试的结果，受试车辆在 69% 的时间内偏离车道。


对脏挡风玻璃效果的测试结果令人鼓舞，受试车辆的挡风玻璃上被撒上了虫子、污垢和水的受控混合物。AAA 报告称整体系统性能没有受到影响。


AAA 的汽车工程和行业关系主管 Greg Brannon 总结称：“车辆安全系统依赖传感器和摄像头来查看道路标记、其他车辆、行人和道路障碍物。因此它们很自然会易受到雨水等环境因素的影响……现实的情况是，人们并不总是在完美的、晴朗的天气里开车，所以我们必须扩大测试范围，考虑人们在日常驾驶中实际遇到的问题。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国参议院要求 NASA 选择另一家公司建造月球着陆器]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69345</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69345"/>
        <updated>2021-10-22T12:28:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国参议院拨款委员会希望 NASA 选择第二家公司建造新的月球着陆器。 SpaceNews 报道，在最初决定之后，经过反复的法律拉锯，参议院拨款委员会要求 NASA 选择第二家公司来开发载人月球着陆器。但委员会只为新要求增加了少量资金。NASA 最初决定将建造和开发月球着陆器（或称载人着陆系统，HLS）的合同授予 SpaceX，这个决定遭到了另外两家公司——Blue Origin 和 Dynetics 的强烈抗议。现在看来 Blue Origin 终究要如愿了。


拨款委员会在报告中表示，NASA 的 HLS 计划并没有资金不足，与 NASA 之前的说法正好相反。报告表示，拨款法案中拨给 NASA 248.3 亿美元，比 NASA 要求的 248 亿美元略高，还有为 HLS 增加 1 亿美元资金。 报告指出，“NASA 指责国会和本委员会缺乏支持两个 HLS 团队所需资源的说辞是空洞的。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FAST 望远镜能探测自我复制的外星探测器]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69344</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69344"/>
        <updated>2021-10-22T10:18:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[费米悖论（Fermi paradox）面临的最具挑战性问题之一是：为什么指数级扩张技术至今还未能接管整个宇宙。几十年来，能自我复制的外形机器人群——通常被称为冯诺依曼探测器（von Neumann probes）——一直是科幻小说中的常客。但是到目前为止，还没有任何证据表明它们存在于小说之外。这可能是由于我们没有花多少时间去寻找它们——这种情况可能会随着新的五百米孔径球面射电望远镜（FAST）的出现而改变。根据最近的计算，这个新观测平台能探测到距离太阳相对较远的冯诺依曼探测器群。


计算由佐治亚州 Tbilisi 自由大学的 Zaza Osmanov 博士进行，结果表明，在 FAST 焦点所在的无线电光谱带中，可以看到高度先进文明的冯诺依曼探测器群。为了帮助搜索，Osmanov 博士使用了两个框架来限定潜在的解决方案。第一个是 Kardashev 文明概念，另一个是对任何此类探测器群的热和电磁辐射分布的估计。


Kardashev 量表是科学推测中一个很好理解的概念——它关注一个文明整体的能源使用，不同的里程碑（I 型、II 型或 III 型）分别对应整个行星、恒星或者星系的能量输出利用。在 Kardashev 量表中，人类文明目前被认为大约在 0.75 左右。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 揭秘黑客如何劫持数千知名 YouTube 账户]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69343</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69343"/>
        <updated>2021-10-22T10:00:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2019 年以来，黑客一直在劫持知名的 YouTube 频道。有时他们会广播一些加密货币骗局，有时只是拍卖这些账户的访问权。现在 Google 详细揭露了这些受雇黑客过去几年用于入侵数千名 YouTube 内容作者的技术。


加密货币骗局和账户接管并不罕见；去年秋天的 Twitter 黑客事件就是一个例子。但针对 YouTube 帐户持续不断的攻击却因其广度和黑客使用的方法而引人注目。他们采用的是一种古老的策略，尽管如此，防御却非常棘手。


攻击都始于网络钓鱼。攻击者会向 YouTube 作者发送一封看似来自真实服务的电子邮件——例如 VPN、照片编辑应用程序或防病毒产品，并提出合作建议。他们提议进行标准的促销：向你的观众展示我们的产品，我们将向你支付费用。对于 YouTube 网红来说，这是每天都在发生的交易，网红借此获得收益。


然而点击链接下载产品会将他们带到恶意软件登录站点——而不是真正的交易站点。某些情况下，黑客会冒充 Cisco VPN 和 Steam 等知名网站，或者冒充专注新冠的媒体。Google 表示，它迄今发现了 1000 多个域名，这些钓鱼域名都是为感染不知情的 YouTube 用户建立的。这暗示出了此类攻击的规模。该公司还发现了 15,000 个与这些计划背后的攻击者有关的电邮账户。这些攻击者似乎并不是一伙的；Google 表示，在俄语论坛上有各种黑客都在宣传账户接管服务。


一旦 YouTube 用户下载了恶意软件，它就会从他们的浏览器中获取特定的 cookie。这些“会话 cookie”确认用户已成功登录到他们的账户。黑客可以将这些偷来的 cookie 上传到恶意服务器，让他们冒充已通过身份验证的受害者。会话 cookie 对攻击者来说特别有价值，因为它们不需要再经过登录流程的任何部分。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[偷猎推动无牙大象的演化]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69342</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69342"/>
        <updated>2021-10-22T09:40:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[由于偷猎问题，部分野生动物管理机构采取移除犀牛角的方法消除被偷猎的首要原因。事实证明，演化也出现了一个类似的解决方案。

莫桑比克长达 15 年的内战引发了偷猎狂潮，最终杀死了一个国家公园中 90% 的大象。该公园后来出现了无牙大象。这一现象令人感到惊讶，因为象牙在大象觅食和防御掠食者方面发挥着重要的作用。现在研究人员发现，象牙的缺失是基因突变的结果，甚至确定了背后可能的基因。

在莫桑比克内战期间，Gorongosa 国家公园的大象数量从 2,542 头下降到仅  242 头。剩余的大象中包含了相当数量没有象牙的大象。模型显示，无象牙大象比有象牙大象存活的可能性要高五倍。

引人注目的是，无象牙只见于雌性。这是一个不寻常的模式。雄性只有一个 X 染色体，而雌性有两个。因此，任何隐性突变——如果存在基因的正常副本就不会产生影响——更有可能出现在雄性身上，因为它们只有一个副本，所以不会有正常的副本。而即使存在正常的基因副本，显性突变也会产生影响，这可以解释这种现象在雌性中的出现，但是我们应该也会在雄性身上看到它。

这种令人迷惑的现象是一种复杂的遗传模式，这种突变以显性方式导致可见的变化，又以隐形的方式导致死亡。因此，显性无象牙解释了为什么我们看到了没有象牙的雌性。但隐性致死则意味着任何没有象牙的雄性都会在发育过程中死亡。因为没有带有突变的雄性，所以雌性不可能得到两个突变的 X 染色体副本，因为总有一个 X 染色体是来自父亲。

如果你学过孟德尔的理论，那么你就有可能在对这种遗传的研究中预测出其后代的状况。对于没有象牙的母亲来说，她的一半雄性后代会遗传突变并死亡。这意味着雄性的出生率应该是雌性的一半。在雌性后代中，有一半应该遗传了这种突变，所以没有象牙。新的研究证实，这正是 Gorongosa 国家公园中大象的遗传模式。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Twitter 算法放大右翼政治内容]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69341</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69341"/>
        <updated>2021-10-22T07:48:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Twitter 分享的研究结果表明，相比左翼政客和媒体，该平台的算法放大了右翼政客的推文和右翼媒体的内容。
表示，该研究只是“是什么而不是为什么”。 Chowdhury 表示：“我们可以看到这种现象。我们并不能完全肯定它为什么会发生。需要明确的是，其中一些可能是由用户推动的，人们在平台上的行为，我们不确定是怎么回事，重要的是我们分享了这些信息。”META 团队计划进行她所说的“根本原因分析”，以尝试找到“为什么”，该分析可能需要创建关于人们如何使用该平台的大量假设，这些假设应当是可测试的，可帮助确定是用户在 Twitter 上交互的方式还是算法本身造成了这种不均匀的放大。Twitter 没有自己定义哪些新闻媒体和政客是右翼，而是采用了外部研究人员的定义。这项研究调查了来自七个国家和地区的政客的数百万条推文，以及同新闻相关的数亿条推文。调查不涉及新闻本身。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[涂料制造商耗尽蓝色涂料原料]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69340</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69340"/>
        <updated>2021-10-22T07:39:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[荷兰涂料制造商 Akzo 用于制造蓝色涂料的原料即将告罄，这是蔓延全球的制造商供应链中断的最新余波。


周三在发布了三季度财报后，公司首席执行官 Thierry Vanlancker 在接受采访时表示：“有一种基本着色颜料难以获得……正在引发一场混乱。”除了蓝色原料之外，Akzo Nobel 在采购用于制造金属罐的马口铁方面也遇到了麻烦，迫使这家总部位于阿姆斯特丹的公司不得不将空罐子从一个国家运送到另一个国家进行灌装。该公司还表示，由于无法获得防水所需的添加剂，某些外墙涂料的交付也遇到了不可抗力。供应链问题现在正在各行各业散播混乱，抬高价格，并造成一些基本家用产品的短缺。几个月以来，通常需要数百种添加剂和化学品的涂料制造商一直在警告成本上升和物流问题。本周三早些时候，Akzo Nobel 表示，不断攀升的成本和材料短缺将持续到明年年中。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GPSD Bug 将把计时系统跳回到 2002 年 3 月]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69339</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69339"/>
        <updated>2021-10-22T06:50:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从 GPS 系统获取时间的守护进程 GPSD  的一个 bug 将在 2021 年 10 月 24 日触发，时间会回调到 2002 年 3 月。修改 bug 的补丁早在 8 月释出，但不是所有设备都更新。


这将会很讨厌。或者如 bug 发现者 Stephen Williams 所说“将会出现有趣的时刻”。GPSD 维护者 Gary E. Miller 对代码进行了修复。确切地说，修复是在 2021 年 8 月的 GPSD 3.23 版本中。既然已经有修复程序了，还有什么问题？


有两个问题。首先，它无法向后移植到以前的版本。如果你仍在使用旧版本，就不走运了。其次，正如 Miller 所观察到的，并非所有发行版都“获取了 GPSD 更新或者上游补丁”。即使操作系统是最新的，也不能保证它有了必要的 GPSD 修复程序。Miller 建议用户手动检查下：“我想引用 Greg K_H 的格言：所有的用户都必须更新。”


想知道这一切 GPS Week Rollover 骚动的神秘根源是什么吗？这是一个遗留下来的 GPS 问题。GPS 信号 GPS 周数使用的是 10 位代码，最大值为 1023。这意味着每19.7 年，GPS 周数会滚动到零。正如 Miller 所说，“代码就是以 1024 为一个周期，等着问题出现。”因此请立刻检查你的系统是否存在此问题。如果你像我们大多数人一样，依赖上游提供正确的时间，请联系他们确认已经解决了这个即将到来的麻烦。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软开始向 Windows 10 测试者推送 21H2 更新]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69338</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69338"/>
        <updated>2021-10-22T06:36:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软开始向 Windows 10 Insiders 测试者推送 21H2 更新，build 版本号 19044.1288。21H2 预计将在 11 月推送给 Windows 10 用户。Windows 10 21H2 的值得注意的变动是支持  WPA3 Hash-to-Element (H2E)标准，Windows Subsystem for Linux 支持 GPU。在 Windows 11 正式发布之后，21H2 是否是 Windows 10 的最后一次大更新？微软没有对此明确表态。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Play Store 将绝大部分应用佣金比例降至 15%]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69337</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69337"/>
        <updated>2021-10-22T05:06:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 将 Play Store 绝大部分应用的佣金比例降至 15%。最新政策针对的是订阅类应用，之前订阅类应用第一年的佣金比例是 30%，第二年后降至 15%，现在此类应用的佣金比例将一直保持在 15%。Google 同时将媒体类应用如电子书、流视频和音乐的佣金比例降至 10%，但开发商需要选择加入 Play Media Experience Program 项目才有资格享受。今年早些时候，Google 宣布应用在年收入达到一百万美元前，商店的提成比例为 15%，超过一百万美元后的其余收入提成比例维持 30%。最新政策将于 2022 年 1 月 1 日生效，Google 表示 99% 的应用的佣金比例将只有15% 或更低。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯微信内容开放搜索]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69336</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69336"/>
        <updated>2021-10-22T05:03:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[腾讯旗下的微信有超过 10 亿用户，是中国大陆最受欢迎的社交服务之一，但长期以来微信的内容如公众号外部是很难搜索和访问的，腾讯建立了一堵非常牢固的围墙。但过去几个月，在政府监管机构的压力下，腾讯微信开始打开围墙，逐渐对外开放，上个月它解除了对外链的屏蔽，如今又开放了内容的搜索，允许 Google 和 Bing 等搜索引擎索引和搜索公众号的内容和视频。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何在 Windows 11 WSA 中安装安卓应用？]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40146</id>
        <link href="https://www.appinn.com/how-to-install-android-app-in-windows11/"/>
        <updated>2021-10-22T03:40:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[昨天青小蛙折腾了在 Windows 11 上安装 Windows Subsystem for Android，也就是在 Windows 11 上运行 Android 系统，装好之后发现，这个所谓的子系]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AMD 和微软发布补丁修正 Windows 11 下 CPU 性能下降问题]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69335</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69335"/>
        <updated>2021-10-22T02:54:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AMD 和微软释出补丁修正 Windows 11 下 Ryzen CPU 性能下降问题。微软释出的  Windows 11 更新 KB5006746 修正了 Ryzen CPU L3 缓存延迟增加的问题——该问题会导致部分应用性能下降 15%；AMD 芯片组驱动 3.10.08.506 修复了 UEFI CPPC2 问题——即某些情况下没有优先调度线程到处理器的最快核心，影响对 CPU 线程敏感的应用，问题对 8 核以上或功率 65W 以上处理器比较明显。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为和中芯供应商获得数百亿美元出口许可]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69334</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69334"/>
        <updated>2021-10-22T02:24:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[尽管华为和中芯国际被列入美国贸易实体清单，但两家公司的供应商在去年 11 月至今年 4 月期间仍获得价值数以百亿美元计的许可，向他们出售产品和技术。美国政府批准了 113 项出口许可，总价值 610 亿美元，允许供应商向华为出货。此外，美国政府还批准了 188 项对中芯国际出口的许可，价值近 420 亿美元。数据还显示，中芯国际供应商的许可证申请有 90% 获得批准，而同期向华为发货的申请有 69% 被批准。大多数许可证都没有授权出口敏感物品。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 180 期）：你想住在中国哪里？]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/10/weekly-issue-180.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/10/weekly-issue-180.html"/>
        <updated>2021-10-22T00:35:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。...]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[What if… you could use Visual Studio Code as the editor of in-browser Developer Tools?]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354537</id>
        <link href="https://christianheilmann.com/2021/10/12/what-if-you-could-use-visual-studio-code-as-the-editor-of-in-browser-developer-tools/"/>
        <updated>2021-10-21T22:14:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[It’s not uncommon for my front-end workflow to go something like this:
Work on thing.
See that thing in an automatically refreshed browser.
See something wrong with that thing.
Inspect and correct the thing in DevTools.
Apply the correct code 
…
The post What if… you could use Visual Studio Code as the editor of in-browser Developer Tools? appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Geoff Graham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The CSS-in-React Landscape]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353318</id>
        <link href="https://css-tricks.com/the-css-in-react-landscape/"/>
        <updated>2021-10-21T22:13:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(This is a sponsored post.)
I only half-jokingly refer to the CSS-in-JS world as CSS-in-React. Many of the libraries listed below theoretically work in non-React situations — they generally call that “framework-agnostic”) — but I’d guess the vast majority …
The post The CSS-in-React Landscape appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Create a Contact Form With Next.js and Netlify]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353128</id>
        <link href="https://css-tricks.com/how-to-create-a-contact-form-with-next-js-and-netlify/"/>
        <updated>2021-10-21T14:26:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We’re going to create a contact form with Next.js and Netlify that displays a confirmation screen and features enhanced spam detection.
Next.js is a powerful React framework for developing performant React applications that scale. By integrating a Next.js site with …
The post How to Create a Contact Form With Next.js and Netlify appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Monica Powell</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[阿里巴巴开源玄铁 RISC-V 核心]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69333</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69333"/>
        <updated>2021-10-21T14:04:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[阿里巴巴旗下的芯片设计公司平头哥宣布开源四款玄铁 RISC-V 核心：E902、E906、C906 和 C91，开源版本被称为 OpenE902、OpenE906、OpenC906 和 OpenC910，开源项目托管在 GitHub 上，采用 Apache License 2.0 许可证。阿里巴巴称它共设计了 11 款 RISC-V 芯片，其玄铁 CPU 累积出货 25 亿，表示正与合作伙伴共同创建 RISC-V 生态系统。阿里巴巴还宣布针对云计算的 SoC 倚天 710。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特朗普将推出自己的社交平台 TRUTH Social]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69332</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69332"/>
        <updated>2021-10-21T13:47:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国前总统特朗普将推出自己的社交媒体应用程序 TRUTH Social，他说该应用程序将“对抗”Twitter 和 Facebook 等禁止他进入其平台的大科技公司。根据特朗普媒体技术集团(TMTG)与 Digital World Acquisition 发布的新闻稿，两家公司将进行合并，之后成立的新公司将推出 TRUTH Social。“在我们的这个世界，塔利班在 Twitter 上拥有巨大的影响力，然而你们最喜欢的美国总统却被噤声。这是不可接受的，”特朗普在书面声明中说。“我很高兴很快就能在 TRUTH Social 上发出我的第一个事实。TMTG 成立的使命是让所有人能够发声。我很高兴很快将开始在TRUTH Social上分享我的想法，并对大科技公司进行反击，”他说。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[无人机将营救三只被火山喷发困住的小狗]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69331</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69331"/>
        <updated>2021-10-21T13:39:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[有三只狗被困在 Canary 群岛正在喷发的 Cumbre Vieja 火山附近，它们预计将会很快被无人机营救出。


小狗被困在一座被熔岩包围的院子里一个月了。这座火山从 9 月开始喷发，是 50 年来的首次喷发，数千人被迫撤离，喷发仍在持续。西班牙无人机运营商 Aerocamaras  上周四表示，该公司计划营救小狗。他们计划让无人机飞到小院上空，为小狗提供食物，无人机上的摄像头可以帮助地面操作员找到最佳空运方式。等到小动物适应了机器，无人机就会从空中放下吊货网兜，将它们一个一个地“捡”起来，运送到安全的地方。


Aerocamaras 公司的 Jaime Pereira 周三证实，该公司已获得当局许可执行救援任务。为了获得州政府的批准，该公司必须先完成一项测试任务——用无人机承载 15 公斤的负载完成 1.2 公里的飞行，它成功通过测试。尽管如此，这次营救仍然很危险。Pereira 对西班牙广播公司 Telecinco 表示：“非常困难，从技术上讲，这是我们迄今为止做过的最复杂的事情……我们冒着很大的风险。”


一方面，用于救援任务的吊货网兜设计承载能力约为 24公斤，足以一次运送一只小狗。但是操作人员必须确保在完美的时机将它们拉起来，以避免拉起一只以上的小狗或者摔到它们。Pereira 表示，无人机电池续航时间只有 8 分钟，这意味着必须精心计划并执行这次飞行：操作人员只有 4 分钟让小狗进入网兜中，然后再用另外 4 分钟让无人机飞回安全地带。他表示：“我们可不希望无人机在飞越熔岩的时候电池电量耗尽。”Pereira 表示：“这是第一次用无人机营救动物，也是第一次必须捕捉救援对象。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[交通摄像头将女子识别为汽车]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69330</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69330"/>
        <updated>2021-10-21T13:28:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[从口袋里的智能手机到工厂车间，带有 AI 图像识别功能的摄像头随处可见。但只要有人工“智能”的地方就会闹出笑话。《每日邮报》报道称，萨里郡多金的一位54 岁的英国男子 David Knight 最近收到一张 90 英镑罚单：理由是他在 120 英里外的巴斯市驾车驶入了公交车道。因为没有做过这样的事，Knight 仔细查看了打印在罚单上的照片证据。他惊讶地发现，照片上根本没有他的车，而是一个正在走路的女人。原来交通摄像头之所以将这名女子误认为是一辆汽车，是因为她的套衫前襟有 KNITTER 的字样。Knight 的车牌是 KN19TER，AI 将衣服上的字母错误识别为“KN19TER”车牌。他的罚单已经取消。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家在 CRISPR 帮助下部分恢复盲人视力]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69329</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69329"/>
        <updated>2021-10-21T13:06:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[科学家通过基因编辑实验恢复了盲人的部分视力。实验的许多参与者生下来就有视力问题，现在他们能更好地看到东西了。有七名患者自愿参加了实验，医生将基因编辑 CRISPR 直接注射到细胞中去修改他们的 DNA。莱伯氏先天性黑蒙（leber congenital amaurosis，LCA）是一种严重的视力障碍，研究人员透露，在接受基因编辑治疗后，患有该病的受试者的视力得到了改善。科学家先用工具从患者体内提取细胞，然后将这些细胞拿到实验室进行编辑，之后将经过修改的细胞注入患者的体内。与针对其他疾病的基因编辑做法不同，医生是将修改后的基因直接注入眼睛，而不是放在培养皿中。到目前为止，患者都只有一只眼睛接受了 CRISPR 治疗。如果一切顺利另一只眼睛也将接受治疗。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[纽约外科医生实现人猪肾脏移植]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69328</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69328"/>
        <updated>2021-10-21T12:32:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[纽约外科医生成功地将在转基因猪身上生长的肾脏移植到人类患者身上，发现该器官能正常工作，这是一项科学重大突破，有朝一日也许能为重症患者提供新的、大量的器官供应。研究人员长久以来一直试图在猪身上培育出适合移植到人类身上的器官。克隆和基因工程等技术的进步使这一愿景接近现实，但是在人体中测试这些实验器官面临着棘手的伦理问题。纽约大学朗格尼医学中的外科医生迈出了惊人的一步：在征得了家人的同意之后，他们将猪的肾脏连接到一个靠呼吸机维持生命的脑死亡患者身上，然后在测量肾脏功能的同时持续观察身体的反应。这是世界上首例此类手术。研究人员仅跟踪了 54 个小时的结果，关于这种做法的长期后果还有许多问题待解。因为还存在着重大的医疗和监管障碍，所以此类手术不会很快对患者开放。尽管如此，该领域内的专家仍然称赞这次手术是一个里程碑。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大型零售公司承诺放弃使用化石燃料船舶]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69327</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69327"/>
        <updated>2021-10-21T12:08:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大型零售公司承诺，到 2040 年，他们将只用零碳燃料的船舶运送货物。最近的一项分析发现，2019 年宜家和亚马逊是造成进口海运污染最严重的 15 家公司之一。此外，联合利华、米其林和拥有 Zara 等品牌的服装零售商 Inditex 都名列其中。德国零售商 Tchibo、Patagonia、运动用品公司 Brooks Running 和 FrogBikes 也加入了此次承诺。承诺的目的是放弃重质燃料油，转而采用一些不会释放二氧化碳的替代品——二氧化碳会造成地球气候变暖。但，要想控制航运污染还面临着许多障碍。环保非营利组织 Stand.earth 的航运活动主管 Kendra Ulrich表示：“这将成为推动这个行业脱碳的催化剂，改变游戏规则。”Kendra Ulrich 是 2019 年报告作者之一。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[X 射线揭示拉瓦锡标志性肖像画中的秘密]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69326</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69326"/>
        <updated>2021-10-21T10:56:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[法国 18 世纪化学家拉瓦锡（Antoine Lavoisier）是一位复杂的历史人物。在科学上他是一位无可争议的巨匠，帮助开启了化学革命，将化学分析从定性方法转向了定量方法，他还有许多其他成就。他是一位富有的贵族，是税务机关 Ferme Generale 的一名税务官，Ferme Generale 是法国旧制度下最令人憎恨的机构之一。这增加了他的财富，他用这些财富支持他和其他人的科学研究并促进公共教育。但这也导致了他在臭名昭著的雅各宾派统治期间，同当权的革命者发生冲突；后者在 1794 年的同一天将拉瓦锡和他的岳父一同斩首，将其称为“人民的敌人”。


新古典主义画家 Jaques-Louis David 曾于1788年为拉瓦锡和妻子玛丽.安妮（Marie-Anne）绘制了一幅著名的肖像画，画中丈夫和妻子正操作一组小型科学仪器。这幅画现在被收藏在纽约大都会艺术博物馆。显而易见，对这样一幅画进行新的科学分析是一件非常复杂的事情。


但是尖端的分析技术表明，David 最初画的是一个完全不同的版本，里面没有科学设备，而是将这对夫妇描绘成了更典型的法国贵族。最近发表在《Heritage Science》期刊上的一篇论文显示，画家最终在肖像里巧妙地遮住了底稿，正如论文作者在一篇相关的Met 文章中所写，这很可能是为了回应对贵族日益强烈的反对。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英国皇家铸币厂将从旧手机中提取黄金]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69325</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69325"/>
        <updated>2021-10-21T10:53:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英国造币厂打算从旧手机和笔记本电脑中提取黄金和贵金属。英国皇家铸币厂计划将世界首创的技术引进英国，从电子垃圾中回收黄金。据估计只有不到五分之一的电子垃圾最终被回收利用。铸币厂首席执行官 Anne Jessopp 表示，这项技术将有助于“应对世界最大的环境挑战之一”。英国皇家铸币厂同加拿大创业企业 Excir 签署了协议，从设备的电路板上回收 99% 甚至更多的黄金。据报道使用化学物质可在几秒钟之内选择性地从电路板上提取出贵金属。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows Subsystem for Android 下载地址，在 Windows 11 上运行 Android 系统]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40138</id>
        <link href="https://www.appinn.com/windows-subsystem-for-android-download/"/>
        <updated>2021-10-21T10:03:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Windows Subsystem for Android 是微软在发布 Windows 11 时宣传的新功能，即直接在 Windows 11 中运行 Android 系统，经过一段时间的测试之后，今]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[实验室种植的环保咖啡即将问世]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69324</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69324"/>
        <updated>2021-10-21T09:09:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[无豆酿造能显著减少森林砍伐和温室气体排放——但传统咖啡种植区的工人们怎么办？

Heiko Rischer 不知该如何描述实验室种植咖啡的味道。今年夏天，他获得了世界首批用细胞培养而不是用咖啡豆生产的咖啡样品。它由芬兰 VTT 技术研究中心开发，作为该中心种植生物技术负责人 Rischer 表示：“很难描述味道，对我来说，它介于咖啡和红茶之间……这取决于烘焙等级，它采用了更轻的烘焙，所以感觉有点像茶。”这项细胞农业创新尚未获准用于公众消费，Rischer 不能咽下这些咖啡。他只是让咖啡在口腔里稍稍停留，就吐了出来。他预测，VTT 实验室种植的咖啡大概会在四年内获得欧洲和美国的监管批准，从而为商业化产品铺平道路，该产品的气候影响可能要比传统咖啡低得多。

咖啡行业既是气候危机的帮凶，又非常容易受其影响。对咖啡需求的增加与发展中国家的森林砍伐、生物多样性破坏和碳排放有关。与此同时咖啡生产商正在努力应对霜冻、干旱等各种更极端天气。据估计由于气候危机，到 2050 年，目前种植咖啡的土地有一半可能会无法生产。为了应对行业的挑战，各大企业和科学家正尝试开发不含咖啡豆的咖啡。VTT 的咖啡是在充满营养的生物反应器中通过漂浮的细胞培育的。Rischer 表示，这个过程不需要杀虫剂，水足迹也要低得多，因为咖啡可以在市场当地生产，减少了运输排放。该公司正对这个过程进行生命周期分析。Rischer 表示：“等我们有了数据，就能证明这种方法对环境的影响将远低于传统种植方式。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[一男子因利用 Deepfake 恢复打上马赛克的色情视频被捕]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69323</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69323"/>
        <updated>2021-10-21T08:45:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日本警方周一逮捕了一名 43 岁的男子，罪名是利用 AI 技术重建打上马赛克的色情视频，这是该国首起滥用 Deepfake 技术的刑事案件。Masayuki Nakamoto 在兵库县南部经营自己的网站，他从日本成人视频中提取色情明星的图像，然后用人工智能技术对其进行修改，他的方法和在 Deepfake 视频中实现逼真“换脸”的方法一样。但是 Nakamoto并没有进行“换脸”，而是利用机器学习软件，根据大量未经审查的裸体图像，重建视频中被模糊处理的部分，然后在线出售。在日本的色情片中，阴茎和阴道都打上了马赛克，因为日本淫秽法禁止明确描绘生殖器。
报道，Nakamoto 承认了侵犯版权和展示淫秽图像的指控，表示他这样做是为了钱。他是在警方进行“网络巡逻”时被抓获的。负责网络犯罪案件的律师 Daisuke Sueyoshi 表示：“这是首个日本警方逮捕 AI 用户的案件……目前，没有法律将使用 AI 制作此类图像定为犯罪。”Nakamoto 并未因侵犯视频中演员的隐私而受到任何指控。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[投资者使用 AI 分析 CEO 的语言模式和语气]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69322</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69322"/>
        <updated>2021-10-21T08:15:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着部分投资者开始用 AI 学习和分析其语言模式和语气，企业 CEO 和其他高管越来越多地处于显微镜之下，这一趋势开辟了充满机会的新领域。

语言模式软件专家 Evan Schnidman 表示，2020 年末，IT 行业的高管在讨论供应链中断问题时，刻意淡化半导体芯片短缺的可能性。他们说，一切都很好。然而一个旨在发现口语——最好是没有稿子的口语之中隐藏线索的算法经过分析发现，他们讲话的语气表现出高度的不确定性。Schnidman 表示：“我们发现 IT 部门高管讲话的语气和他们所说的积极言论并不一致。”

Schnidman 为两家金融科技公司提供了这项分析建议。在评论发表后的几个月内，大众汽车和福特汽车等公司警告称，严重的芯片短缺会影响产量。汽车和工业公司的股价随之下跌。IT 部门高管现在表示供应很紧张。Schnidman 认为，如果计算机驱动的量化基金将权重分配给这些高管说话的语气而不是他们所说的内容，原本可以在这场行业动荡之前，处以更有利的位置。对 11 位正在使用或者试用此类系统的基金经理的采访显示，部分投资者将这种被称为自然语言处理（NLP）的技术视为一种新的工具，认为它可以帮助他们获得压倒竞争对手的优势。他们表示，如今传统的财务数据和公司报表已经被挖掘得很透，几乎没什么价值了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[供应链问题导致 Raspberry Pi 4 临时涨价]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69321</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69321"/>
        <updated>2021-10-21T07:20:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[因供应链短缺问题迫使单板计算机 Raspberry Pi 4 首次涨价。Raspberry Pi 创始人 Eben Upton 称受影响最大的是 2GB 版本的 Raspberry Pi 4 和 Raspberry Pi Zero。他宣布 2GB Pi 4 价格从 $35 上涨到 $45，之前停产的 1 GB Pi 4 将重新推出定价 $35。这一价格上涨被认为是临时性的，因为“我们看到了供应链问题开始缓解的早期信号”。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Android 应用支持加入到 Windows 11 Beta]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69320</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69320"/>
        <updated>2021-10-21T07:03:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软在宣布  Windows 11 时透露它能运行 Android 应用。Windows 11 将引入 Windows Subsystem for Android （WSA）子系统，类似 Windows Subsystem for Linux (WSL)。但本月初 Windows 11 正式发布时该功能还没有做好准备，现在微软开始向 Windows 11 Beta 通道用户提供 WSA。微软官方博客表示，它与英特尔和亚马逊合作向美国地区的合格设备提供 WSA 和亚马逊应用商店 Amazon Appstore 的预览版，Windows 11 Beta 用户可以通过亚马逊应用商店下载各种 Android 应用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google Chrome 95 移除 FTP 支持]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69319</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69319"/>
        <updated>2021-10-21T06:01:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 释出了 Chrome v95，主要变化包括：移除对 File Transfer Protocol(FTP) 协议的支持，不再支持网址如 ftp://；移除对 Universal 2nd Factor (U2F)标准的支持；浏览器 cookies 加入文件大小限制；移除对结尾为数字的非 IPv4 主机名网址的支持，如 http://example.0.1；加入了新的 UI 组件 Side Panel，可用于访问 Reading List 和书签，该组件需要手动启用；其他还有安全修正等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比特币币值创历史新高]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69318</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69318"/>
        <updated>2021-10-21T05:36:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[比特币再创历史新高，币值达到 6.5 万美元，超过了今年 4 月创造的记录。最新一轮的涨势是由美国首个比特币期货 ETF 的推出所驱动，投资者认为该 ETF 可望使广大的新投资者更容易亲近比特币。自 9 月中旬以来，比特币币值飙升逾 60%，仅 10 月份就上涨超过 46%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FreeOffice 2021 正式发布，免费的 Microsoft Office 替代品，附下载地址]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40132</id>
        <link href="https://www.appinn.com/freeoffice-2021/"/>
        <updated>2021-10-21T04:16:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[FreeOffice 2021 是一款可供个人和商业用户免费使用的全功能办公套件，包括文字处理，电子表格和演示软件，最重要的是与 Microsoft Office 无缝兼容，支持 Windows、Ma]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[重写人类历史]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69317</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69317"/>
        <updated>2021-10-21T03:25:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[有关人类社会发展的一个广泛接受的描述是：人类一开始生活在小规模的狩猎采集群体内，人与人之间基本上是平等的；农业发明之后生产出现过剩，人口随之增长，私有财产出现了，人类逐渐组成了部落，规模的扩大需要更多的组织，不同的社会阶层和专业化出现了。部落有酋长，有战士，也有了神职人员。城市、文明、王国，帝国。随着资本主义和工业革命的发展，现代官僚制度诞生了。这一社会发展是线性的、渐进的、技术驱动的，目的性的。然而，一本即将出版的新书《The Dawn of Everything: A New History of Humanity》根据最新的考古发现尝试重写人类历史，推翻这一广泛接受的人类社会的宏大历史叙事。作者指出，狩猎采集社会比我们以为的更复杂，已经有了社会性组织，他们像现代人类那样分配工作、处理财富和分配权力，他们已经在实践政治。早期农业也并非一蹴而就，人类首先要定居才有可能发展农业，而农业经历了漫长的发展历程，最初只是狩猎、放牧等觅食活动的一部分。作者持有无政府主义立场，相信人类的相处并不需要政府。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 澳大利亚仅用9年时间从人均两万飙到人均…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1434479690707173376</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1434479690707173376"/>
        <updated>2021-10-21T03:23:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澳大利亚仅用9年时间从人均两万飙到人均六万美元的旅程，和以铁矿石为中心的大宗商品价格上涨是同步的，钢铁工业不只是需要铁矿石，炼钢也需要煤。
2002年只有20美元一吨的铁矿石，到2010年达到了大约140美元以上，竟然是当初的七倍之多，像2005年价格一年就上涨了超过70%，2008年一年也上升了65%，2009年因为金融危机铁矿石价格下降了33%，但因为中国再次搞基建拉经济，2010年国际铁矿石价格再创新高。
背景就是中国在2000年后大爆钢铁产能，2000年的钢产量1.285亿吨，2005年达到3.53亿吨，2010年达到6.27亿吨，竟然达到2000年的大约5倍，这还是官方统计数字，不包括瞒报的。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《战神（2018）》登陆 PC]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69316</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69316"/>
        <updated>2021-10-21T01:57:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[索尼第一方工作室 Santa Monica 宣布《战神（2018）》登陆 PC 平台。游戏将在 2022 年 1 月 14 日发售，发售平台包括 Steam 和 Epic Games Store，Steam 页面已经上线，支持中文，中国区售价 279 元。《战神（2018）》是最新一部登陆 PC 的索尼第一方游戏，之前还有《Horizon Zero Dawn》和《Days Gone》，《神秘海域4》也宣布将在明年初发布 PC 版本。索尼证实，这次的 PC 版本没有外包给第三方工作室，而是由 Santa Monica 工作室自己完成。PC 版本将支持 4K，没有帧率限制，支持英伟达的 DLSS 和 Reflex 低延迟技术，支持 21:9 宽屏。Santa Monica 称，截至 2021 年 8 月，《战神（2018）》 售出的拷贝数达到了 1950 万份。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Some Typography Links VIII]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353866</id>
        <link href="https://css-tricks.com/some-typography-links-viii/"/>
        <updated>2021-10-20T23:25:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Do you know what to use the @ sign for something other than email addresses and Twitter handles? I do! —  Pawel Grzybek notes how some old physical typewriters had an “Arroba” on them which was represented with the @ 
…
The post Some Typography Links VIII appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Creating Your Own Bragdoc With Eleventy]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353638</id>
        <link href="https://css-tricks.com/creating-your-own-bragdoc-with-eleventy/"/>
        <updated>2021-10-20T15:02:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[No matter what stage you’re at as a developer, the tasks we complete—whether big or small—make a huge impact in our personal and professional growth. Unfortunately, those tasks aren’t always recognized because they can easily get lost in the sea …
The post Creating Your Own Bragdoc With Eleventy appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Emily Leung</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[宏碁证实其服务器被黑客入侵]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69315</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69315"/>
        <updated>2021-10-20T14:45:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[计算机制造商宏碁证实其在印度的服务器遭到入侵，它在台湾的部分系统也被黑客侵入。自称 Desorden 的黑客组织称从宏碁印度窃取了超过 60 GB 的数据，包括数百万客户的信息、零售商和分销商使用的登陆凭证、以及企业文件和财务报表。黑客还声称从宏碁台湾服务器上窃取到了该公司雇员的信息。宏碁虽然承认遭到入侵，但否认客户数据失窃。Desorden 通常会威胁在黑市出售窃取的数据来进行勒索。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Software Freedom Conservancy 起诉 Vizio 侵犯 GPL 许可证]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69314</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69314"/>
        <updated>2021-10-20T13:53:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[致力于推广开源软件和捍卫自由软件 GPL 许可证的非盈利组织 Software Freedom Conservancy(SFC) 对 Vizio 提起诉讼，指控其多次未能履行 GPL 许可证的基本要求。Vizio 是一家产品主要为高清电视机的消费电子品牌，创始人是王蔚。SFC 称 Vizio 电视机产品使用的 SmartCast 系统包含了 GPL 授权的软件，按照 GPL 许可证要求，购买 Vizio 产品的消费者有权访问源代码，允许对源代码进行修改、研究和在适当条件下重新发行。SFC 寻求 Vizio 履行其合规义务。诉讼案没有寻求经济赔偿。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Brave 用自己的 Brave Search 替代 Google 作为默认搜索引擎]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69313</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69313"/>
        <updated>2021-10-20T13:20:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[浏览器开发商 Brave 宣布用自己的 Brave Search 替代 Google 作为默认搜索引擎。Brave 的联合创始人是前 Mozilla CEO/CTO Brendan Eich。Brave Search 来自该公司今年早些时候收购的 Tailcat，Brave 称它是一个注重隐私保护的搜索引擎，不会跟踪用户，或用户的搜索和点击，从周二开始它成为美国、加拿大和英国用户的默认搜索引擎，它还将在法国替代 Qwant，在德国替代 DuckDuckGo，未来几个月会成为更多国家和地区的默认搜索引擎。Brave Search 目前不会展示广告，但免费版本未来会加入广告，它将会提供付费无广告版本。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软用 Windows App SDK 取代 UWP]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=69312</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=69312"/>
        <updated>2021-10-20T13:18:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软正鼓励开发者采用 Windows App SDK 和 WinUI 3 开发 Windows 应用程序，它事实上正式放弃了 Universal Windows Platform (UWP)。微软曾计划将 UWP 作为一种通用的方案让开发者创建能在移动、桌面和主机上运行的应用，但应者寥寥。去年微软透露了被称为 Project Reunion 的项目，试图整合 win32 桌面应用和 UWP 应用关键技术，使用 WinUI 3 作为 UI 框架。Project Reunion 就是今天的 Windows App SDK。微软表示，UWP 未来不会再加入新功能，只会引入 Bug、安全和可靠性修正。现有的 UWP 应用开发者如果对现状满意可以继续使用 UWP，但如果想要利用新功能或完全兼容新系统，则需要迁移到 Windows App SDK。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 短文：因为中国，澳大利亚人均从两万美元到六万美元只用了9年]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/423723210</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/423723210"/>
        <updated>2021-10-20T10:10:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这几天查询了下澳大利亚的发展轨迹，发现了一些有意思的事情，这和我们之前熟知的巴西，智利，委内瑞拉，安哥拉，俄罗斯等资源出售国的情况又联系起来了，那就是中国需求对澳大利亚的影响竟然如此之大。
澳大利亚目前来说是个很富裕的国家，查询世界银行的数据库，2020年人均GDP 五万多美元(5.18万美元），即使在发达国家里面也是比较高的水平了，但是我查询了澳大利亚的历史发展轨迹，其实在2000年左右的时候，澳大利亚人均GDP只有大约2万美元，具体来说就是：
1999年人均19533美元；
2000年人均21679美元；
2001年人均19491美元；
2002年人均20082美元。
虽然也是发达国家水平，但是比现在的五六万美元可是低多了，是不是有点没想到？

但是看上图的话，澳大利亚的人均GDP从2003年开始突飞猛进，
2002年人均尚且还是20082美元，2003年就变成了23447美元，
之后在2004年首次突破3万美元，2007年首次突破4万美元；
2010年首次突破五万美元，2011年首次突破六万美元，2012-2013年更是达到了超过6.8万美元的历史顶峰。

澳大利亚仅仅用9年时间（2002-2011年）就从人均两万美元达到了人均六万美元，最大的原因就是2001年后中国加入世界贸易组织之后出口猛增，经济总量狂飙成为全球原材料购买的巨兽，带动了全球资源价格的上涨。
而澳大利亚人均GDP在2013年到顶之后开始多年下滑，到2020年再叠加疫情，下滑到5.18万美元，我怀疑这跟中国大搞去产能有关系，因为这跟中国开始大搞去钢铁等重工业产能的时间点重合度太高了。


澳大利亚对中国的货物出口，2000年还只有60.1亿澳元，而到了2019年已经变成了1484亿澳元，足足膨胀了二十倍以上，另外中国特需带来的国际大宗商品价格上涨，也让澳大利亚出口其他国家的资源金额得以上升，不仅如此，…]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Renewed Tab – 支持 RSS、便签、图片等 23 种小组件的新标签页扩展[Chrome/Firefox]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40129</id>
        <link href="https://www.appinn.com/renewed-tab-new-tabs/"/>
        <updated>2021-10-20T08:42:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Renewed Tab 是一款可简、可繁的 Chrome、Firefox 扩展，可随意组合新标签页样式，有 23 种不同功能的 Widget 小组件，拖拽组成属于自己的定制化新标签页。@Appinn]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软桌面助手 1.0.0 – 自动的桌面文件分区工具]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40124</id>
        <link href="https://www.appinn.com/microsoft-cn-deskman-v1/"/>
        <updated>2021-10-20T03:47:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软桌面助手 是微软中国发布的一款桌面分区应用，其特色是支持自动移动并根据分区来整理桌面文件，比如默认情况下，将桌面区分为软件、文件夹、文件、其他 4 个分区，按下快捷键即可一键将桌面所有文件自动移动]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[@supports selector()]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354115</id>
        <link href="https://css-tricks.com/supports-selector/"/>
        <updated>2021-10-19T21:12:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I didn’t realize the support for @supports determining selector support was so good! I usually think of @supports as a way to test for property: value pair support. But with the selector() function, we can test for selector support …
The post @supports selector() appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[An Interview With Elad Shechter on “The New CSS Reset”]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353462</id>
        <link href="https://css-tricks.com/an-interview-with-elad-shechter-on-the-new-css-reset/"/>
        <updated>2021-10-19T14:48:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hey folks! Elad reached out to me to show me his new CSS reset project called the-new-css-reset. It’s quite interesting! I thought a neat way to share it with you is not only to point you toward it, but …
The post An Interview With Elad Shechter on “The New CSS Reset” appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Elad Shechter</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NeeView – 开源图片浏览器，像翻书一样看照片[Windows]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40120</id>
        <link href="https://www.appinn.com/neeview/"/>
        <updated>2021-10-19T09:48:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NeeView 是一款 Windows 下开源的图片浏览器，其特色是可以像翻书一样同时浏览两张照片，还支持压缩包看图、鼠标手势、触摸操作、多线程和超前查看、支持 PDF / 视频。@Appinn @S]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 国内的产业转移的一个例子 在产业转移方…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1433850005366571008</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1433850005366571008"/>
        <updated>2021-10-19T09:41:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国内的产业转移的一个例子
在产业转移方面，四川和重庆市都从沿海拿到了不少产业转移的蛋糕，这里说一个争取沿海产业转移非常积极，而且目前做的比较成功的四川省宜宾市，尽管它目前人均GDP还没有赶上全国平均水平，但发展迅速。
该市2020年GDP总量高达2802.1亿元，增长4.6%，历史性的闯进全国经济百强，而在2020年全国GDP百强城市中，该市的全社会用电量增速高达全国第五位。
而在四川的排名中，宜宾市2018年经济增速9.2%仅次于旅游农业为主的甘孜州排四川第二名。，2019年（8.8%）和2020年（4.6%）的经济增速都是四川所有地市州第一名，按照经济总量，宜宾也在2019年加上经济普查因素超过德阳市跃居四川第三位，打破了四川长期的成都-绵阳-德阳的局面，而宜宾市2020年GDP仅比绵阳市少200亿左右，绵阳长期的老二地位受到了威胁。
不过该市只是发展较快，但还并不是富裕，2020年的GDP按照七普人口459万人计算的话，人均为6.1万元人民币，换成美元为人均8849美元，还没有赶上全国平均水平，这也反映出四川省内成都发展水平一枝独秀的局面，2020年七普成都不仅人口过2000万，而且人均GDP还超过1.2万美元，在四川省内仅次于人口仅有121万的资源工业城市攀枝花，但不管怎样，宜宾市至少是一个发展迅速的落后地区。
找了下当地的产业结构和资料，
我们知道宜宾市有个五粮液，带动了当地以白酒制造业的发展，但是光有白酒是不够的，宜宾在长江边上，水力资源丰富，当地充分开发和利用水电并且外送，每年发电量超过300亿度，其中73.5%是水电，该市用电量全年100多亿度，其余均外送赚钱。另外该市也是水泥生产大户，2020年水泥产量1277.65万吨，这可以搭上房地产发展的车。
不过更为重要的是引进新产业，该市2017年开始从沿海地区尤其是广东引进了朵唯，领歌，康佳等手机制造商，这些手机虽然在国内很少见，但是在东南亚等国外市场有大量出货，宜宾市在2017年5月生产了第一部手机，是金奥讯公司为东南亚运营商定制的手机，而到2020年宜宾市手机产量高达6982.96万部，比上年增长了24.4%。
宜宾市引来的另外两个重量级的品牌是中兴和极米，中兴2017年投资在当地建造了无线基站，路由器，交换机等网络设备制造工厂，而国内目前最大的投影仪品牌极米科技，其旗下最大的制造工厂就在宜宾市，下图一为今年1月份的宜宾工厂开园仪式，我卧室的投影仪就是极米的，不过应该还不是宜宾生产的。
而宜宾市并不满足于以上，从2019年开始，宜宾市陆续与全球最大的动力电池厂家宁德时代签署一到六期制造基地，在公告中，第一期和第二期投资不超过100亿人民币，第三期和第四期总投资不超过100亿人民币，2021年2月2日审议通过了《关于投资建设动力电池宜宾制造基地 五、六期项目的议案》，拟在四川省宜宾市临港经济技术开发区内投资建设动力电池宜宾制造基地五、六期项目，项目总投资不超过人民币120亿元。  
2021年6月，宁德时代动力电池一期项目首先投产运行，这些项目陆续投产后，宜宾市将会新增大量的就业岗位。
在产业发展之外，宜宾市为了培养人才还大量引进大学，建立大学城，该市原本只有宜宾学院和宜宾职业技术学院两所大专院校，但这几年陆续引进了国内985高校电子科技大学研究生院宜宾分院（2018年9月开园，是该校在成都以外的第一个研究院），四川大学宜宾校区（2019年9月开园，是川大的第四个校区，主要是研究生），其他还有西南交通大学研究生院（2021年4月开园，图三）等高校。
在近几年经济大发展的情况下，不少人回流在本地就业，不再到沿海打工，宜宾市也扭转了人口下滑的局面，2010年六普宜宾市由于人口外流，常住人口为447.2万人，比2000年的五普的488.7万人下降了41.5万人，而到2020年的七普人口数据，人口比2010年反而上升到了458.9万人，上升了11.7万人，相信最近几年的发展做出了最大的贡献。
宜宾市大发展的原因，可以找出很多客观因素，比如说宁德时代在这里设厂，是因为成都和重庆就有汽车工厂，再比如深圳是该市电子产业引入的最重点城市，而该市到深圳直飞航班就两小时，比北方城市更近，同时当地有海关，交通也比较便利，铁路，水路，公路齐全，距离成都和重庆两个大城市不远等等，但是主要还是和人分不开的，像宜宾市的一把手以前就是四川省招商引资局局长，四川省投资促进局党组局长，还曾兼任四川省重大引进项目协调推进领导小组办公室主任，有时候就是那么几个核心人物，就能极大的改变一个企业乃至于一个地区的面貌。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 看了下前三季度的增长数据，1-9月人民币…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1433757043160784896</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1433757043160784896"/>
        <updated>2021-10-19T03:31:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[看了下前三季度的增长数据，1-9月人民币实际GDP增长9.8%，名义GDP增长13.88%，其中第三季度在大宗商品原材料价格上涨，限电和疫情的影响下经济增速增长回落到4.9%，但随着煤炭增产，限电预计会逐渐缓和。其实多说一句，今年的限电影响工业生产的事情已经非常好的说明了去碳化和工业化，乃至于和我国北方群众冬季取暖之间的矛盾。
今年由于人民币对美元升值，再加上全年经济总量实际增长预计会有8%(IMF估计），预计全年经济总量按照美元计算会增加3万亿美元左右，按照14.1亿人平均则人均GDP今年会净增2000美元以上，人均会达到约1.25万美元。
继续往后算，
从2022-2025年这四年，如果平均每年名义值增长6%，则2025年人均可以达到1.58万美元
从2022-2025年这四年，如果平均每年名义值增长7%，则2025年人均可以达到1.64万美元
从2022-2025年这四年，如果平均每年名义值增长8%，则2025年人均可以达到1.7万美元。
总之2030年之前人均突破2万美元问题看起来不是很大。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FP Sleep – 近 200 段大自然的声音：睡眠、减压、冥想、白噪音应用[iPhone]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40117</id>
        <link href="https://www.appinn.com/fp-sleep-for-iphone/"/>
        <updated>2021-10-19T03:30:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[FP Sleep 是一款拥有近 200 段（可能更多，数不清楚）大自然的声音，支持 iPhone 的睡眠、减压、冥想、白噪音应用，免费无广告，开发者自称用爱发电。@Appinn 来自发现频道，开发者]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Three-Digit Browser Versions in March 2022]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=354269</id>
        <link href="https://css-tricks.com/three-digit-browser-versions-in-march-2022/"/>
        <updated>2021-10-18T22:53:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We aren’t supposed to be doing any sort of decision-making based on browser User-Agent Strings. But, ya know, collectively, we do.
Karl Dubost notes that there is a significant change coming to them, notably moving the version integer past …
The post Three-Digit Browser Versions in March 2022 appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Build a Nearly Headless WordPress Website]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353308</id>
        <link href="https://css-tricks.com/how-to-build-a-nearly-headless-wordpress-website/"/>
        <updated>2021-10-18T14:48:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I believe that a traditional WordPress theme should be able to work as effectively as a static site or a headless web app. The overwhelming majority of WordPress websites are built with a good ol’ fashioned WordPress theme. Most of …
The post How to Build a Nearly Headless WordPress Website appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Alex Standiford</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NTFS Disk by Omi – 支持 M1 芯片，Mac 上免费的 NTFS 读写工具]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40067</id>
        <link href="https://www.appinn.com/ntfs-disk-by-omi/"/>
        <updated>2021-10-18T09:49:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NTFS Disk by Omi 是一款 Mac 上免费的 NTFS 读写工具，支持 M1 芯片，简单易用，插入 NTFS 格式的磁盘或 U 盘即可使用。还支持格式化和修复 NTFS 磁盘。@Appi]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[那个有 20+ 只猫的《猫咪锁屏提醒》应用，新增自动化语音播报功能]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40107</id>
        <link href="https://www.appinn.com/maomi-suoping-for-ios/"/>
        <updated>2021-10-18T07:20:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[猫咪锁屏提醒 是一款利用快捷指令实现在 iPhone 锁屏界面显示待办事项、倒数日、提醒的应用，拥有很多只可爱的猫咪，也会同时出现在锁屏界面。最新更新了自动化语音播报功能，可以做一些有趣的事情。@Ap]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【白话科普】CDN & 游戏加速器，两者是一个原理吗？]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40081</id>
        <link href="https://www.appinn.com/upyun-cdn/"/>
        <updated>2021-10-18T02:32:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[说起加速，大家可能就会联想到“游戏加速”之类的场景，而说到现在流行的云服务加速，则离不开 CDN 这个词。那么 CDN 和游戏加速器是同一种东西么？从效果上看两者都是为了“加速”，似乎是一样的。但是，]]></summary>
        <author>
            <name>开发者推荐账号</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[求一个地理位置打卡软件]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=40074</id>
        <link href="https://www.appinn.com/geographic-location-check-in/"/>
        <updated>2021-10-17T06:16:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来自问题求助频道，@阿韬 同学的新问题： 求一个地理位置打卡软件 想找一个软件，打开之后可以记录这个时间我在哪个地理位置。关键就是要把时间和地点结合起来。 PS：高德就不用说了。 问题很简单，就是在需]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.11.3]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.11.3</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.11.3"/>
        <updated>2021-10-16T00:01:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fixed: broken links in documentation
Chore: Dependency updates
Thank you: @hirdot]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Expandable Sections Within a CSS Grid]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353473</id>
        <link href="https://css-tricks.com/expandable-sections-within-a-css-grid/"/>
        <updated>2021-10-15T16:18:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I love CSS Grid. I love how, with just a few lines of code, we can achieve fully responsive grid layouts, often without any media queries at all. I’m quite comfortable wrangling CSS Grid to produce interesting layouts, while keeping …
The post Expandable Sections Within a CSS Grid appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Kev Bonett</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 179 期）：AR 技术的打开方式]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/10/weekly-issue-179.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/10/weekly-issue-179.html"/>
        <updated>2021-10-15T00:37:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。...]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Different Degrees of Custom Property Usage]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353057</id>
        <link href="https://css-tricks.com/different-degrees-of-custom-property-usage/"/>
        <updated>2021-10-14T14:35:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[One way to work with Custom Properties is to think of them as design tokens. Colors, spacings, fonts, and whatnot. You set them at the root of the page and use them throughout your CSS. Very useful, and the classic …
The post Different Degrees of Custom Property Usage appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Embedded Analytics Made Simple With Cumul.io Integrations]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353243</id>
        <link href="https://css-tricks.com/embedded-analytics-made-simple-with-cumul-io-integrations/"/>
        <updated>2021-10-14T14:32:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(This is a sponsored post.)
Browse through SaaS communities on Twitter, LinkedIn, Reddit, Discord, you name it and you’ll see a common theme appear in many of them. That theme can go by many names: BI, analytics, insights and …
The post Embedded Analytics Made Simple With Cumul.io Integrations appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Cumul.io</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 说两件小事，很多事情，有钱了做起来就容…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1431950442230616064</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1431950442230616064"/>
        <updated>2021-10-14T03:53:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[说两件小事，很多事情，有钱了做起来就容易了
说小事也不是小事，其实也是大事。
第一件是2014年开始，黑龙江大兴安岭林区全面停止天然林商业采伐，
有的林区像黑龙江伊春更是在2013年底就停止了，
到2015年4月1日，东北、内蒙古重点国有林区全部停止天然林商业性采伐。
2016年全面停止非天保工程区国有林场天然林商业性采伐，
2017年实现全面停止全国天然林商业性采伐。
其实在全国范围内停止天然林的商业采伐，做出这个决定并没有那么容易，一个非常大的障碍就是影响林区经济发展和就业，以黑龙江伊春市为例，在2013年底停止天然林商业采伐后，7万多名伐木工、选材工、检尺员等林业职工面临转岗再就业，不仅如此，停止采伐造成当地的木材加工企业无材可加，运输企业无材可运，司机也无事可做，服务行业随之萎缩……2014年伊春市GDP立即大幅下降了9%，财政收入更是下降了17.4%，2015年经济持续负增长。
国家对于停止伐木地区采取资金补助的办法维持其经济，中央财政对国有林按照每立方米停伐量补助1000元的标准，对重点国有林区每个林业局安排社会运行支出补助1500万元，以保证当地经济发展。
伊春市在经济2014-2015年连续下滑两年，在2016年才恢复到正增长，
该市的森林活立木蓄积由2014年2.85亿立方米增长到2020年的3.64亿立方米，增长了27.7%，年均增长超过1000万立方米。
该市面积三万多平方公里，接近台湾的面积，但2020年七普常住人口仅有88万人，目前森林覆盖率高达80%以上，境内有大量千米以上的山峰，是发展生态旅游，销售森林特产的极佳地点，通过把职工从伐木转为养护和植树造林，同时发展蓝莓，木艺，旅游业，在公园建立汽车营地等手段促进经济发展，其中旅游业在疫情前发展尤其快。
哈尔滨到伊春的哈伊高铁也在2021年5月开工了，预计2024年通车。
我大学同学在北京上班，但是他们单位今年夏天就是组织跑到伊春市去培训，我想跟当地的自然环境好有关系。
第二件事是我国从2020年1月1日0时起开始实施长江十年禁渔计划。通告称，长江干流和重要支流除水生生物自然保护区和水产种质资源保护区以外的天然水域，最迟自2021年1月1日0时起实行暂定为期10年的常年禁捕，期间禁止天然渔业资源的生产性捕捞。
根据2021年2月10日农业农村部公布的数据显示，长江十年禁捕，已经共计退捕上岸渔船11.1万艘、涉及渔民23.1万人。
之所以到2020年才开始长江全面禁渔，还是跟经济发展和就业有很大关系，不要觉得20多万名渔民数量少，因为一旦禁捕，他们的渔船这些生产工具就全部没用了，渔船不仅是渔民的生产工具，而且还是他们晚上睡觉的地方，家都没了，需要进行赔偿。
根据新华每日电讯2020年12月一篇《即将“消失”的长江渔民》报道，严正华来自四川宜宾市江边的新兴村，2019年10月，他已把所有渔具，包括渔网、鱼钩、一艘6米长的手摇小船和10米长的柴油机船等交由政府销毁，换取了16万元补偿款，这样计算，相当于国家要要从渔民手中购买超过十万艘渔船和渔具，光是这个耗资就超过百亿人民币。
不仅如此，渔民往往年龄较大，很多都在50岁以上，而且学历还低，还要重新安置工作，这些都是需要费用支出的。
全国停止天然林商业采伐和长江十年禁渔，投资都是巨大的，而收益并不是直接的经济收益， 这跟拆迁，水电站移民搬迁之类的是不太一样的，房屋拆迁之后修建的商品房，购物中心，高速公路，水电站移民之后的水电站发电和航运，都是可以很快产生经济收益的。
而这种生态型停伐和禁渔，更多的收益是生态环境变好了，国人生活的环境更舒适了，这背后是需要钱的投入作为支撑。
所以发展才是硬道理，是解决一切问题的关键，这句话真的是越想越正确，毕竟有钱了，你会发现所有的事情都会变得好办多了。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bonsai Browser]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353719</id>
        <link href="https://bonsaibrowser.com/"/>
        <updated>2021-10-13T22:50:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Web-browser for research that helps programmers think clearly.
With Bonsai, rather than being like, I’m going to go use my web browser now, you hit Option + Space and it brings up a browser. It’s either full-screen or a …
The post Bonsai Browser appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CSS is Going Gosh-Darned Hog Wild, I Tell Ya What]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=352459</id>
        <link href="https://css-tricks.com/css-is-going-gosh-darned-hog-wild-i-tell-ya-what/"/>
        <updated>2021-10-13T15:36:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[As someone just sittin’ back watching CSS evolve, it feels like we’re at one of the hottest moments of innovation in CSS history. It was really something when we got flexbox across all browsers, and not terribly long after, grid. …
The post CSS is Going Gosh-Darned Hog Wild, I Tell Ya What appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Less Absolute Positioning With Modern CSS]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=353700</id>
        <link href="https://ishadeed.com/article/less-absolute-positioning-modern-css/"/>
        <updated>2021-10-13T14:42:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ahmad Shadeed blogs the sentiment that we might not need to lean on position: absolute as much as we might have in the past. For one thing: stacking elements. For example, if you have a stack of elements that should …
The post Less Absolute Positioning With Modern CSS appeared first on CSS-Tricks. You can support CSS-Tricks by being an MVP Supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 台湾再次调整了基本薪资，也就是最低工资…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1431681922972430337</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1431681922972430337"/>
        <updated>2021-10-13T10:06:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[台湾再次调整了基本薪资，也就是最低工资标准，从2022年1月1日起，从现在的24000元新台币上涨到25250元新台币，按照目前4.35的汇率，相当于底薪从5517元上涨到5805元人民币，涨幅达到了5.21%。
台湾经济因为半导体产业去年和今年的大爆发，可以说日子过的不错，今年8月份出口增长26.9%，今年9月份出口增速提高到29.2%，单月出口金额达到396.6亿美元，创历年单月新高。
其实台湾的半导体产业当初是一帮跟随国民党去台湾的大陆精英打造的，可惜他们当时也不知道几十年后台湾民意越来越独，而自己一手打造的产业成为台独的造血机。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 长津湖战役中一个小细节，就是在中国网络…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1430898627351326720</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1430898627351326720"/>
        <updated>2021-10-11T06:13:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[长津湖战役中一个小细节，就是在中国网络上非常有名的美国华裔士兵吕超然就是在这次战役中受重伤并且退出朝鲜战场的，吕超然当时就是在美军陆战一师服役，是美国海军陆战队历史上第一个非白人军官。
吕超然在朝鲜战场的时间并不长，前后就三个月的时间，1950年9月21日在朝鲜仁川登陆，此时的吕超然是陆战一师七团一营B连的一排长  was in command of the 1st Platoon, Company B, 1st Battalion, 7th Marine Regiment ，这是个机枪排（Machine-Gun Platoon）。那个著名的高喊“不要开火，我是中国人”使得志愿军阵地暴露的事情，是发生在长津湖之前的黄草岭阻击战中的11月2日晚到3日凌晨，吕超然在这次战斗中右胳膊被击中，被送到医院治疗。吕超然因为在这次战斗中的表现被授予Navy Cross海军十字勋章，这对美国海军和海军陆战队员来说是仅次于荣誉勋章的荣誉。
但他的伤并不重，在医院治疗五天后在右手打着石膏的情况下自行归队并且参加了 1950年11月27日至12月13日，历时17天的长津湖战役。长津湖战役中吕超然被指定为军官受伤的B连第二排的排长，这是个步兵排，12月8日吕超然在寻找掩体时被一名中国机枪手击中（Assured that the last of his wounded was under cover, he was seeking shelter for himself when he was struck down and severely wounded by a burst of enemy machine gun fire.），这次他受的伤比较重，送到日本治疗后未能重返朝鲜战场，返回美国结束了战场任务。因为这次战斗他获得了银星勋章Silver Star
, 这是仅次于荣誉勋章和海军十字勋章的第三高荣誉。
吕超然有过两次婚姻，但均无子女后代，吕超然这两次获得授勋的官方作战记录在如下链接：https://valor.militarytimes.com/hero/5719#82539]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CSS content新的替换元素规范行为解读]]></title>
        <id>https://www.zhangxinxu.com/wordpress/?p=10143</id>
        <link href="https://www.zhangxinxu.com/wordpress/2021/10/css-content-url/"/>
        <updated>2021-10-08T12:42:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CSS悄然发展，已有CSS行为也跟着发生了变化，content属性就是其一，现在所有现代浏览器都支持普通HTML元素通过content属性改变元素内容，背后的原理和机制是什么呢？]]></summary>
        <author>
            <name>张 鑫旭</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 178 期）：家庭太阳能发电的春天]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/10/weekly-issue-178.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2021/10/weekly-issue-178.html"/>
        <updated>2021-10-08T00:38:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。...]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
</feed>