<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://hjb2722404.github.io/myRss/index.html</id>
    <title>osmos::feed</title>
    <updated>2022-03-01T01:16:38.330Z</updated>
    <generator>osmosfeed 1.14.4</generator>
    <link rel="alternate" href="https://hjb2722404.github.io/myRss/index.html"/>
    <link rel="self" href="https://hjb2722404.github.io/myRss/feed.atom"/>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IE Down, Edge Up… Global Browser Usage Stats Are for Cocktail Parties and Conference Slides]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=364346</id>
        <link href="https://css-tricks.com/ie-down-edge-up-global-browser-usage-stats-are-for-cocktail-parties-and-conference-slides/"/>
        <updated>2022-02-28T23:14:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I enjoy articles like Hartley Charlton’s “Microsoft Edge Looks Set to Overtake Safari as World’s Second Most Popular Desktop Browser.” It’s juicy! We know these massive players in the browser market care very much about their market share, so when …
IE Down, Edge Up… Global Browser Usage Stats Are for Cocktail Parties and Conference Slides originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Web Component Pseudo-Classes and Pseudo-Elements are Easier Than You Think]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363929</id>
        <link href="https://css-tricks.com/web-component-pseudo-classes-and-pseudo-elements/"/>
        <updated>2022-02-28T15:37:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[We’ve discussed a lot about the internals of using CSS in this ongoing series on web components, but there are a few special pseudo-elements and pseudo-classes that, like good friends, willingly smell your possibly halitotic breath before you go …
Web Component Pseudo-Classes and Pseudo-Elements are Easier Than You Think originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>John Rhea</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 为什么对中国人要求总是比较高？ 口嗨也…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1481770807604576256</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1481770807604576256"/>
        <updated>2022-02-28T15:21:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[为什么对中国人要求总是比较高？
口嗨也好，仇恨言论也好，骂人也好，是全球社交媒体都有的现象，但是对中国人总是格外严格。
前几天看到最有意思的，是微博的一篇小作文，说中国一些人口嗨说要收留乌克兰美女，乌克兰人就要反华了，要在大街上威胁乌克兰华人安全了，说她自己气的快要流泪了。实际上呢，她发小作文的时候，截图的那个疆独推特账号只有两百多转发，而且基本还是中文的，而且所谓的“大量被外媒乌媒转载”，其实就是supChina这个台湾人建的根本没啥人看的反华网站，根本就不是乌媒。
这件事真正开始起热度，就是这篇小作文被转发几十万次，不过耐人寻味的是，在很多网友指出截图是来自反华账号之后，小作文作者反而不断删评论，最后终于顶不住压力把微博删了，承认没有去考究信息来源。
这件事在国内爆热之后，又反过来被境外反华账号进行了二次转播。
另外，我们的很多媒体不去溯源，反而又跟着这篇小作文扩大和传播“中国部分网民口嗨造成乌克兰人一夜之间反华”这个谣言。
这种小作文不追求真实性和合理性，但是很有情绪感，其实换一下这篇小作文中的主角，就知道有多么不合理了。
韩国冬奥会版：
“我真的气的快流眼泪了，我请求大家停止不要再犯贱骂韩国了，不要觉得韩国活该觉得自己与此事无关了！！
现在网上骂韩国，做侮辱手势一类的话被韩国媒体大量转账，导致韩国出现了反华情绪，因为你们随口一句辱骂导致我们没有办法和韩国人一起工作，生活和玩耍了，再加上现在韩国可以随便买到刀子，意味着可以以各种名义无差别用刀，现在我们不得不把表露自己是中国人身份的一切特征都隐藏起来，害怕下一个被误伤的就是自己，当你们舒服躺在家里喝着奶茶刷着微博发着玩笑话时，是我们这些要经常和韩国人打交道的同胞在为你们的行为买单！不要再把同胞往火坑里推了！”
女权版：
“我真的气的快流眼泪了，我请求大家停止不要再犯贱搞性别对立，不要觉得国男活该觉得自己与此事无关了！！
现在网上女权骂国男一类的话被国内社交媒体大量转账，导致国内男性出现了仇女情绪，因为你们随口一句辱骂导致女生没有办法和男性一起工作，生活和玩耍了，再加上现在可以随便买到刀子，意味着可以以各种名义无差别用刀，现在我们不得不把表露自己是女生身份的一切特征都隐藏起来，害怕下一个被误伤的就是自己，当你们舒服躺在家里喝着奶茶刷着微博发着骂人话时，是我们这些要经常和男生打交道的女生在为你们的行为买单！不要再把女同胞往火坑里推了！”
澳大利亚小作文版：
“我真的气的快流眼泪了，我请求大家停止不要再犯贱说代孕的话了，不要觉得这仗打的活该觉得自己与此事无关了！！
现在澳大利亚国内网上说因为战争没办法找乌克兰年轻女孩代孕的话被外媒乌媒大量转账，导致乌克兰出现了反澳情绪，别人在打仗，你们居然想的是找乌克兰女孩代孕，因为你们随口一句导致我们乌克兰的澳大利亚人没有办法和乌克兰人一起在防空洞避难了，再加上现在当地居民都能免费领枪，意味着可以以保卫国家的名义无差别开枪，现在我们不得不把表露自己是澳大利亚人的身份的一切特征都隐藏起来，害怕下一个被误伤的就是自己，当你们舒服躺在家里喝着咖啡刷着推特发着玩笑话时，是我们这些要经常和乌克兰人打交道的澳大利亚同胞在为你们的行为买单！不要再把同胞往火坑里推了！”
社会动员是很难的事情，是需要媒体和舆论长期的洗脑才行，
我其实不认为在没有利益冲突，历史积怨的情况下就靠一两张截图就能一个晚上让乌克兰人集体反华，就要上街打杀中国人。
油管，TT和FB之类的全球社交媒体上各国网民辱骂他国的留言海了去了。
如果那么简单的话，那我国打舆论战就太容易了，整点美国网友口嗨乌克兰美女的截图放在社交媒体上岂不是就可以让乌克兰人一夜之间仇恨美国人？
日本现在天天嚷着要支持协防台湾，把台湾网友口嗨日本女人的留言多翻译发到日文社交媒体，就能一夜之间让日本人仇恨台湾，认为中国大陆武统台湾是台湾活该了？
西方媒体，土耳其媒体不断传播报道中国人在新疆迫害穆斯林之类的谎言这么多年，也没见全球穆斯林国家就出现排华杀中国人事件，
舆论战改变人的思想是一个长期的，系统性的工程，不是“一夜之间”的事情，想让一个国家老百姓集体反华其实没有那么容易。
当年我军思想改造国民党投降过来的“解放战士”，也不是说一天就能搞定，是需要甄别，然后经过长期的集体学习和宣传，各种形式的活动之后才能改造成功。
舆论战，一定是长期的。
台湾，港独，疆独，高华这些势力长期在进行反华舆论战，也是知道这点的，所以他们长期选择性的翻译中国网络上的各种负面低俗言论发到外网，试图抹黑中国人形象。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[联想宣布首款采用 ARM 处理器的 ThinkPad 笔电]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70799</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70799"/>
        <updated>2022-02-28T12:24:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[联想宣布了首款采用 ARM 处理器的 ThinkPad 笔记本电脑：ThinkPad X13s 采用了高通的 Snapdragon 8cx Gen 3 处理器。8cx Gen 3 是首款采用 5 纳米工艺的 Windows PC SoC，包含 4 个 Arm Cortex-X1 核心频率最高 3 GHz 和 4 个 Cortex-A78 核心频率 2.4 GHz。配备了 ARM 处理器的 X13s 使用了无风扇设计，有着更长的电池续航时间，厚度 0.53 英寸，重 2.35 磅，联想称 49.5 WHr 的电池如果只是在本地播放视频能连续使用 28 小时。联想发言人表示 ARM 处理器的性能已经足够强大到能用于 ThinkPad 系列。8cx Gen 3 的性能能与英特尔的 Core i5 处理器媲美。ThinkPad 13s 显示屏 13.3 英寸分辨率 1920 x 1200。内存最高 32GB LPDDR4x，起售价 $1,099，5 月上市。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5000 多年前的耳科手术]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70798</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70798"/>
        <updated>2022-02-28T12:07:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在《Scientific Reports》期刊上的研究，西班牙研究人员报告了至今最古老的耳科手术证据。2018 年夏天，科学家在埃尔潘多尼斯巨石阵考古遗址发现了一具头骨，并将其储存起来。最近研究人员取回了头骨，对其进行了更仔细的研究。在此过程中，他们在头骨上发现了旨在治疗耳部疾病的颅骨手术的证据。证据还表明，这位 35 岁至 50 岁的女性患者在手术后至少存活了几个月，因为在她头骨上钻的洞里有骨再生的证据。这个头骨的年代可以追溯到 5300 年前，这使其成为已知最早的耳外科手术。这项手术，今天被称为乳突切除术，是为了清理耳朵后面感染的区域。在某些情况下，如果清理这个区域，可能会导致耳聋，甚至死亡。据研究人员推测，这名妇女当时的情况可能很严重，迫使她不得不接受这个非常痛苦的手术。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[有史以来发现的最大细菌具有出乎意料的复杂细胞]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70797</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70797"/>
        <updated>2022-02-28T10:12:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一种生活在加勒比海地区的新细菌肉眼可见，可长到 2 厘米长——和花生一样长，比常见微生物大 5000 倍。这个“巨无霸”还有一个巨大的基因组，不像其它细菌基因组自由漂浮在细胞内，而是被包裹在一层薄膜之中，这是更复杂细胞（比如人体中的细胞）的新特征。上周发表的一篇预印本（PDF）论文描述了这种细菌，它让研究人员大为吃惊。九州工业大学的计算生物学家 Kazuhiro Takemoto 表示，除了颠覆微生物可以有多大和多复杂的观点之外，这种细菌“可能是复杂细胞演化中缺失的一环。”


长期以来，研究人员一直将生命分为两类：原核生物，包括细菌和被称为古细菌的单细胞微生物；真核生物，包括从酵母菌到大多数形式的多细胞生命（包括人类）。原核生物的 DNA 自由浮动，而真核生物将其 DNA 包裹在细胞核中。真核生物还将各种细胞功能划分为被称为细胞器的囊泡，可将分子从一个区室移动到另一个区室——这是原核生物做不到的。但新发现的微生物模糊了原核生物和真核生物之间的界限。研究人员在论文中报告说，该细胞包括两个膜囊，其中一个包含所有 DNA。研究生 Jean-Marie Volland 将这个膜囊称为细胞器，马萨诸塞大学阿默斯特分校的微生物学家 Verena Carvalho 表示这是“新的一大步”，意味着生命的两个分支并不像之前认为的不同。圣路易斯华盛顿大学的微生物学家 Petra Levin 对此表示赞同，“也许是时候重新思考我们对真核生物和原核生物的定义了！”“这是一个超酷的故事。”


另一个膜囊中充满了水，可能是细菌长得如此之大的原因。装载了 DNA 的膜囊也被挤压到这种细菌的内部边缘，这也被证明不寻常。当能源部联合基因组研究所的研究人员对内部的 DNA进 行测序时，他们发现该基因组非常庞大，有 1100 万个碱基，其中包含了大约 1.1 万个清晰可辨的基因。通常来说，细菌的基因组大约平均包含 400 万个碱基和大约 3900 个基因。通过用荧光标签标记 DNA，研究人员确定细菌基因组如此之大是因为相同的 DNA 片段有超过 50 万个拷贝。被称为核糖体的蛋白质生产工厂也位于载有 DNA 的膜囊之中，这可能使基因代码转化为蛋白质的效率更高。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[儿童可能在接触书本前本能知道如何做除法]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70796</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70796"/>
        <updated>2022-02-28T09:48:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我们经常认为乘法和除法是需要学校教授的计算。但一项大型研究表明，即使是在接受正规教育之前，儿童就具有直觉的算数能力。发表在《人类神经科学前沿》期刊上的新研究认为，这种进行近似计算的能力甚至延伸到了最“可怕”的基本数学问题——真正的除法，影响学生未来如何学习数学概念。研究的基础是近似数字系统（ANS），这种理论认为人类（甚至还有非人类灵长类动物）从小就有一种直觉式的能力，无需依赖语言或者符号，就能比较和估计大量的对象。例如在非符号系统中，儿童可以识别出 20 个点的一组大于 4 个点的一组——哪怕这 4 个点在纸上占据了更大的空间。做出更精确近似的能力——比如说比较 20 个点和 17 个点——会在成年期发展出来。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家创建史上规模最大的人类家谱]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70795</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70795"/>
        <updated>2022-02-28T09:42:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[科学家揭开了有史以来规模最大的人类家谱面纱，3600 多个可以追溯到 10 万年前的个体基因组序列编织出一个共同的祖先，让我们以前所未有的方式瞥见了现代人类遥远的过去和复杂的现在。庞大的家谱是用现有数据集拼接而成，包含来自世界各地的现代遗传信息以及来自尼安德特人和丹尼索瓦人等已灭绝人类近亲的样本。Anthony Wilder Wohns 在攻读牛津大学大数据研究所的博士学位期间领导了这项研究，科学家能从这个综合框架中确认人类历史上的重大事件，如从非洲迁出，同时科学家在过去人口方面也遇到了一些意外，需要进行更多的研究才能理解。研究报告发表在上周出版的《科学》期刊上，其结果是“现代和古代人类的统一家谱”，展示了计算方法在“恢复个体和群体之间的关系以及识别古代样本的后代”方面的能力。尽管研究重点是人类，同样的方法可用于其他几乎任何物种。研究的创新之一是一种新算法，可更有效地将所有这些信息整理成一个单一的家谱或者树序列。通过揭示可追溯到史前时代的个体和人类群体之间的关系，该方法确定了人类家族随着时间推移的 2.31 亿个祖先谱系。项研究结果证实了通过考古证据得知的多次迁徙的时间，但是数据也有一些意想不到的地方。例如新的家谱暗示人类在 5.6 万年前到达北美，比目前估计的时间要早得多，数据还指出人类迁移到巴布亚新几内亚的时间比该地区有记录的、最早的居住证据早了整整 10 万年。这些诱人的结果并不一定意味着这些迁移时间表应该被提前，但确实提供了一个研究途径。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如何为 Windows 下的 Chrome 增加「确认退出」功能｜Chrome Close Lock]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41494</id>
        <link href="https://www.appinn.com/chrome-close-lock/"/>
        <updated>2022-02-28T08:51:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来自问题频道的 @dom1014 同学提问： Google Chrome 没有“确认退出”的提示和按钮，求助 每次手快快的就将整个浏览器关了，实在不方便，虽然可以在恢复，但是还是有个确认按钮比较好，不]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[死亡螺旋：黑洞旋转轴倾斜]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70794</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70794"/>
        <updated>2022-02-28T08:14:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[芬兰图尔库大学的研究人员发现，一个双星系统中黑洞的旋转轴相对于恒星轨道的轴倾斜了超过 40°。这一发现挑战了当前的黑洞形成理论模型。Tuorla 天文台研究人员的这一观察结果首次可靠地表明，黑洞旋转轴和双星系统轨道的轴之间存在巨大差异。研究人员在名为 MAXI J1820+070 的双星系统中测量到两轴之间的夹角超过了 40°研究人员能非常准确地确定黑洞旋转轴的方向。这项发表在《科学》期刊上的研究成果为黑洞形成和此类系统演化的研究开辟了有趣的前景，因为很多黑洞形成和双星演化场景中很难出现这种极端的错位。论文主要作者 Juri Poutanen 教授表示：“轨道轴和黑洞自旋之间的夹角超过40°完全是出乎意料的。科学家为黑洞周围弯曲时空中的物质行为建模时，通常认为这种差异很小。目前的模型非常复杂，新的发现迫使我们为它们增加一个新的维度。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[芯片供应可能从短缺走向过剩]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70793</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70793"/>
        <updated>2022-02-28T07:45:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[芯片供应可能从短缺走向过剩。过去两年半导体需求的增加有周期性和结构性的原因。疫情期间的远程工作和学习增加了对电子产品的需求。而电动汽车的流行及其数字化都需要芯片。为了应对需求的增加，芯片代工厂如台积电将 2022 年的资本支出从 2021 年的 300 亿美元增加到 440 亿美元。台积电虽然专注于高端的先进芯片制造工艺，但仍然将 20% 或约 90 亿美元的支出用于不那么先进的成熟制造工艺。联华电子 2022 年也将资本支出增加到 30 亿美元。中芯国际在 2019-21 年期间平均投资了 40 到 50 亿美元。它们都是投向成熟的芯片工艺节点。所有这些努力将使得芯片短缺有望在 2022 年缓解，2023 年甚至可能出现过剩。但鉴于投资主要是面向成熟节点，因此高端的芯片仍然会出现短缺状况。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[挪威主权财富基金反对苹果的管理层薪酬计划]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70792</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70792"/>
        <updated>2022-02-28T06:07:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[挪威主权财富基金将投票反对苹果的管理层薪酬计划。挪威主权财富基金是世界最大的主权财富基金，拥有资产价值 1.3 万亿美元，持有 1.03% 的苹果股份，是苹果公司第八大股东。挪威基金反对在短时间内给苹果 CEO 库克（Tim Cook）过高的薪水，认为为了公司长期的发展应该将更多的报酬延长五到十年支付，让库克有更多的动机确保公司的长期成功。苹果在一月初递交的文件显示，库克去年的薪酬是普通苹果员工的 1447 倍，高达 9870 万美元。挪威基金希望库克的薪酬主要由股票形式提供，并锁定在五到十年兑付。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[未来的英特尔系统对开源固件日益不友好]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70791</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70791"/>
        <updated>2022-02-28T05:37:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自由固件项目 coreboo 的开发者指出，未来支持 Firmware Support Package 3.0 和 Universal Scalable Firmware (USF)的英特尔系统将会对开源固件日益不友好。英特尔决定固件完全闭源不公开。英特尔上季度刚公布 USF 规范草案，据报道它专注于降低固件复杂性，跨 CPU 和 XPU 扩展，支持行业引导程序和 OS 负载，提高固件质量和安全性。但 Coreboot 开发者指出它对开源不友好。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[德国考虑延长最后三座核电站的寿命]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70790</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70790"/>
        <updated>2022-02-28T05:03:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[德国正在考虑延长最后三座核电站的寿命。2011 年 3 月发生的日本福岛核事故加速了德国淘汰核能的计划，它计划在 2022 年底关闭最后的三座核电站：Isar 2、Emsland 和 Neckarwestheim 2。但天然气供应的不确定性迫使德国重新考虑该计划。德国经济部长 Robert Habeck 称，三座核电站的运营商已经表示，延长寿命无助于 2022/23 年的冬季。因为关闭核电站的准备工作已经进入到了相当深入的地步了。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] SQL 入门]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/473403110</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/473403110"/>
        <updated>2022-02-28T00:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本系列是 SQL 系列的开篇，介绍一些宏观与基础的内容。
SQL 是什么？
SQL 是一种结构化查询语言，用于管理关系型数据库，我们 90% 接触的都是查询语法，但其实它包含完整的增删改查和事物处理功能。
声明式特性
SQL 属于声明式编程语言，而现代通用编程语言一般都是命令式的。但是不要盲目崇拜声明式语言，比如说它未来会代替低级的命令式语言，因为声明式本身也有它的缺点，它与命令式语言也有相通的地方。
为什么我们觉得声明式编程语言更高级？因为声明式语言抽象程度更高，比如 select * from table1 仅描述了要从 table1 查询数据，但查询的具体步骤的完全没提，这背后可能存在复杂的索引优化与锁机制，但我们都无需关心，这简直是编程的最高境界。
那为什么现在所有通用业务代码都是命令式呢？因为 命令式给了我们描述具体实现的机会 ，而通用领域的编程正需要建立在严谨的实现细节上。比如校验用户权限这件事，即便 AI 编程提供了将 “登陆用户仅能访问有权限的资源” 转化为代码的能力，我们也不清楚资源具体指哪些，以及在权限转移过程中的资源所有权属于谁。
SQL 之所以能保留声明式特性，完全因为锁定了关系型数据管理这个特定领域，而恰恰对这个领域的需求是标准化且可枚举的，才使声明式成为可能。
基于命令式语言也完全可拓展出声明式能力，比如许多 ORM 提供了类似 select({}).from({}).where({}) 之类的语法，甚至一个 login() 函数也是声明式编程的体现，因为调用者无需关心是如何登陆的，总之调用一下就完成了登陆，这不就是声明式的全部精髓吗？
语法分类
作为关系型数据库管理工具，SQL 需要定义、操纵与控制数据。
数据定义即修改数据库与表级别结构，这些是数据结构，或者是数据元信息，它不代表具体数据，但描述数据的属性。
数据操纵即修改一行行具体数据，增删…]]></summary>
        <author>
            <name>黄子毅</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[从肿瘤突变列表到辅助临床决策]]></title>
        <id>https://kaopubear.top/blog/2022-02-27-do-clinical-decisions/</id>
        <link href="https://kaopubear.top/blog/2022-02-27-do-clinical-decisions/"/>
        <updated>2022-02-27T14:22:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>如果你做了一份科研样本的NGS检测，绝大多数测序公司都会附上一份标准化的分析报告，当然，这份报告的实际可用性懂得都懂。但如果一位肿瘤患者进行了NGS检测，那出具的检测报告就需要慎之又慎，靠谱的公司往往会想尽办法提高报告的准确和严谨，每份报告也都需要进行人工审核和解读。医生们则会在拿到这份报告之后再结合病人的实际病情进行临床决策。</p>]]></summary>
        <author>
            <name>思考问题的熊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[OpenRA – 红警、命令与征服、沙丘2000三部曲：开源的经典即时战略游戏]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41486</id>
        <link href="https://www.appinn.com/openra/"/>
        <updated>2022-02-27T10:29:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[OpenRA 是一个开源项目，它实现了在现代 Windows、macOS 以及 Linux 系统上运行经典的即时战略游戏，包括红色警报、命令与征服和沙丘2000。@Appinn 感谢 @William]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tinder 被发现对不同用户设定不同价格]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70786</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70786"/>
        <updated>2022-02-27T10:15:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[国际消费者协会(Consumers International) 和 Mozilla 的研究发现，Tinder Plus 订阅服务对不同用户设定了不同的价格。研究发现，相同的服务有人支付的价格是其他人的五倍：荷兰的收费在 $4.45 到 $25.95 之间，美国的费用在 $4.99 到 $26.99 之间。年龄更大的用户通常会面临更高的价格：30-49 岁年龄段的用户的费用平均比 18-29 岁用户高 65.3%。Tinder 在美国加州面临 2400 万美元的定价年龄歧视诉讼，尽管如此这一做法仍然存在。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯如何控制克里米亚和东乌的互联网]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70785</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70785"/>
        <updated>2022-02-27T08:36:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯对乌克兰的攻击已经进入到了第四天，在虚假信息满天飞的情况下，我们可以先回顾下俄罗斯是如何控制克里米亚和东乌互联网的。2014 年俄罗斯占领了克里米亚。克里米亚的网络此前依赖于乌克兰，在乌克兰撤出之后新政府开始建造自己的基础设施，但进展缓慢。研究人员在 2020 年报告称这一过程持续了三年。俄罗斯国有电信公司 Rostelecom 首先铺了一条 110Gbps 的海底光缆连接俄罗斯到克里米亚，费用约为 1100 到 2500 万美元，由当地的代理商 Miranda Media 为克里米亚用户提供服务。由于带宽小费用高，当地玩家抱怨玩网游的延迟增加了。2017 年 Rostelecom 在同一线路铺了一条更高带宽的海底光缆，但由于数据尽可能的路由经过俄罗斯，这导致了性能降级。此时的克里米亚仍然严重依赖于乌克兰的连接。时任乌克兰总统 Petro Poroshenko 宣布屏蔽俄罗斯网站 Yandex 和 Mail.ru，随后当地网民报告无法访问这些网站，凸显了它对乌克兰的依赖关系。2017 年 7 月 12 日乌克兰开始停止向克里米亚提供流量，直到此时克里米亚的网络才完全脱离乌克兰。东乌的情况在政治上和技术上更为复杂。在俄罗斯本周入侵前，该地区一直被分离分子控制，俄罗斯从未承认它对该地有任何程度的控制。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯限制访问 Twitter]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70784</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70784"/>
        <updated>2022-02-26T14:24:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在 Facebook 之后，俄罗斯限制访问了 Twitter。从当地时间周六上午 9 点开始，俄罗斯主要 ISP 都限制访问 Twitter 平台及其后端服务。俄罗斯用户需要 VPN 等工具才能绕过屏蔽。俄罗斯通信监管机构周五表示 Facebook 无视解除对四家俄罗斯媒体限制的要求，指责社交巨人对俄罗斯媒体进行审查。Facebook 回应称它只是对这些媒体的帖子进行事实核查。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[芯片行业开始停止向俄罗斯出口产品]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70783</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70783"/>
        <updated>2022-02-26T12:31:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在俄罗斯对乌克兰发动攻击之后，美国立即对其实施了严厉制裁，切断俄罗斯的高科技产品进口。为遵守美国的出口监管政策，主要芯片和 IT 公司停止了对俄业务。英特尔、戴尔和联想公司都暂停向俄罗斯交付产品。台积电暂停为俄罗斯公司代工芯片和已知向俄罗斯出口产品的第三方的所有销售业务。它在一份声明中表示完全遵守新的出口控制规定。另一家美国芯片代工公司 GlobalFoundries 也表示开始遵守新规定。台积电停止代工的产品包括俄罗斯公司设计的 Elbrus 芯片。不过俄罗斯消费的芯片并不多，只占到全球芯片采购量的不到 0.1%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[回答] 为什么大家都说Vue 不适合构建大型项目？]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/question/518610240/answer/2365099154</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/518610240/answer/2365099154"/>
        <updated>2022-02-26T10:05:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人云亦云，三人成虎。]]></summary>
        <author>
            <name>尤雨溪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[国际原子能机构称切尔诺贝利辐射值提高不危及公众安全]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70782</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70782"/>
        <updated>2022-02-26T07:08:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯军队最近占领了切尔诺贝利核电站，世界历史上最严重核灾难发生地。随后有数据显示当地的辐射值提高了。国际原子能机构称，乌克兰监管机构表示，这可能是由于重型军用车辆搅动了仍然受到 1986 年事故污染的土壤造成的。原子能机构评估认为，监管机构报告的多达9.46微希沃特/小时的读数既低，又在禁区设立以来测量的运行值范围之内，因此不会对公众构成任何危险。原子能机构继续密切监测乌克兰的这一情况和其他事态发展，并特别关注其核反应堆的安全和安保。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英伟达遭到网络攻击]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70781</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70781"/>
        <updated>2022-02-26T06:49:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国市值最高的芯片公司英伟达据报道遭到网络攻击， 电邮系统和开发工具下线，其它业务受影响情况未知。英伟达发言人证实了网络攻击但没有提供更多细节，表示正展开调查。攻击者的身份，有没有从服务器上窃取数据，造成的破坏规模有多大等等目前都未知。因为最近的俄罗斯乌克兰冲突，有报道将此次攻击与俄罗斯联系起来。报道称，为了防止入侵扩大，英伟达不得不将多个内部系统下线。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Steam Deck 上市]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70780</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70780"/>
        <updated>2022-02-26T06:08:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Valve 的 Linux 掌机 Steam Deck 正式上市。主要媒体如 Ars、Eurogamer、IGN 和 Gamespot 也都公布了相关评测。许多人可能想在掌机上安装 Windows 系统，可以更自由的玩各种 Windows 游戏(Linux 系统是通过 Proton 实现对 Windows 游戏的支持），但 Valve 表示目前 Windows 驱动尚未准备就绪，Windows 游戏的体验未必会顺利。对掌机而言，玩 3A 级大作如《Dying Light 2》在电池续航力和帧率方面可能都不太理想，电池只能持续不到 2 小时；但对于图形更简单的独立游戏而言，电池的续航力足够了。此外 Linux 系统对部分游戏的兼容性也存在问题，因此有人称这个掌机还不是完善的版本。Valve 在同一天宣布了一款为 Steam Deck 打造的免费可玩短篇游戏《Aperture Desk Job》，3 月 2 日发售。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯勒索软件组织 Conti 威胁发动网络战]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70779</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70779"/>
        <updated>2022-02-26T05:25:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯勒索软件组织 Conti 周五威胁对克里姆林宫的敌人发动攻击。Conti 在其暗网网站（需通过 Tor 浏览器访问）上发表声明宣布全力支持普京政府。声明称，如果有人决定组织对俄罗斯发动网络攻击或任何战争活动，它将利用所有资源对其基础设施发动反击。在这之前乌克兰正在招募地下黑客保护本国的基础设施和对俄罗斯展开网络侦察。安全公司 Emsisoft 的分析师 Brett Callow 指出 Conti 以前也发表过极度夸张的声明，他建议美国公司密切关注其网络防御，网络战可能蔓延到乌克兰之外。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯限制访问 Facebook]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70778</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70778"/>
        <updated>2022-02-26T04:35:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯周五宣布限制访问 Facebook，理由是社交巨人审查俄罗斯媒体。俄罗斯同时对本国媒体增加了施压力度，威胁屏蔽它所谓的有关乌克兰军事行动的“虚假信息”。俄罗斯通信监管机构称，Facebook 无视了解除对四家俄罗斯媒体限制的要求，这四家官媒包括俄新社、国防部 Zvezda 电视台，以及网站 gazeta.ru 和lenta.ru。Facebook 母公司 Meta 的全球事务主管 Nick Clegg 称俄罗斯要求该平台停止对四家国有媒体帖子的独立事实核查和内容标记，它拒绝了这一要求。Meta 称被标记为虚假或部分虚假的内容会向更少的用户展示。YouTube 也表示过去几天删除了数百个违反政策的频道和数千个视频。Twitter 停止向俄罗斯和乌克兰用户展示广告，以免分散对公共安全信息的注意力。Pornhub 据报道屏蔽了俄罗斯 IP 地址，但俄罗斯用户表示访问正常。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trailing Slashes on URLs: Contentious or Settled?]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=364070</id>
        <link href="https://css-tricks.com/trailing-slashes-on-urls-contentious-or-settled/"/>
        <updated>2022-02-25T21:13:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A fun deep dive from Zach. Do you have an opinion on which you should use?
1) https://website.com/foo/
2) https://websites.com/foo
The first option has a “trailing slash.” The second does not.
I’ve always preferred this thinking: you use a trailing …
Trailing Slashes on URLs: Contentious or Settled? originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[When to Avoid the text-decoration Shorthand Property]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363619</id>
        <link href="https://css-tricks.com/when-to-avoid-css-text-decoration-shorthand/"/>
        <updated>2022-02-25T15:28:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In my recent article about CSS underline bugs in Chrome, I discussed text-decoration-thickness and text-underline-offset, two relatively new and widely-supported CSS properties that give us more control over the styling of underlines.
Let me demonstrate the usefulness of …
When to Avoid the text-decoration Shorthand Property originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Šime Vidas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Manuel Matuzovic’s CSS Specificity Demo]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=364152</id>
        <link href="https://css-tricks.com/manuel-matuzovics-css-specificity-demo/"/>
        <updated>2022-02-25T15:27:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[If you’re looking for a primer on CSS specificity, we’ve got that. And if you’re trying to get ahead of the game, you should be aware of CSS Cascade Layers as well.
One of the ways to help get …
Manuel Matuzovic’s CSS Specificity Demo originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linux 内核讨论采用现代 C 语言标准]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70777</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70777"/>
        <updated>2022-02-25T12:56:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linux 内核在快速发展，但它同时依赖于一些相当古老的工具，其中之一是代码仍然采用的是 1989 版的 C 语言标准，已有三十多年历史了。这一情况有望在 5.18 kernel 中改变。Jakob Koschel 向 Linus Torvalds 递交的补丁引发了采用现代 C 语言标准的讨论。他的补丁旨在修复内核链表相关的预测执行漏洞。Torvalds 对补丁修复的问题表示不解，Koschel 对此做出了进一步的解释，Torvalds 随后认为也许可以采用更直接的修复如块级变量声明。但 C89 不支持，而 1999 年发布的 C99 标准支持。Torvalds 说，内核代码一直停留在 C89 的原因之一是编译器 gcc 的旧版本会出现奇怪的问题，现在内核要求的 gcc 最低版本已经提高到了 v5.1 那些 bug  可能不再相关了。另一位内核开发者 Arnd Bergmann  提议直接升级到 C11 甚至 C2x，但跨越太大内核社区未必接受。Torvalds 宣布将在下一个内核版本 v5.18 中尝试下。如果一切顺利，C 语言标准有望在下一个内核版本中迁移到 C11。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[被低估的border-image属性]]></title>
        <id>https://www.zhangxinxu.com/wordpress/?p=10308</id>
        <link href="https://www.zhangxinxu.com/wordpress/2022/02/css-border-image-tap-highlight/"/>
        <updated>2022-02-25T10:09:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[深入介绍 CSS border-image 的历史，特性以及在某些场景下无可替代的作用，独家内容，不容错过。]]></summary>
        <author>
            <name>张 鑫旭</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[X 射线检测揭开图坦卡蒙陨铁匕首的秘密]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70776</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70776"/>
        <updated>2022-02-25T07:58:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在图坦卡蒙国王（King Tut）墓中发现的诸多物品中，有一把铁制的匕首，铁是一种在埃及第十八王朝期间很少使用的材料。这些铁可能来自于陨石，最近发表在《陨石与行星科学》期刊上的一篇论文阐述了这把铁匕首是如何锻造，又是如何落入图坦卡蒙之手的。图坦卡蒙是阿肯纳顿(Akhenaten)的儿子，在八九岁时即位。从大的方面说，他算不上是一位特别重要的法老，但是 1920 年代从其坟墓中发现的宝藏让他闻名于世。这些宝物包括著名的金葬面具、纯金棺材、宝座、弓箭、喇叭、莲花杯和各种家具。


在图坦卡蒙墓出土的 5000 多件文物中，有 19 件由铁制成，包括带有金色刀柄的匕首、一个微型头枕、一个护身符和一个可能用于“张开嘴”仪式（以便死者在死后可以吃喝）的刀片。木乃伊的腰上和脖子上还挂着金属珠子和其他宝石。科学家在 2013 年分析了其中一颗珠子，发现它的微观结构和成分和铁陨石非常相似。在制成珠子之前，这些铁可能被加工成小薄片。考古学家认为，在埃及的这个时期，使用铁可能是一种表明身份尊贵的手段。至于这把匕首，它的镍含量很高，这让科学家相信刀片所用的铁很可能是来自陨石。这一点在 2016 年得到了证实，当时研究人员对刀片进行 X 射线荧光光谱检测分析成分。结果表明，刀片的主要成分是铁，含有 11% 的镍和 0.6% 的钴——这种成分和铁陨石非常接近。相比之下由地球铁矿石制成的文物中的镍含量从未高过 4%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[传感器突破为地下世界地图铺平道路]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70775</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70775"/>
        <updated>2022-02-25T07:52:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[量子技术定位一个隐藏在地下的物体——这是期待已久的里程碑，对业界、人类知识和国家安全都有着深远的影响。英国国家量子技术中心传感器和计时领域专家、伯明翰大学研究人员在《自然》期刊上报告了他们的成就。这是世界上首个在实验室条件之外的量子重力梯度仪。量子重力梯度仪是为国防部的合同以及 UKRI 资助的“重力先锋（Gravity Pioneer）”项目开发的，用于在真实条件下寻找埋在室外地表以下 1 米的隧道。它赢得了将这项技术发展到户外的国际竞赛。该传感器根据量子物理学原理检测微重力的变化，用这种方式工作，量子物理学原理在亚分子水平上操纵着自然。这一成功开辟了一条商业道路，可显著提高地下存在物的检测能力。


伯明翰大学冷原子物理学主任、英国量子技术中心传感器和计时首席研究员 Kai Bongs 教授表示：“这是传感领域的‘爱迪生时刻’，它将改变社会、人类知识和经济。”“有了这项突破，我们就有可能在探索、建造和修复时不再依靠糟糕的记录和运气。此外我们离目前还不可见的地下地图更近了一步，结束了对街道下方几英尺处的情况比对南极洲了解得还少的局面。”这项突破将使未来的重力检测更便宜、更可靠，可将检测速度提高 10 倍，将勘测所需的时间从一个月缩短到几天。它有可能为重力勘测开辟出一系列新的应用，提供新的地下视图。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[南极洲周围的海冰覆盖创历史新低]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70774</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70774"/>
        <updated>2022-02-25T07:50:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[卫星图像分析显示，南极洲周围的海冰覆盖在四十年的观测中创下历史新低。位于科罗拉多州博尔德的美国国家冰雪数据中心的分析显示，截止周二，南极海岸周围的冰层覆盖面积为 75 万平方公里，低于 2017 年 3 月创下的 81.5 万平方公里的最低历史记录。研究南极海冰的加州大学洛杉矶分校地理学教授 Marilyn N. Raphael 表示：“这真是前所未有。”“但是我们将在接下来的几个月里努力找出其他的因素。”南极海冰范围每年变化的幅度很大，但是自 1970 年代后期开始进行卫星观测以来，总的来说，平均增加的幅度非常小。相比之下，北极变暖的速度大约是其他地区的三倍，该地区的海冰范围在同一时期内的十年间缩小了 10% 以上。两个地区非常不同。北冰洋覆盖高纬度地区，包括北极点本身，并被陆地包围。在南半球，南极洲覆盖了极点。环绕大陆的南大洋始于低纬度地区，向北张开。虽然北极地区的快速变暖是该地海冰缩小的主要原因，但气候变化对南极海冰的影响远没有那么清晰。华盛顿大学气候科学家 Edward Blanchard-Wrigglesworth 表示，科学家预计全球变暖最终会导致南极海冰减少。但现在他表示，“真的很难将两者联系起来，尤其对于像这次这样的单独事件。”相反当涉及到南极海冰时，有一组复杂的因素在起作用。通常发生在远离该大陆地方的大规模大气模式，以及当地的洋流和风都可以扩大或缩小海冰的覆盖范围。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[发生在春天的小行星撞击增加物种灭绝率]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70773</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70773"/>
        <updated>2022-02-25T07:34:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[研究表明小行星撞击地球对于恐龙来灾难性的，但是撞击发生的季节可能会大大增加其他物种的灭绝比率。科学家发现有证据表明，6600 万年前的毁灭性撞击消灭了地球上四分之三物种，在现代墨西哥留下了希克苏鲁伯（Chicxulub）陨石坑，撞击发生在北半球的春季。这个时机意味着赤道以北的很多动物在刚刚经历了几个月的严冬之后，特别容易受到碰撞释放出的强烈热浪的影响。由于南方的其他动物还在过秋天，它们的日子可能会更好过一些，尤其是如果它们躲在洞穴中的话。小行星的直接撞击引发了极端的全球热浪，对许多暴露在外的动物来说是致命的。之后温度在核冬天急剧下降，导致更多物种灭绝。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄乌危机对芯片供应链影响暂时有限]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70772</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70772"/>
        <updated>2022-02-25T07:00:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大型芯片制造商表示，他们预计俄乌冲突对供应链的干扰暂时有限，因原材料还有库存且采购多元化。但业界一些消息人士表示，中长期而言可能会有影响。在俄罗斯从陆海空攻打乌克兰后，欧洲面临几十年来最大的安全危机之一。美国半导体行业使用的氖有 90% 以上是由乌克兰提供，这种气体对芯片制造过程中使用的激光至关重要。市场研究公司 Techcet 称，氖是俄罗斯生产钢铁的副产品，在乌克兰进行纯化。美国使用的钯金有 35% 来自于俄罗斯。钯金应用在传感器和记忆体(内存)等等产品。由于遇到过其他干扰和冲突，厂商现在有了更充分的准备。艾司摩尔(ASML)周三表示，它正在研究氖气的替代供应来源。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯精英黑客用新僵尸网络恶意程序感染网络设备]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70771</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70771"/>
        <updated>2022-02-25T06:55:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯精英黑客使用一种以前未见的新僵尸网络恶意程序感染 WatchGuard 制造的网络设备窃取机密。被称为 Cyclops Blink 的恶意程序感染了百分之一的 WatchGuard 网络防火墙。Cyclops Blink 存在了大约三年时间，用于取代 2018 年发现的 VPNFilter 恶意程序。VPNFilter 被认为来自  APT 28 (aka Fancy Bear），在全世界感染了 50 万路由器，它的一个攻击模块甚至能尝试将 HTTPS 连接降级为明文 HTTP 连接。在  VPNFilter 曝光之后，黑客开发了新的恶意程序。Cyclops Blink 被发现能修改 WatchGuard 设备的固件，篡改用于验证固件镜像合法的 HMAC 值，让包含恶意功能的固件能合法运行。修改后的固件包含了一个硬编码的 RSA 公钥用于 C2 通信。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[ToothTray – 在托盘管理并连接、断开多个蓝牙设备[Windows]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41472</id>
        <link href="https://www.appinn.com/toothtray-for-bluetooth/"/>
        <updated>2022-02-25T06:51:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ToothTray 是一款可以在 Windows 系统托盘显示蓝牙设备列表，并控制连接、断开的小工具，功能简单，即开即用。@Appinn 在前几日推荐的 Toothpicks – 将每个蓝牙设备单独放]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国的游戏零工]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70770</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70770"/>
        <updated>2022-02-25T05:43:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据各大平台发布的用户数据测算，中国的游戏零工群体少说也有六七百万，不输于外卖、快递、网约车等平台经济的劳工规模。但虚拟工作的性质决定了他们不那么为人所熟知。遍布全中国，聚集在中小城市的打金工作室一度代表了中国游戏零工的公共画像。过去十年，随着国内游戏社交市场的扩张、通讯网络的进化，可计件量化、外挂横行、男性主导的金农组织模式渐渐被直播、陪玩等内需驱动、服务导向、有更多女性参与的模式所取代。爆款网游和风投也在协力构建出陪玩陪练等新的电竞工种，而每一种新的工作都会带来进一步的衍生性零工。女性陪玩的供需矛盾养肥了男变女的变声器产业，而难以辨认原声的声卡则需要专业的调音工作室和调音师。零工间的竞争一方面鼓励了外挂和接单脚本的使用，另一方面也刺激出新的营销型兼职，比如专门为陪玩代练定制宣传图的美工。 不同游戏零工之间尽管差异明显，边界却极为模糊。大部分人同时从事或是从事过两种或以上的服务，“可代（练）可陪（练）”甚至成为一个圈内的固定词汇，全程直播代练单也愈发成为业内防外挂的规范。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[最高法院将虚拟货币集资定性为非法]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70769</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70769"/>
        <updated>2022-02-25T05:09:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最高法院发布了关于修改《最高人民法院关于审理非法集资刑事案件具体应用法律若干问题的解释》的决定，将于 2022 年 3 月 1 日起施行。《解释》第二条第八项修改为：“以网络借贷、投资入股、虚拟币交易等方式非法吸收资金的”，即将通过虚拟币的集资活动定性为非法。新的修正案允许法院对加密货币集资者进行判决，根据筹集金额判处最高十年以上徒刑。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乌克兰招募地下黑客防御俄罗斯网络攻击]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70768</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70768"/>
        <updated>2022-02-25T04:10:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[乌克兰政府正在向该国的地下黑客征集志愿者，以帮助保护关键的基础设施，并对俄罗斯军队实施网络间谍任务。随着俄罗斯军队攻击乌克兰各地的城市，周四上午在黑客论坛中开始出现招募志愿者的请求，因为许多居民逃离了首都基辅。“乌克兰网络社区！是时候参与我们国家的网络防御了，”帖子写道，要求黑客和网络安全专家通过 Google 文档提交申请，列出他们的专长(如恶意软件开发)以及专业能力证明人。基辅一家网络安全公司的联合创始人 Yegor Aushev 表示，他是应国防部一位高级官员的要求写的帖子，这位官员周四联系了他。他公司 Cyber Unit Technologies 以与乌克兰政府合作保护关键基础设施而闻名。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯占领切尔诺贝利核电站]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70767</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70767"/>
        <updated>2022-02-25T04:07:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯军队占领了切尔诺贝利核电站，世界历史上最严重核灾难发生地。切尔诺贝利核电站距离乌克兰首都基辅只有一百多公里，可能作为入侵部队进入基辅的一条路径。乌克兰总统泽伦斯基（Volodymyr Zelensky）表示，我们的卫士正在献出生命，以让 1986 年悲剧不再重演，“这是对整个欧洲宣战。”乌克兰外交部长也警告说，切尔诺贝利可能会因此而出现“又一场生态灾难”。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 196 期）：掌机的未来]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/02/weekly-issue-196.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/02/weekly-issue-196.html"/>
        <updated>2022-02-25T00:50:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。...]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[My white whale: A use case for will-change]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=364138</id>
        <link href="https://css-tricks.com/my-white-whale-a-use-case-for-will-change/"/>
        <updated>2022-02-24T20:59:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nic Chan:
[…] the will-change property landed in major browsers in August 2015, and I’ve been on the lookout for when to use it ever since. It might seem self-evident to apply it to commonly animated properties such 
…
My white whale: A use case for will-change originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Explain the First 10 Lines of Twitter’s Source Code to Me]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363553</id>
        <link href="https://css-tricks.com/explain-the-first-10-lines-of-twitter-source-code/"/>
        <updated>2022-02-24T15:31:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[For the past few weeks, I’ve been hiring for a senior full-stack JavaScript engineer at my rental furniture company, Pabio. Since we’re a remote team, we conduct our interviews on Zoom, and I’ve observed that some developers are not …
Explain the First 10 Lines of Twitter’s Source Code to Me originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Anand Chowdhary</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Superior Image Optimization: An Ideal Solution Using Gatsby & ImageEngine]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363526</id>
        <link href="https://css-tricks.com/superior-image-optimization-an-ideal-solution-using-gatsby-imageengine/"/>
        <updated>2022-02-24T15:31:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(This is a sponsored post.)
In recent years, the Jamstack methodology for building websites has become increasingly popular. Performance, scalable, and secure, it’s easy to see why it’s becoming an attractive way to build websites for developers.
GatsbyJS is …
Superior Image Optimization: An Ideal Solution Using Gatsby & ImageEngine originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>ImageEngine</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英特尔收购 Linutronix]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70766</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70766"/>
        <updated>2022-02-24T14:08:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英特尔收购了专注于嵌入式 Linux 和实时计算的德国 Linux 咨询公司 Linutronix。通过收购英特尔获得的主要是 Linux 相关的资深开发者。Linutronix 的 CTO Thomas Gleixner 从 2008 年起就是内核 x86 架构的主要维护者。Linutronix 也是 PREEMPT_RT (Real Time) 项目的缔造者，PREEMPT_RT 被用于实时系统，但此前因为缺乏资金而没有合并到内核主线，在英特尔收购之后资金应该不会再成为问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国终止“中国行动计划”]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70765</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70765"/>
        <updated>2022-02-24T12:25:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国司法部宣布终止“中国行动计划”。此前该计划在一系列刑事案件中折戟，并被认为构成种族定性（racial profiling）。负责国家安全事务的助理司法部长 Matthew Olsen 表示，“通过将案件归类到‘中国行动计划’下，我们助长了一种有害的印象，即使用较低的标准来调查和起诉与中国有关的犯罪行为。”与此同时，Olsen 也表示该决定并非放弃对中国采取的措施，仅相当于重新制定和调整。今后，该部门将采取更广泛的措施，以应对俄罗斯、伊朗和其他国家带来的“威胁”。2018 年 3 月，特朗普政府公布对华301调查结果并对中国采取限制措施，其中提到所谓“涉嫌窃取美国知识产权等行为”。此后，美国司法部国家安全司负责的“中国行动计划”提出针对中国企业、华人学者等的一系列诉讼。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欧盟提议薪酬透明]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70764</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70764"/>
        <updated>2022-02-24T12:19:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[欧盟委员会提出了薪酬透明提案，确保欧盟内男女能同工同酬。提案提议的措施包括：雇主必须向求职者提供薪酬范围信息，不允许询问求职者的薪酬历史；雇员有权要求雇主提供同等职位者的平均薪酬信息；员工数超过 250 人的雇主必须公布男女之间的薪酬差异；如果薪酬差异超过 5%，如果雇主无法以性别中立的理由解释差异，那么雇主需要与雇员代表合作进行薪酬评估。受到性别薪酬歧视的雇员可以寻求赔偿。默认由雇主而不是雇员证明不存在薪酬歧视。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯可能会用加密货币逃避美国制裁]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70763</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70763"/>
        <updated>2022-02-24T09:30:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[周二拜登政府就乌克兰冲突对俄罗斯实施了新的制裁，旨在阻止其获得外国资本。但专家表示，俄罗斯实体正准备与全世界任何愿意与他们合作的人进行交易，以缓冲最坏的影响。他们表示，这些实体可以使用数字货币绕过政府赖以阻止交易执行的控制点——主要是银行的资金转移。制裁是美国和欧洲国家影响不被其视为盟友的国家行为的最有力工具之一。特别是美国能将制裁作为外交工具，因为美元是世界储备货币，并被用于全球支付。但美国政府官员越来越意识到加密货币有可能削弱制裁的影响，正在加强对数字资产的审查。银行必须遵守“了解你的客户”规则，其中包括验证客户身份。但是推动加密货币和数字资产买卖的交易所和其他平台很少像银行那样善于跟踪客户，即使它们也应该遵守同样的规则。专家表示，如果选择逃避制裁，俄罗斯可以任意使用多种与加密货币相关的工具。它只需要想办法在不使用美元的情况下进行交易。俄罗斯政府正开发央行数字货币，即所谓的数字卢布，希望直接与其他愿意接受数字卢布的国家交易，而不用先兑换成美元。勒索软件之类的黑客技术帮助俄罗斯的行动者窃取数字货币并弥补因制裁而损失的收入。加密货币交易记录在底层的区块链上，虽然这种做法让交易透明化，但俄罗斯开发的一些新工具可帮助掩盖此类交易的来源。这将允许企业在不被发现的情况下与俄罗斯实体进行交易。2020 年 10月俄罗斯央行的代表对莫斯科的一家报纸表示，新的“数字卢布”将降低该国对美国的依赖程度，并能够更好地抵抗制裁。它将允许俄罗斯的实体在国际银行系统之外，同任何愿意以接受数字货币的国家进行交易。俄罗斯可以在其他被美国制裁的国家（包括伊朗在内）中找到愿意合作的伙伴，这些国家也在开发政府支持的数字货币。据世界银行称，俄罗斯最大的进出口贸易伙伴——中国已经推出了自己的央行数字货币。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[寻找爱因斯坦引力理论的裂缝]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70762</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70762"/>
        <updated>2022-02-24T09:19:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1919 年一次日食期间，亚瑟·爱丁顿（Arthur Eddington)——观察到光线围绕着太阳弯曲——正如广义相对论所预测的那样，广义相对论是爱因斯坦（Albert Einstein）的新引力理论。从那时起，认为恒星之类的大质量物体会扭曲周围时空结构的广义相对论经受住了越来越精确的测试。很少有哪一年没出现过能证实爱因斯坦理论的新实验或者观察结果。但有一个问题。


被称为暗物质和暗能量的不可见物质占了宇宙成分的 95%。有效的假设是暗物质是由不发光的基本粒子组成，而暗能量则是空间本身的能量。但是这种看法也有可能是幻觉，因为引力的作用与爱因斯坦的想法不同。宇宙学家 Celia Escamilla-Rivera 表示：“我们正在求助于这些神秘的东西。”“我坚信需要替代性的引力理论。”Escamilla-Rivera 正在寻找一种更完整的理论。随着时间的推移，人们提出了一系列令人眼花缭乱的广义相对论替代方案，从“平行引力”到“复杂的第五元素”和“负质量宇宙学”，但长期以来，它们都只是理论上的幻想。由于宇宙学家无法创建将这些理论同广义相对论区分开来的实验，这些想法已经蒙尘。


Escamilla-Rivera 表示，在精确宇宙学的新时代，这种情况开始发生变化，精确宇宙学是她在自己的祖国墨西哥开创的一个领域。精确宇宙学将大量多样的数据集与新的统计方法、机器学习以及超级计算机结合在一起。她表示：“多亏了这些数据，你可以打开一扇门，将所有这些理论进行分类，并且说出哪些有效，哪些无效。”Escamilla-Rivera 认为，通过搜寻早期宇宙和黑洞的极端环境，我们可以找到广义相对论的裂缝，为其他理论开辟道路。这不是宇宙学家的传统智慧，但是 Escamilla-Rivera 成为宇宙学家的道路也不是传统的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[跟踪软件网络的幕后]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70761</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70761"/>
        <updated>2022-02-24T09:02:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[消费级间谍软件通常以儿童监控软件的名义出售，由于能在未经他人同意下跟踪和监控，所以也被称为“跟踪软件”。只要能物理访问手机，就可以悄悄安装跟踪软件且可将它在主屏幕上隐藏起来，它会在机主不知情下，持续不断地悄悄上传通话记录、消息、照片、浏览历史记录和精确的位置数据。此类间谍软件多是专为 Android 打造，在 Android 手机中植入恶意应用比在 iPhone 上更容易，iPhone 对可安装应用类型和可访问数据有更严格的限制。去年 10 月 TechCrunch 披露了一个消费级间谍软件安全问题，该问题使数十万人的私人电话数据、消息和位置信息处于危险之中。在此例中，泄露收集数据的不仅仅是一款间谍软件。有多款 Android 间谍软件都具有同样的安全漏洞。


造成问题的是一系列白标 Android 间谍软件，它们不断收集个人手机上的内容，每一款应用程序都有自定义的品牌，还有美国公司的网站，掩盖了通往其真正的运营商的链接。应用的背后是控制服务器基础设施，该运营商是一家名为 1Byte 的越南公司。TechCrunch 发现了九款几乎一模一样的应用程序，品牌完全不同，其中一些应用的名称比其他的更晦涩：Copy9、MxSpy、TheTruthSpy、iSpyoo、SecondClone、TheSpyApp、ExactSpy、FoneTracker 和 GuestSpy。除了名称不同，间谍软件功能一模一样，甚至连间谍软件设置的用户界面都一样。安装之后，每款应用都允许植入间谍软件的人访问网络面板，实时查看受害者的电话数据——他们的消息、联系人、位置和照片等。这些应用程序都和相同的服务器基础设施联系。但是由于这九款应用程序使用的是同样的代码、网络面板和同样的基础架构，它们当然也就有同样的漏洞。


这里所说的漏洞被称为不安全的直接对象引用（IDOR），这是一类由于安全控制低于标准或者根本没有安全控制造成的服务器上文件和数据暴露的 Bug。类似于需要一把钥匙来打开你的邮箱，但是这把钥匙也能打开你附近所有其他的邮箱。IDORs 是最常见的漏洞类型之一。但是粗制滥造的代码编写不仅仅暴露了普通人的私人电话数据。整个间谍软件基础设施充满了 Bug，这些 Bug揭示出了更多关于运营商本身的细节。这就是我们如何得知该运营商已经危及了大约 40 万台设备——可能还有更多。粗制滥造的代码编写还导致了其关联公司的个人信息的暴露，这些关联公司带来了新的付费客户，他们可能认为这些信息是私密的；甚至该运营商自己也这么认为。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 国家的心态--聊一聊“俄罗斯困境”]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/471903210</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/471903210"/>
        <updated>2022-02-24T08:07:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一些想法，不一定对，仅供参考。
这两天乌克兰和俄罗斯的事情吸引了世界的目光，我觉得有一篇文章是必看的，那就是“普京就俄乌局势及承认顿巴斯地区独立发表重要演讲（全文）”，是“今日俄罗斯”发的中文翻译稿如下：
https://weibo.com/ttarticle/p/show?id=2309404739703050994363#_0

这篇演讲稿多看几遍，多读几遍，是可以很清楚的阐述俄罗斯现在的立场和思想根源的，以及普京政府目前对世界格局的认识的。
这里面我说几个点，当然并不完全，要想获得完全的内容，建议大家还是看一看原文，我觉得有三点是我印象深刻的。
1：认为现代乌克兰就是俄罗斯创造的，更准确地说，是布尔什维克和共产主义时代的俄罗斯缔造了乌克兰。这一过程几乎是在1917年十月革命之后开始的。
包括把俄罗斯族人为主的乌东顿巴斯地区划入到乌克兰；
二战抗击纳粹德国的卫国战争胜利后在乌克兰西部把一部分波兰，匈牙利，罗马尼亚的领土转让给了乌克兰；
还有1954年赫鲁晓夫把克里米亚半岛划入到乌克兰。
 2：认为布尔什维克的苏联犯了巨大的错误，把不少俄罗斯的领土转移到新成立的，通常是任意成立的行政单位—加盟共和国，且不少是往往与他们毫无关系的巨大领土。另外不仅是领土，还将历史上的俄罗斯人口一起转让了出去。
这些加盟共和国不仅被赋予了民族国家形成的地位和形式，苏联宪法还规定其有无条件从苏联脱离的权利，这就为苏联境内的各加盟共和国的民族主义破坏国家埋下了地雷。
而脱离了苏联的乌克兰，虽然事实上获得了苏联时期额外给予的不少领土，但却既反俄，又反共产主义。
 3：对西方的态度，认为苏联解体后，俄罗斯在和西方的交往中履行了义务，包括从德国以及中欧和东欧国家撤军，为克服冷战的遗留问题作出了巨大贡献。
但是北约却没有旅行自己的保证：
“1990年，在讨论德国统一问题时，美国向苏联领导人承诺，北约的管…]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[对垂死男子的脑部扫描表明生活经历可能会在眼前闪现]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70760</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70760"/>
        <updated>2022-02-24T07:55:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[当 Harry Stamper 在电影《世界末日（Armageddon）》中引爆炸弹拯救地球的时候，他的眼前闪过了他的一生。现在研究显示了一些诱人的线索，表明这种回忆可能不是好莱坞的夸张。一个国际团队报告了一个意想不到的情况，他们记录了一位 87 岁患者去世时的大脑活动。该男子因为跌倒导致脑部出血而被送往医院急诊科，随后病情出现恶化。当医生进行脑电图（EEG）检查时，他们发现该患者出现了癫痫症。在 EEG 记录期间，他的心脏病发作死亡。研究团队表示，对该男子心脏停止跳动前后 30 秒的记录分析表明，在最后的时刻，他经历了不同类型的脑电波变化，包括α脑电波和γ脑电波。研究表明，在血液停止流向大脑后，不同类型的脑电波之间的相互作用仍在继续。研究人员表示，这也提出了一个有趣的可能性。他们在《Frontiers in Ageing Neuroscience》期刊上写道：“鉴于α和γ活动之间的交叉耦合涉及健康受试者的认知过程和记忆回忆，推测这种活动可能支持在濒死状态出现最后一次‘人生回顾’，这种推测很有趣。”这些发现只是基于一个人的记录，研究人员敦促保持谨慎，并指出创伤性脑损伤和白质损伤会影响脑电波，而大脑中的网络活动可能会受到他们给这位患者使用的抗惊厥之类药物的影响。尽管如此，研究人员表示，这些结果可能具有重要的意义。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows 8 早期版本曾有 ASCII 猫图像]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70759</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70759"/>
        <updated>2022-02-24T07:48:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软资深程序员、《Old New Thing》作者 Raymond Chen 在其博客上谈论了 Windows 8 早期开发中的一件趣事：ASCII 猫图像。ASCII 猫是为了分辨导致黑屏的原因引入的。黑屏可能有多种原因导致：视频驱动崩溃，图形合成器崩溃，shell 崩溃，或者 shell 忘记在屏幕上显示画面。为了区分最后一个可能的原因，开发者在早期版本中加入了 ASCII 猫图像。如果看到猫，你会知道是什么导致了黑屏。开发团队很喜欢猫，他们使用了一系列猫图像。因为绘制 ASCII 猫图像需要耗费时间和内存，Windows 性能团队后来要求开发团队移除了猫图像。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[群晖 DSM 7.1 公测，新增 SMB聚合门户、SSD 缓存组、用 DSM 备份 DSM 等“多买几台”功能]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41461</id>
        <link href="https://www.appinn.com/synology-dsm-7-1-beta/"/>
        <updated>2022-02-24T06:32:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在 DSM 7 发布之后，Synology 的更新频率似乎比往年快了一丢丢，前日发布了 DiskStation Manager 7.1 BETA 版本，新 SMB聚合门户、SSD 缓存组、用 DSM]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国安全公司披露 NSA 黑客行动]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70758</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70758"/>
        <updated>2022-02-24T06:26:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[北京奇安盘古实验室发布报告（PDF），披露了 NSA 的黑客行动。报告称，2013 年盘古实验室研究员在针对某国内要害部门主机的调查过程中，提取了一个经过复杂加密的 Linux 平台后门，其使用的基于 SYN 包的高级隐蔽信道行为和自身的代码混淆、系统隐藏、自毁设计前所未见。在不能完全解密的情况下，进一步发现这个后门程序需要与主机绑定的校验码才能正常运行，随后研究人员又破解了校验码，并成功运行了这个后门程序，从部分行为功能上断定这是一个顶级 APT 后门程序，但是进一步调查需要攻击者的非对称加密私钥才能激活远控功能，至此研究人员的调查受阻。基于样本中最常见的字符串“Bvp”和加密算法中使用数值 0x47，命名为“Bvp47”。2016 年 The Shadow Brokers 宣称成功黑进了“方程式组织”，并于 2016 年和 2017 年先后公布了大量黑客工具和数据。盘古实验室成员从其公布的文件中，发现了一组疑似包含私钥的文件，恰好正是唯一可以激活 Bvp47 顶级后门的非对称加密私钥，可直接远程激活并控制 Bvp47 顶级后门。可以断定，Bvp47 是属于“方程式组织”的黑客工具。方程式组织隶属于 NSA，即 Bvp47 是 NSA 的顶级后门。盘古实验室为多起 Bvp47 同源样本事件起了一个代号“电幕行动”。电幕（Telescreen）是英国作家乔治·奥威尔在小说《1984》中想象的一个设备，可以用来远程监控部署了电幕的人或组织，“思想警察”可以任意监视任意电幕的信息和行为。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Meta 透露元宇宙 AI 项目]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70757</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70757"/>
        <updated>2022-02-24T05:52:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Facebook 母公司Meta 首席执行官扎克伯格周三表示，公司正在进行人工智能(AI)研究，以通过语音生成世界，改进人们与语音助手的聊天方式，并在不同语言之间进行翻译。他勾勒出了建立元宇宙的关键步骤。扎克伯格押注元宇宙将接替移动互联网。元宇宙是一个未来主义的想法，即用户可以在其中工作、社交和游戏的虚拟环境。扎克伯格说，Meta 正在研究一类新的生成式 AI模型，它将允许人们描述一个世界并生成它的各个方面。在一个预先录制的演示中，扎克伯格展示了一个名为 Builder Bot（YouTube）的 AI 概念，他以一个无腿的 3D 化身形象出现在一个小岛上，并发出语音命令来创建一个海滩，然后添加云、树甚至野餐毯。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[内核开发者讨论移除 ReiserFS]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70756</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70756"/>
        <updated>2022-02-24T05:47:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[资深内核开发者 Matthew Wilcox 在内核开发者邮件列表上提议移除 ReiserFS 文件系统。ReiserFS 是在 21 年前作为第一个日志文件系统引入的，SUSE 发行版在 2006 年前一直将其作为默认的文件系统。但自从 ReiserFS 作者 Hans Reiser 因谋杀罪被判刑之后该文件系统的开发和用户兴趣就停滞了，只有前 Namesys（Hans Reiser 创办的公司）开发者 Edward Shishkin 前几年在 Reiser4 上做了些 bug 修复之类的维护工作。Wilcox 表示内核以前移除过旧文件系统的支持，如 ext 和 xiafs，所以这是有过先例的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AMD 市值与英特尔相差无几]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70755</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70755"/>
        <updated>2022-02-24T04:45:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一周内两次 AMD 的市值超过了竞争对手、芯片巨头英特尔。第一次是发生在一周前，第二次是本周二，周三 AMD 的股价回落市值低于英特尔：AMD 市值 1786 亿美元，英特尔 1818 亿美元。股票市场的波动与公司本身的价值可能关系不大，它只是反映了目前投资者更看好 AMD 而不是英特尔。AMD 最近完成了对 FPGA 行业巨头赛灵思（Xilinix）的收购，而在 2021 年 AMD 的销售额和利润分别增长了 68% 和 117%，相比之下英特尔销售额和利润分别增长 2% 和 7%。AMD 的财务状况明显好于英特尔。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯对乌克兰发动攻击]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70754</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70754"/>
        <updated>2022-02-24T03:59:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯总统普京授权部队在乌克兰开展“特别军事行动”。乌克兰首都基辅的机场据报道遭到攻击，该国的许多大城市同时遭到轰炸。乌克兰大使在一份发给联合国的声明中称，俄罗斯几个月来一直用枪指着乌克兰的头，现在普京的手指按在扳机上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CSS Database Queries? Sure We Can!]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363937</id>
        <link href="https://css-tricks.com/css-database-queries/"/>
        <updated>2022-02-23T20:04:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kinda silly sounding, isn’t it? CSS database queries. But, hey, CSS is capable of talking to other languages in the sense that it can set the values of things that they can read. Plus, CSS can request other files, and …
CSS Database Queries? Sure We Can! originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 Accessibility Quick Wins You Can Implement Today]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363532</id>
        <link href="https://css-tricks.com/5-accessibility-quick-wins-you-can-implement-today/"/>
        <updated>2022-02-23T15:15:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Let’s face it: building an AA or AAA-accessible product can be quite daunting. Luckily, having an accessible product isn’t all-or-nothing. Even seemingly small improvements can have nice quality of life benefits for many people.
In that spirit, here are five …
5 Accessibility Quick Wins You Can Implement Today originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Daniel Yuschick</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[天文学家发现至今最大的星系]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70753</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70753"/>
        <updated>2022-02-23T14:25:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[荷兰莱顿天文台科学家报告了迄今观测到的最大星系，对其开展进一步研究将有助于弄清星系如何生长变大。研究人员以古希腊神话中的巨人“阿尔库俄纽斯（Alcyoneus）”为这个新星系命名，该宇宙“巨兽”宽 1630万光年，直径是银河系的 160 倍，是此前已知最大星系 IC1101（宽 390 万光年）的 4 倍。研究人员称，“阿尔库俄纽斯”星系是庞大而典型的射电星系。射电星系由一个宿主星系（即围绕含有超大质量黑洞的星系核的恒星团）以及从星系中心喷出的巨大喷流和裂片组成。星系中心的黑洞吞噬大量物质，然后将其吐出——喷射出两股巨大的等离子体，这些等离子体以接近光速的速度移动。旅行数百万光年后，等离子体束的速度变慢，扩散成羽流，这些羽流以射电电波的形式发出光。研究人员表示，除拥有巨大的羽状结构外，“阿尔库俄纽斯”星系是一个普通的椭圆星系，总质量约为太阳质量的 2400 亿倍，中心超大质量黑洞的质量是太阳质量的 4 亿倍。与大多数射电星系相比，“阿尔库俄纽斯”星系的宿主星系并不大。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软透露 AI 基础设施 Singularity]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70752</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70752"/>
        <updated>2022-02-23T14:03:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软研究人员在预印本网站 arxiv 上发表论文，透露了一个遍布全球的针对 AI 工作负荷的分布式基础设施 
Singularity。论文主要介绍的是 Singularity 的调度器，但也透露了 Singularity 的部分细节。Singularity 服务器使用的 CPU 是英特尔的 Xeon Platinum 8168，GPU 是英伟达的 Tesla V100，内存 692GB。每台服务器有 8 个 V100 Model GPU，可能还配有 FPGA 等加速器。Singularity 有数万台服务器，这意味着 GPU 的数量将超过 10 万。微软研究人员称，Singularity 在调度深度学习工作负载上实现了重大突破，扩大或缩小使用的设备规模非常便利。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[优优书柜 – 适合几个好友一起使用的共享图书馆，实体书[微信小程序]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41452</id>
        <link href="https://www.appinn.com/youyoushugui-wechat-miniapp/"/>
        <updated>2022-02-23T12:38:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[优优书柜是一款个人图书管理与分享微信小程序，很适合与几个好友一起，基于地理位置分享自己的图书，做一个小范围的线下共享图书馆。@Appinn 来自发现频道，自称码农爸爸的 @chenfanyu 自荐。而]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[字节跳动员工猝死]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70751</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70751"/>
        <updated>2022-02-23T10:28:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[字节跳动证实一名 28 岁的员工猝死。这位员工在下班后前往公司健身房运动，之后出现不适症状，送往医院抢救无效死亡。字节跳动表示承担全部医治费用，还将向家属提供抚恤和关怀。但此事引发广泛关注的一个原因是这位员工已在北京买房，每月需要还的房贷高达 2.1 万元，按揭 30 年，他的妻子已经表示无力还贷。此事引发了国内一线城市房价高昂以及高房贷持续三十年的风险的争论。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[员工讨厌道德妥协]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70750</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70750"/>
        <updated>2022-02-23T10:16:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[老板要求高管不惜任何代价留在技术人员，包括但不限于欺骗。这位高管认为老板的要求越过了界限，他选择了辞职。老板对此感到震惊。这位高管所经历的是“道德伤害”，也被称为灵魂的伤害，针对的研究针对的是目睹战争暴行的退役军人。过去两年，人们认识到“道德伤害”也会出现在工作场所等不同环境中。道德伤害被视为在目睹违背道德信仰的行为之后的创伤反应。员工选择辞职可能不只是因为感到疲惫或想要更灵活的工作。许多人可能是因为良心受到伤害，出于正义感受到侵害而辞职。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[BluetoothLE Battery Monitor – 免费开源，低功耗蓝牙设备电量显示工具[Windows]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41447</id>
        <link href="https://www.appinn.com/bluetoothle-battery-monitor/"/>
        <updated>2022-02-23T09:12:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[BluetoothLE Battery Monitor 是一款 Windows 上的低功耗蓝牙（Bluetooth Low Energy）设备电量显示工具，免费、开源，即开即用。@Appinn 低功耗]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bethesda 将关闭其数字商店]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70749</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70749"/>
        <updated>2022-02-23T08:29:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[过去几年主要游戏发行商纷纷推出了自己的数字商店，或者叫启动程序，现在其中一个将退役。已被微软收购的 Bethesda 宣布其 Bethesda Launcher 将于五月份关闭。玩家在 Bethesda Launcher 上购买的游戏将迁移到 Steam 平台。Bethesda 尚未明确如何将已购买游戏的许可证转移到 Steam 上，推测应该是它将向玩家提供一个可以在 Steam 上激活的兑换码。Bethesda 称玩家购买的所有 DLC 和微交易货币，甚至网游《Fallout 76》的 Fallout 1st 会员资格都能无缝迁移到 Steam 版本。部分游戏存档可能需要手动从 Bethesda Launcher 文件夹下拷贝粘贴到相应的 Steam 文件夹，其它都能无缝迁移到 Steam。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[豆瓣回应页面嵌入水印]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70748</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70748"/>
        <updated>2022-02-23T07:27:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[社交用户上周报告，豆瓣应用在页面中嵌入了难以察觉的水印，使用了与网页背景色相同的颜色代码#fefefe。豆瓣回应称，这个功能是新增的“小组内容防搬运功能”，主要目的在于防止小组内容被无授权搬运，属于豆瓣一系列保护版权功能中的一个。 豆瓣表示，该功能默认关闭，社区小组组长可以在防搬运设置中开启该功能，开启后，用户对小组内容截图时，截图上将自动生成经过加密的【截图用户ID、被截图帖子ID、截图时间】信息。已开启该功能的小组，在小组帖子下方可以看到“内容出自xxx小组，该小组已开启防搬运功能”的提示。对于隐私问题，豆瓣表示，在截图页面豆瓣会明确告知用户，截图会被添加水印信息。该提示是在用户报告之后才加入的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[喜鹊“智胜”科学家——互相帮助摘掉跟踪器]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70747</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70747"/>
        <updated>2022-02-23T07:10:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[科学家在五只澳大利亚喜鹊身上安装了类似背包的跟踪设备，没想到会发现一种在鸟类中很少见的全新社会行为。他们的目标是更多地了解这些高度智能鸟类的移动和社会动态，测试新型的耐用且可重复使用的设备。但鸟儿比科学家以为的更聪明：喜鹊们开始表现出合作“救援”行为的证据，它们互相帮忙，摘掉跟踪器。喜鹊是聪明的社会动物，但这是科学家目前所知的首个表现出无私行为的例子：在不会立刻获得切实回报的情况下，帮助群体中的另一个成员。科学家习惯于实验会出现这样或者那样的差错。物质过期、设备故障、样本被污染、意外的停电——这些都会使精心计划的研究推迟数月（甚至是数年）之久。而对于研究动物——特别是动物行为的科学家来说，不可预测性是工作描述中的一部分。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[黑碳污染加剧南极融雪]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70746</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70746"/>
        <updated>2022-02-23T07:01:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一项新的研究显示，南极洲的旅游和研究活动造成的黑碳污染可能会增加雪融量，平均每位游客增加 83 吨。

科学家估计，南极大陆上最常访问的地区，船舶、飞机和柴油发电机产生的黑碳导致每年夏天的融雪增加了 23 毫米。在 2019 年至 2020 年的旅游季，超过 7.4 万名游客到访南极洲，几乎是十年前的两倍。从 2016 年至 2020 年间，一组研究人员每年在 28 个地点采集雪样，这些地点分布在从南极洲北端到埃尔斯沃思山脉之间的2000公里之间。

他们主要关注南极半岛，约有一半的研究设施位于该地区，估计有 95% 的南极旅游行程也都集中在这个地区。研究人员估计，在 2016 年至 2020 年期间，每年有 5.3 万名游客到访南极洲。研究合作者、智利圣地亚哥大学的 Raul Cordero 博士表示，南极的雪是地球上最干净的，黑碳的基线水平通常约为十亿分之一。他表示：“这比你在喜马拉雅山看到的情况要少 1000 倍，比你在安第斯山脉或落基山脉中看到的情况要少 100 倍。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[厨房海绵是理想的微生物多样性容器]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70745</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70745"/>
        <updated>2022-02-23T06:47:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[科学家在一系列的实验中展示了多种微生物如何根据复杂程度和大小等结构环境因素，影响彼此的种群动态。一些细菌在多样化的群落中茁壮成长，而另一些细菌则喜欢单独存在。让这两种生物都能活得最好的物理环境会产生最高水平的生物多样性。土壤提供了最佳的混合居住环境，厨房海绵也是如此。科学家指明了为什么厨房海绵是绝佳的微生物栖息地。它模仿了在健康土壤中发现的不同程度的分离，提供了具有不同大小公共空间的、不同的分离层。为了证明这一点，研究人员还用一条普通的家用海绵进行实验。结果表明，和测试的所有实验设备相比，它是一个更好的微生物多样性孵化器。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[USB 是如何诞生的]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70744</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70744"/>
        <updated>2022-02-23T06:23:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[如今即使是最不精通技术的消费者也可以毫不费力地将相机、打印机、扫描仪等连接到 PC上。但在 1990 年代初期，将外围设备连接到计算机并没有这么简单。在 USB（通用串行总线）出现前，连接外部设备通常很麻烦。用户有时候需要打开计算机，添加硬件才能为外部设备提供所需的通信端口。帮助开发 USB 的英特尔工程师 Ajay Bhatt 表示：“我曾经以为 USB 是价值 4000 万美元的一锤子买卖，我无法想象 USB 已经走到了这般地步，或者它还将继续向哪里发展。这超出了我最疯狂的想象。”


1992 年，Bhatt 到访位于俄勒冈州希尔斯伯勒的 Jones 农场会议中心，遇到了不同科技公司的工程师，他们也在致力于开发即插即用方案。来自 Compaq、DEC、IBM、英特尔、微软、NEC 和 Nortel 的工程师结成了联盟。在开发 USB 之前，工程师们了解了现有的东西。他们检查了类以太网的技术、音频接口、苹果的 GeoPort 和 IEEE 1394（也被称为 Firewire 标准）。但没有一种技术具备他们想要的所有特征。工程师们想要一种价格低廉、用户友好、能为外围设备供电并提供大量带宽的东西。为了降低制造成本，工程师将 USB 设计成使用细长的四芯电缆，电缆可以长达 5 米。电缆的一段有一个 A 连接器可以插入计算机，另一端的 B连接器插入外部设备。当时的计算机通常不为外设供电。大多数外围设备在连接到 PC 时必须接入插座。但是USB 允许计算机为某些外围设备提供足够的电力。USB 的另一个优点是，它原则上允许一台 PC 一次性连接多达 127 个外设。单台计算机不可能有 127 个 USB端口，但是 USB 1.0 支持 1.5Mb/s 的通信速度，可以添加 USB 集线器，增加可用端口的数量。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国版权局拒绝授予 AI 作品版权]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70743</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70743"/>
        <updated>2022-02-23T06:16:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国版权局拒绝了授予 AI 创作作品版权的请求。三人委员会审查了 2019 年对 Steven Thaler 的裁决，他试图为名为 Creativity Machine 的算法所创作的一幅作品申请版权。委员会指出 AI 创作的作品不包含人类著作权的元素——这是版权保护的必要标准。这幅 AI 创作的作品取名为 A Recent Entrance to Paradis，是模拟濒死体验系列作品的一部分。AI 对图像进行重新处理创造出幻觉图像和对来世的虚拟描述。人类思维和创意表达之间的联系是版权保护的重要因素，虽然版权法律没有直接涉及到非人类作品的规定，但过去几年法庭对动物作品或神灵作品的版权保护是持反对立场的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[多款 Chromebook 笔记本电脑将支持 Steam]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70742</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70742"/>
        <updated>2022-02-23T05:49:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2020 年 1 月 Google 表示要将 Steam 带到 Chromebook 笔记本电脑上。Steam 是最大的 PC 数字游戏平台，而 Chromebook 是轻量级笔记本电脑，硬件配置通常不高，不过 Steam 平台上拥有大量需求不高的独立游戏，通过 Proton 大量的 Windows 游戏也能运行在 Linux 系统上。在时隔两年之后，这一承诺终于要成真了。Chromium 中的代码变更显示将会有多个型号的 Chromebook 支持 Steam。这些 Chromebook 电脑来自于惠普、联想、宏碁和华硕。华硕对此报告表示它需要遵守 Google 对 Steam on Chrome 的最低需求。要运行 Steam Chromebook 需要 8GB 内存和英特尔 11 代 i5 CPU。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国支付清算协会称不关闭个人收款码]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70741</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70741"/>
        <updated>2022-02-23T05:30:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[针对 3 月 1 日将正式执行的个人收款码新规，中国支付清算协会周二晚间发布公告称，现行“个人收款码”不关闭、不停用、功能不变；新设“个人经营收款码”，用户可自由选择使用。腾讯微信稍晚公告称，3 月 1 日后个人收款码可继续使用。去年 10月 央行发布“关于加强支付受理终端及相关业务管理的通知”，并要求自今年 3 月 1 日起执行；其中，“对于具有明显经营活动特征的个人...不得通过个人收款条码为其提供经营活动相关收款服务”的条款，引发公众对“小商贩无法再用个人收款码收款”的担忧。央行 11 月底回应称，有关微信、支付宝收款码“不能用于经营收款”的说法系误读，使用“码牌”或者打印封装的二维码的商户，需要向收款服务机构申请转为商用收款码，但消费者日常支付体验和感受不会受到影响。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Before I go: When it comes to complaining about web browsers]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363998</id>
        <link href="https://css-tricks.com/before-i-go-when-it-comes-to-complaining-about-web-browsers/"/>
        <updated>2022-02-22T20:06:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[That’s a damn one-two punch from Dave. He goes for the ultimate clickbait title¹, then follows up with a pile of epic advice for us all. If you want web browsers to get better, listen up:
Complaining on 
…
Before I go: When it comes to complaining about web browsers originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Reliably Send an HTTP Request as a User Leaves a Page]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363511</id>
        <link href="https://css-tricks.com/send-an-http-request-on-page-exit/"/>
        <updated>2022-02-22T15:24:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[On several occasions, I’ve needed to send off an HTTP request with some data to log when a user does something like navigate to a different page or submit a form. Consider this contrived example of sending some information to …
Reliably Send an HTTP Request as a User Leaves a Page originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Alex MacArthur</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家揭开儿童不明原因猝死的部分原因]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70740</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70740"/>
        <updated>2022-02-22T13:52:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国每年有约 400 名的儿童不明原因猝死（SUDC），大约四分之一被标记为婴儿猝死综合症(SIDS)。最近的两项基因分析表明，至少一小部分病例的潜在原因与癫痫、心律失调和神经发育障碍相关的基因突变有关。SUDC 不是一种单一的疾病，而是各种不同因素的“大杂烩”。波士顿儿童医院医学遗传学家 Ingrid Holm 表示，从生物学上讲，SIDS和SUDC可能是一个谱系的一部分。在这两种情况下，死亡通常发生在睡眠中，研究人员怀疑导致死亡的原因包括未被发现的心脏缺陷、代谢紊乱和中枢神经系统异常。纽约大学朗格尼健康中心神经学家 Orrin Devinsky 指出，这些死亡的儿童有发热性癫痫史的可能性约为普通儿童的 10 倍。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[完全接种疫苗者短期内不必再接种加强针]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70739</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70739"/>
        <updated>2022-02-22T12:28:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最新研究表明，完全接种疫苗者短期内不必再接种加强针。免疫学专家进行的一系列研究显示，三剂新冠疫苗——甚至两剂疫苗——已经足以在很长时间内保护大多数人免受严重疾病和死亡的伤害。虽然 65 岁以上或拥有基础疾病的高风险人群可能受益于第四剂疫苗，但对大多数人来说，这可能没有必要。美国联邦卫生官员表示他们不打算很快推动接种第四剂疫苗。根据发表在预印本网站 biorxiv 的研究报告，接种 Pfizer-BioNTech 或 Moderna 的第三剂 mRNA 疫苗能产生更多样性的抗体，让新冠病毒的变种难以逃避。研究表明，这些抗体能保护接种者不受新变种的影响，即使是原始病毒有很大差异性的变种。而免疫系统的 T 细胞能在许多个月内记住和消灭病毒。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[热木星黑暗面会下金属雨]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70738</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70738"/>
        <updated>2022-02-22T12:12:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MIT 的天文学家获得了一张与恒星“潮汐锁定”的系外行星的永久黑暗面迄今为止最清晰的图像。这颗行星是热木星“WASP-121b”，它是一颗几乎是木星大小两倍的巨大气体巨星。WASP-121b 于 2015 年被发现，围绕着一颗距离地球约 850 光年的恒星运行。这颗行星的轨道是迄今为止探测到的最短的轨道之一，仅需 30 小时就能绕恒星一周。它处于潮汐锁定状态，这意味着它的一侧总是面向恒星，温度极高；而另一侧总是黑暗的。它页处于被母星引力撕裂的边缘。研究人员表示，WASP-121b 的暗面比亮面暗淡约 10 倍。在地球上，水的循环方式是先蒸发，然后凝结成云，再形成降雨。而在 WASP-121b 上，水循环要强烈得多。在白天，组成水的原子在超过 3000 开尔文的温度下被撕裂。这些原子被吹到暗面，在那里，较低的温度会使氢原子和氧原子重新结合成水分子，并再次被吹回亮面，于是循环再次开始。研究报告发表在《Nature Astronomy》期刊上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[幸福感是工作表现优异者的超能力]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70737</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70737"/>
        <updated>2022-02-22T10:24:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[幸福感通常能提升工作表现。但两者哪个是因哪个是果？是先成功后快乐，还是先快乐后成功？在《MIT 斯隆管理评论》上，研究人员跟踪了近百万美国陆军服役人员五年，测量了他们前后的幸福感和乐观情绪。他们发现相比早期不快乐和悲观的人，早期快乐和乐观的人在之后的五年里获得了更多的工作表现奖励。研究人员对幸福感和乐观情绪的重要影响力感到吃惊。他们发现最快乐的士兵获得的奖励是最不快乐士兵的四倍。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[解开蜥蜴尾巴的悖论]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70736</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70736"/>
        <updated>2022-02-22T09:34:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[在生命和肢体之间进行选择时，许多动物会心甘情愿牺牲肢体。蜥蜴可能是最出名的自切动物。为躲避捕食者，很多蜥蜴放弃了仍在摆动的尾巴。这种行为让捕食者感到困惑，让蜥蜴有机会匆忙逃生。虽然失去尾巴有很多缺点——它们在动作、给伴侣留下深刻印象以及储存脂肪方面能派得上用场——但是总好过被吃掉。许多蜥蜴甚至能再生丢失的尾巴。纽约大学阿布扎比分校的生物力学工程师 Yong-Ak Song 将这种现象称为“尾巴的悖论”：它必须同时具有粘附性和可拆卸性。Song 博士在谈到蜥蜴时表示：“它必须迅速断掉尾巴才能生存。但同时，它也不能太轻易失去尾巴。”Song 博士和同事试图通过检查几条刚断掉的尾巴解决悖论。Song 博士表示他们根本不缺测试对象，阿布扎比分校的校园里爬满了壁虎。使用附在钓鱼竿上的小环，他们捕捉了几条蜥蜴，这些蜥蜴分属于三个物种：两种壁虎和一种被称为施密特趾蜥的沙漠蜥蜴。回到实验室之后，他们用手指拉扯蜥蜴的尾巴，诱使它们进行自切。他们使用高速摄像机以每秒 3,000 帧的速度拍摄了这个过程。蜥蜴很快被放回最初被发现的地方。科学家将还在蠕动的尾巴放到了电子显微镜下。他们发现尾巴与身体分离的断裂处充满了蘑菇状的柱状物。计算机建模显示这种微结构有利于释放累积的能量。微结构能承受拉扯但容易因轻微扭曲裂开。研究报告发表在《科学》期刊上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大型科技公司如何导致创新放缓]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70735</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70735"/>
        <updated>2022-02-22T09:19:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[企业在行业中占据更强主导地位的同时，它们被颠覆的风险会相应下降。自从 Clayton Christensen 的《创新者的困境（The Innovator's Dilemma）》于 1997 年问世以来，这个问题就一直困扰着企业的管理者们。在Christensen 写书时，颠覆性呈上升趋势。但自 2000 年左右以来——当顶级公司开始对私有系统进行投资时——这一趋势急剧下降。在一个行业，排名靠前的公司（以销售额计）在四年内跌出前四名的可能性已经从 20 %以上降至 10% 左右。占据主导地位的公司对其内部系统的投资也在很大程度上解释了这种变化。虽然一些新技术颠覆了整个行业——想想互联网对报纸和 DVD 的影响，但另一些技术正在压制对占据主导地位公司的颠覆。这是如何发生的，为什么它显然对经济产生了如此大的影响？这是因为这些商业系统解决了现代资本主义的一个主要缺点。从 19 世纪后期开始，创新性企业发现他们通常可以通过大规模生产显著降低成本。这种转变极大地降低了消费者价格，但是也付出了一个代价：企业为了实现如此大的产量，需要将产品和服务标准化。亨利.福特说过一句名言：汽车购买者可以拥有“任何颜色——只要它是黑色的”。零售连锁店向旗下数千家商店提供有限的产品，以此提高效率。金融公司提供标准抵押和贷款。结果产品的功能集有限；商店的选择有限，并对不断变化的需求反应迟缓；许多消费者无法获得信贷，或者只能以昂贵而且不适合其需求的条件获得信贷。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家确定咖啡因如何减少坏胆固醇]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70734</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70734"/>
        <updated>2022-02-22T08:45:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[喝咖啡被认为能带来健康上的好处，但观察到现象是一回事，科学家还没有确定咖啡中的化合物——特别是咖啡因是依靠什么机制带来这些好处的。根据发表在《Nature Communications》期刊上的新研究，麦克马斯特大学的研究人员研究了咖啡因预防心血管疾病背后的原因。研究小组发现，经常摄入咖啡因与血液中一种叫做 PCSK9 的蛋白质含量较低有关。这种蛋白质含量水平较低会增强肝脏分解低密度脂蛋白胆固醇的能力，低密度脂蛋白胆固醇是一种“坏”的胆固醇，会阻塞动脉并导致心血管疾病。咖啡因及其衍生物不仅直接作用于 PCSK9，研究人员发现它还阻断了另一种名为 SREBP2 的蛋白质的激活。这反过来也降低了血液中 PCSK9 的水平。 研究资深作者 Richard Austin 表示：“这些发现阐明了咖啡因及其衍生物可以降低血液中 PCSK9 水平从而降低心血管疾病风险的潜在机制。”“鉴于 SREBP2 与许多心脏代谢疾病有关，例如糖尿病和脂肪肝，减轻其功能具有深远的意义。”当然预防心脏病并不是喝点咖啡那么简单。将其与奶油或者糖（或者手边的甜甜圈）一起食用可能会抵消其对健康的积极影响——如果你选择以软饮料或者能量饮料的方式摄入咖啡因，就更是如此。太多的咖啡因也可能是件坏事，科学家还没有确定多少咖啡因算是太多。总而言之，如果你的目标是改善心脏健康，你可以采取更直接的方法。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Castflow – 只有 11.9MB，速度快、无社交，沉浸式泛用型播客客户端[iPhone]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41443</id>
        <link href="https://www.appinn.com/castflow-for-iphone/"/>
        <updated>2022-02-22T08:07:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Castflow 是一款 iPhone 上小巧的播客客户端，拥有应用内搜索播客、倍速播放、跳跃空白、导入导出等功能，喜欢播客的同学可以试试。@Appinn 来自发现频道，开发者 @Norton 的自荐]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[九成的中世纪骑士和英雄故事手稿失传]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70733</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70733"/>
        <updated>2022-02-22T07:57:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[研究人类文化的人必须努力应对数据集不完整的问题，因为研究人员仅限于研究留存下来的书籍、手稿、绘画、雕塑和其他文物，以了解特定时期的情况。我们将这种困境称为“幸存者偏差”，它可能会导致人们低估一个社会在文化材料生产方面的多样性。弄清楚一个文化领域可能缺失了多少是一个相当大的挑战。生态学也许会对解决问题有所帮助。根据发表在《科学》期刊上的一篇新论文，一个国际研究小组采用了一种生态学的“看不见的物种”模型估计有多少欧洲中世纪的骑士故事或者英雄传统故事流传下来，又有多少佚失。上周论文作者在美国科学促进协会（AAA）的虚拟会议上介绍了发现。研究团队检查了荷兰语、英语、法语、德语、冰岛语和爱尔兰语的中世纪作品，得出的结论是，大约只有 9% 的中世纪手稿流传下来。冰岛和爱尔兰文学作品的损失要低得多，表明岛屿生态系统可能有助于保护文化。研究结果与学者使用其他数据（例如幸存手稿中出现的对佚失作品的引用）做出的估计非常相似。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Academia 计划推出 10 种开放获取期刊]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70732</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70732"/>
        <updated>2022-02-22T07:11:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[旧金山公司 Academia 计划推出 10 种“开放获取”期刊，以快速审查和发表研究人员的成果。腾讯是 Academia 的支持者之一，该公司在新一轮 D 轮融资中筹集了 2200 万美元。该公司首席执行官理 Richard Price 表示，此次筹款将有助于支持一系列由作者或支持者免费阅读和付费的在线期刊，并计划在未来几个月推出这些期刊。Price 表示他想要推出最快的同行审议开放获取期刊，论文的审核只需要十天而不是传统的三个月。Academia 去年推出了实验性的 Academia Letters 期刊，出版了 5000 篇同行审议的短论文。它的网站 Academia.edu 号称有 1.75亿用户，2200 万篇上传的论文和 2800 万月访问量，它提供了论文预印服务。Academia 将通过技术识别合格的同行评审人员并快速获得反馈。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[绝版游戏保护工程 – 两张光盘容量，近 200 款老游戏]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41437</id>
        <link href="https://www.appinn.com/preserve-cd/"/>
        <updated>2022-02-22T07:03:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[绝版游戏保护工程是一个在 GitHub 的开源项目，收集了近 200 款 DOS 时代、早期 Windows 系统的单机游戏，目前只占用两张光盘的容量（640MB x 2），推荐给想要复古怀旧的同学，]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[加密货币投资抱怨币值的大起大落毁了他们的生活]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70731</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70731"/>
        <updated>2022-02-22T06:38:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[加密货币市场以波动巨大著称，以比特币为例，昨天币值可能达到 5 万美元，今天就变成了 4 万美元，后天可能只有 3.5 万美元了。不是所有的加密货币投资者都拥有庞大的财富，能巍然不动，他们可能是普通的投资者，可能是将一生的积蓄都投入进去了。他们的心理如何承受这种大起大伏？对 750 名加密货币投资者的调查发现，三分之一的人实际上对所投资的东西知之甚少。市场波动带来的压力和焦虑并非玩笑。受调查的投资者表示加密货币几乎毁了他们的生活。面对下滑的市场，投资者们告诫自己要 HODL [Hold on for Dear Life]，不要急于抛售，要坚持，相信市场会反弹。但在反弹之前加密货币投资者需要经受住它对生活的伤害。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中国自动驾驶之梦依赖于美国芯片]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70730</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70730"/>
        <updated>2022-02-22T05:40:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国自动驾驶行业蓬勃发展，但严重依赖由外国公司设计并在海外制造的芯片，中国本土芯片设计公司仍落后许多年。集度汽车的 Robocar 将于 4 月亮相北京车展，集度是由百度和吉利组建的合资企业，它经过仅两年的研发便秀出了“汽车机器人”。中国自动驾驶公司依赖于 英伟达、高通和英特尔设计的芯片。英伟达透露至少 18 家中国公司使用其芯片作为自动驾驶方案的关键部分。吉利旗下的 Zeekr 正与英特尔的 Mobileye 合作将于 2024 年推出一款自动驾驶汽车。长城汽车的自动驾驶合作伙伴则是高通。麦肯锡预测到 2040 年自动驾驶汽车将占到中国新车销量的四成，产生的汽车销售收入将接近 1 万亿美元，移动服务收入 1.1 万亿美元。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[高通将在 2023 年支持 AV1 视频编解码器]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70729</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70729"/>
        <updated>2022-02-22T05:03:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[高通将在 2023 年支持 AV1 视频编解码器。AV1 是 AOMedia 在 2018 年释出的开源免专利费编解码器，其 4K UHD 视频压缩率高于竞争的编码器。AV1 的普及依赖于硬件的支持，高通 2022 年的旗舰 Snapdragon 8 Gen 1 不支持 AV1，三星的 Exynos 2200 和联发科的 Dimensity 100 都在最近加入了对 AV1 的支持，苹果虽然是 AOMedia 的创始成员但其设备尚未支持 AV1。高通的下一代旗舰产品 SM8550 或可能的正式名称 Snapdragon 8 Gen 2 将支持 AV1。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Complete Guide to CSS Cascade Layers]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363766</id>
        <link href="https://css-tricks.com/css-cascade-layers/"/>
        <updated>2022-02-21T15:40:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This is your complete guide to CSS cascade layers, a CSS feature that allows us to define explicit contained layers of specificity, so that we have full control over which styles take priority in a project without relying on specificity …
A Complete Guide to CSS Cascade Layers originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Miriam Suzanne</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FreeDOS 1.3 释出]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70728</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70728"/>
        <updated>2022-02-21T15:30:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[MS-DOS 开源替代 FreeDOS 的作者 Jim Hall 正式发布了 1.3 版。FreeDOS 1.3 主要变化包括：新的 FreeCOM 0.85a，新 Kernel 2043 和支持 FAT32 的 8086 版本，软盘版本使用了压缩减少了一半需求，网络，新程序和游戏，软件包更新，NLS 更新，改进安装流程，等等。Jim Hall 在 1994 年发起了 FreeDOS 项目，当年发布了第一个 Alpha版 本，2006 年发布了 1.0 正式版，2012 年发布了 1.1 版本，2016 年发布了 1.2 版本。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Firefox 一切还好？]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70727</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70727"/>
        <updated>2022-02-21T15:19:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2008 年的 Firefox 正处于世界巅峰，浏览器市场份额达到了 20%。但在近 15 年之后，情况不再乐观。它的市场份额只剩下不到 4%，移动浏览器市场份额只有 0.5%。Mozilla 自己的数据显示，从 2019 年初到 2022 年初，月活跃用户减少了 3000 万。明年它与 Google 签署的搜索合作协议将过期。这一切让市场分析师和前雇员为 Firefox 的未来感到担忧。在基于 Chrome/Chromium 的浏览器称霸市场的时代，Firefox 是其最主要的竞争对手，提供了一个注重隐私保护的浏览器替代。一位前 Firefox 开发者称，Chrome 已经赢得了桌面浏览器之战。另一位前 Mozilla 员工表示 Firefox 赢回市场份额的希望是不切实际的。Firefox 无法再一次像 Netscaps 那样从灰烬中重新崛起。Mozilla 过去几年正致力于收入多元化，减少对 Google 的依赖。但它的赌注尚未成功，新的商业模式部分依赖于广告这一与其隐私目标相违背的做法。Gartner 分析师 Bart Willemsen 指出一旦离开用户是很难再回来的，除非有令人信服的理由。Firefox 现在面临的一个挑战是寻找一个独特的定位，并朝着这个目标前进。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[报道称今年游戏行业可能会继续不批版号]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70726</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70726"/>
        <updated>2022-02-21T11:22:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[自 2021 年 7 月起，负责游戏版号审批的监管机构国家新闻出版广电总局就没有再批准游戏版号。这一审批冻结已持续近 8 个月，上一次版号冻结持续了 9 个月。这一次会持续多久尚不清楚。周一有消息称，今年内可能会继续停发版号。这一消息导致多家游戏公司的股价下跌。音数协游戏工委相关负责人对此表示不知情。一游戏上市公司高管称这一消息是旧闻，来自于去年 9 月。游戏产业分析师张书乐称，此前版号暂停和逐年减少发放量，对近年来精品游戏和游戏出海这两大趋势有推动作用，也促成了近年来国产游戏走出国门参与全球竞争且成果斐然的局面。不过张书乐也强调，加强监管会是接下来的趋势。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[百度短暂屏蔽中国裁判文书网]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70725</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70725"/>
        <updated>2022-02-21T10:08:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[百度今天被发现短暂屏蔽了中国裁判文书网。中国裁判文书网是最高人民法院 2013 年建立的全国法院统一的裁判文书公开平台，也是司法公开三大平台（包括审判流程公开、裁判文书公开和执行信息公开）之一。百度回应称是“技术团队在处理其他问题的时候误操作了，已经修复，稍后生效。”最高人民法院的工作人员表示不清楚。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[学者曾经担心图书检索会毁掉阅读]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70724</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70724"/>
        <updated>2022-02-21T09:30:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[以前上文学阅读课时老师会让你翻到某一页，今天你需要知道的不是哪一页而是从哪一段话开始。大部分学生都是在电子设备上阅读，包括 Kindle、iPad 和手机。电子版书籍没有传统书籍的页数，但配备了搜索功能，方便搜索特定的短语。这种搜索引擎无处不在的情况引发了一种普遍的焦虑，担心旧模式的阅读和学习被搜索取代，会带来一连串的灾难影响。搜索被认为会改变我们的大脑、缩短注意力持续的时间，侵蚀记忆。小说家 Will Self 宣称严肃小说死亡了，因为我们缺乏看小说的耐心。《大西洋月刊》几年前曾发表文章：Google 正让我们变蠢？从历史上看，此类的焦虑以前就发生过。书籍的检索/索引曾引发类似的担忧，认为旧模式的精读会被摘抄式阅读取代。在文艺复兴时期，伽利略就曾抨击过所谓的索引者（​­index-​­raker）。但四百年后天并没有塌下来。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家证明鱼类具有自我意识]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70723</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70723"/>
        <updated>2022-02-21T07:43:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[大阪市立大学研究生院研究人员提供的证据表明，鱼类具有镜中自我识别能力（MSR），这是一种用于确定动物是否具有视觉自我识别能力的行为测试。当动物“触摸或刮擦身体上只能在镜子中间接看到的位置的标记” 时，就可以确定动物具备 MSR 能力。Masanori Kohda 教授表示：“以前我们在清洁鱼（裂唇鱼，Labroides dimidiatus）的喉部做上了棕色的标记，看到四分之三的清洁鱼在游过镜子之后，会多次清喉咙，数量与大象、海豚和喜鹊等其他动物在类似的研究中表现出的相当。”对研究结果的批评意见之一是样本的规模和需要重复研究显示阳性结果。与德国马克斯普朗克动物行为研究所和瑞士纳沙特尔大学的研究人员合作，这项研究将样本量增加到 18 条清洁鱼，其中 17 条清洁鱼（94%）结果呈阳性，表现出与先前研究发现的相同的行为。Kohda 教授表示：“之前的研究证明了裂唇鱼的 MSR 能力，对其他动物的研究表明，简单移动镜子会重新引发攻击性行为，表明这些动物只学到了空间偶然性，而不是 MSR。”为了解决这个问题，研究小组将经过镜子训练的清洁鱼转移到一侧有镜子的鱼缸中，然后在三天之后又转移到另一侧有镜子的鱼缸中，发现鱼没有对两个鱼缸中镜子里的自己表现出攻击性。此外为了确保通过标记测试的裂唇鱼真的认出了自己，他们将经过镜子训练的鱼放在由透明玻璃隔开的相邻鱼缸中。两三天之后，鱼在很大程度上减少了对彼此的攻击性行为后，它们会在第二天晚上被以标准的方式标记。第二天早上，在彼此接触的 120 分钟之内，没有一条鱼清喉咙。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[风云四号实时地球图片 – 动态壁纸 Wallpaper Engine 的创意工坊]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41422</id>
        <link href="https://www.appinn.com/wallpaper-engine-fy4a-real-time-earth/"/>
        <updated>2022-02-21T07:30:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[风云四号实时地球图片（附带时钟）FY4A Real-time Earth 是发布在 Steam 的动态壁纸 Wallpaper Engine 的创意工坊，它可以让你的桌面实时显示风云四号卫星实时拍摄的]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[监管机构警告加密货币的兴起可能引发金融危机]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70722</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70722"/>
        <updated>2022-02-21T07:25:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[全球监管机构警告，华尔街机构与加密市场的联系日益密切，可能会威胁到金融稳定，引发信贷紧缩金融危机。金融稳定委员会（FSB）表示，随着大银行和对冲基金等机构投资者更深入的参与 1.9 万亿美元的加密货币市场，他们需要对这些机构“持续保持警惕”。FSB 在一份报告中表示：“如果当前的规模增长和加密资产与这些机构相互关联的势头持续下去，可能会对全球金融稳定产生影响。”尽管加密货币只占全球资产的一小部分，但随着数字金融和传统金融的联系愈加紧密，FSB 担心加密货币市场的波动会产生影响。它表示：“如果金融机构继续更多地参与加密资产市场，可能会以意想不到的方式影响资产负债表和流动性。”监管机构将加密货币事件的风险与引发 2008 年金融危机的信贷紧缩进行比较。它表示：“就美国次贷危机而言，少量已知的敞口并不一定意味着风险很小，特别是在缺乏透明度以及监管覆盖不足的情况下。”它指出，“具有系统重要性”的银行和其他金融机构越来越热衷于参与其中并获得加密资产敞口。具有系统重要性的机构如果失败，可能会引发金融危机。FSB 指出，随着机构的参与，加密货币市场的总价值在2021 年增长了 3.5 倍，达到 2.6 万亿美元规模。随着价格的暴跌，其价值在 2022 年头几个月大幅下挫。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[十年内远程工作会普及吗？]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70721</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70721"/>
        <updated>2022-02-21T07:09:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[十年后办公室将用于而且只用于一件事：与同事共度美好时光。这个看似大胆的预测来自于哈佛商学院教授、远程工作专家 Prithwiraj Choudhury。我们可能将在十年内停止称其为远程工作（âremote workâ），而是简单称为工作。他的研究表明，混合劳动力的生产力更高、更忠诚，而且离职的可能性更低。从 Twitter 到普华永道，很多公司现在为员工提供了永久性远程工作的选择，Choudhury 表示，不适应的企业可能会面临着更高的流失风险。“对雇主来说，他们也是赢家，因为你不用局限于在有办公室的地方的劳动力市场进行招聘。这是一个千载难逢的时刻，人们不会被迫住在他们不想住的地方。有些人会找到永久的住处；有些人则会四处搬迁。数字游牧革命正在进行中……”“我们不应该关心人们工作了多少天或者多少个小时。每项工作和任务都应该有客观的指标，这些指标是基于产出的，如果员工可以在两天内完成这些指标，那就这样吧。我坚信我们应该停止计算时间。我们应该让人们在他们想工作的时候灵活地工作，无论他们想在什么时间，无论他们想在什么日子都可以，只关心他们的工作就好了。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[人类认为 AI 生成面孔比真实面孔更值得信赖]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70720</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70720"/>
        <updated>2022-02-21T06:56:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[发表在 PNAS 期刊上的一项研究调查了深度伪造（deep fakes）的有效性，发现人类真的很容易迷上机器生成的面孔——甚至会认为它们比真实的面孔更值得信赖。研究合作者、加州伯克利分校教授 Hany Farid 表示：“我们发现，合成面孔不仅高度逼真，而且显得比真实的面孔更值得信赖。”这一结果引发了担忧，“这些面孔在用于邪恶目的时候可能会非常有效。”第一组在区分真假人脸方面的表现不比抛硬币决定更好，平均准确率为 48.2%……该组给合成人脸的可信度评分平均为 4.82，略高于给真实人脸的可信度评分 4.48。研究参与者确实压倒性地识别出了一些假脸。研究合作者 Sophie Nightingale 表示：“我们并不是说每张生成的图像都和真的人脸没有区别，但是里面有不少图像确实如此。”研究作者强调，深度伪造的欺骗性应用将继续构成威胁，他们得出了一个明确的结论：“我们鼓励开发这些技术的人思考相关的风险是否大于收益。”“如果是这样，我们不鼓励开发此类技术。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[两名婴儿成功接受家族黑蒙性痴呆基因疗法]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70719</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70719"/>
        <updated>2022-02-21T06:41:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[两名婴儿成功接受家族黑蒙性痴呆（Tay–Sachs）的基因疗法。家族黑蒙性痴呆症是一种严重的神经系统疾病，由名叫 HexA 的酶缺乏引起，这种酶可分解神经节甘脂 GM2，GM2 对人体无害，但如果它的量累计到有毒的水平，会损害和杀死神经元。英国眼科医生 Warren Tay 在 1883 年最早描述了这种病的一种症状。美国神经学家伯 Bernard Sachs 在 1887 年的论文中详细描述了家族黑蒙性痴呆症。患病的婴儿通常会在五岁前死亡，它至今没有有效的治疗方法。唯一有效的方法是修复大脑中的 HexA 酶，但血脑屏障阻止大多数分子进入大脑。麻省大学陈医学院的研究人员开发出一种基因疗法有助于绕过血脑屏障。第一位接受基因疗法的婴儿两岁半，有晚期症状，如今五岁的患者健康状况良好。第二名婴儿接受治疗时只有 7 个月大，如今 2 岁多没有出现病症。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[NIH 将要求研究人员公开研究数据]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70717</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70717"/>
        <updated>2022-02-21T05:30:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国国立卫生研究院（NIH）将要求其每年资助的 30 万名研究人员和 2500 个机构中的大多数，在其拨款申请中包括一个“数据管理和共享”（DMS）计划，并最终公开研究数据。由于 NIH 是全球生物医学研究领域最大的公共资助者，这项规定的影响将远远超出美国国界；它也向全球科学家发出信号，应该如何进行生物医学研究。研究人员在接受《自然》采访时赞赏了政策背后的开放科学原则，以及所树立的全球榜样。但也有人担心，由于要做大量数据收集工作，该政策或将加重青年科学家的负担，加剧科学基金领域的不平等。不公开研究数据被认为可能会导致研究成果无法复现。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英国女王确诊感染新冠]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70716</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70716"/>
        <updated>2022-02-21T05:20:12.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英国女王伊丽莎白二世确诊新冠，但白金汉宫表示，女王出现“轻微感冒症状”，并不严重。预计女王未来一周在温莎城堡会继续履行一些“较轻松的公务”。白金汉宫在一份声明中说，“她将继续接受医疗护理，并将遵循所有适当规定”。现年 95 岁的女王，之前一直与长子威尔士亲王查尔斯王子有接触，查尔斯王子于上周第二次确诊感染新冠。在查尔斯第二次新冠检测呈阳性后，卡米拉随后也检测为阳性女王在 2021 年 1 月打了第一针新冠疫苗，随后接种了第二针疫苗和加强针。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软纪念 .NET 发布二十周年]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70715</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70715"/>
        <updated>2022-02-21T05:17:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软纪念 .NET 框架发布二十周年。根据编程问答社区 Stack Overflow 的开发者调查，.NET 在 2019、2020 和 2021 年连续三年被评为最受开发者喜爱的框架。.NET 的第一个版本在 2002 年 2 月 13 日作为的 Visual Studio.NET 的一部分首次公开亮相。过去二十年，.NET 框架从一个流行的闭源软件开发平台，变成了一个开源的跨平台开发工具，2012 年微软完整开源了 ASP.NET MVC Web 框架，2014 年 11 月 12 日开始构建跨平台开源 .NET 框架，支持竞争对手 Linux 和 OS X 的平台。在此期间，微软也从一家宣称 Linux 是癌症的公司变成了一家对开源友好的公司。很多人也认为，微软本身并没有变化，而是它的商业模式发生了变化，从销售软件转向了销售服务，对服务而言，软件闭源还是开源不重要。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 精读《对 Markdown 的思考》]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/470082866</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/470082866"/>
        <updated>2022-02-21T01:59:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Markdown 即便在 2022 年也非常常用，比如这篇文章依然采用 Markdown 编写。
但 Markdown 是否应该成为文本编辑领域的默认技术选型呢？答案是否定的。我找到了一篇批判无脑使用 Markdown 作为技术选型的好文 Thoughts On Markdown，它提到 Markdown 在标准化、结构化、组件化都存在硬伤，如果你真的想做一个现代化的文本结构编辑器，不要采用 Markdown。
概述
Markdown 流传甚广，甚至已成为我们的第二语言。Markdown 最早的解析器由 John Gruber 在 2004 年基于 Perl 编写发布，那时候 Markdown 只有一个目的，即为了方便网络写作。
网络写作必须基于 HTML 规范，而 HTML 规范对大部分人上手成本太高，因此 Markdown 就是基于文本创建的更易理解，或者说上手成本更低，甚至傻瓜化的一种语法，而要解析这个语法需要配套一个解析器，将这种语法文本最终转化为 HTML。
而数字化发展到今天，Markdown 已不再适合当下的写作场景了，主要原因有二：

Markdown 不再适合当下富交互、内容形态的编写。
Markdown 纯文本的开发体验不再满足当代开发者日益提高的体验需求。

首先还是从 Markdown 思想开始介绍。
Markdown 的核心思想
Markdown 最大优势就是好上手，不需要接触 HTML 这种复杂的嵌套语句（虽然对程序员来说 HTML 也简单到处于鄙视链底端）。原文抽象了三个优势：

基于文本的合适抽象。虽然 HTML 甚至代码都是文本，但 “合适” 这个词很重要，即任何文本都可以是 Markdown，只要加一点点小标记就能描述专业结构，学习成本极低。
有大量生态工具。比如语法解析器、高亮、格式转换、格式化、渲染等工具完备。
编辑内容便于维护。比如…]]></summary>
        <author>
            <name>黄子毅</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CSS overflow-clip-margin属性简介]]></title>
        <id>https://www.zhangxinxu.com/wordpress/?p=10322</id>
        <link href="https://www.zhangxinxu.com/wordpress/2022/02/css-overflow-clip-margin/"/>
        <updated>2022-02-20T17:01:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本文介绍了下以后应该会比较广泛使用的 overflow:clip 属性以及比较有趣的 overflow-clip-margin 属性，希望可以帮到大家的学习与成长。]]></summary>
        <author>
            <name>张 鑫旭</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[太阳整月都在喷发]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70714</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70714"/>
        <updated>2022-02-20T14:45:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[太阳最近进入了第 25 太阳周期的活跃期：2 月 15 日太阳的远侧爆发了一个 X 级耀斑（X 级是最高强度的耀斑），因为耀斑和日冕物质抛射远离地球，因此我们不会观察到任何地磁风暴。朝地球方向喷发的日冕物质抛射可能会导致通信中断、电网波动和极光。跟踪太阳活动的 SpaceWeatherLive 报告，太阳在整个二月份每天都有喷发，其中包括三次 M 级耀斑（强度次于 X 级）：2 月 12 日 M1.4；2 月 14 日 M1；2 月 15 日 M1.3。1 月发生了五次 M 级耀斑，其中 1 月 29 日 M 级耀斑产生的温和地磁风暴击中了新发射升空的 40 颗 Starlink 卫星。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linux 开发者修复安全漏洞的速度最快]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70713</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70713"/>
        <updated>2022-02-20T13:02:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google  Project Zero 的安全研究人员称，Linux 开发者修复安全漏洞的速度最快，比 Google 快多了。研究人员调查了 2019 年 1 月到 12 月之间所报告 bug 的修复时间。开源程序员修复 Linux 问题的平均时间为 25 天，而 Linux 开发者修复安全漏洞的时间从 2019 年的 32 天减少到了 2021 年的 15 天。相比之下，苹果需要 69 天，Google 需要 44 天，Mozilla 46 天，微软 83 天，甲骨文 109 天，开源组织和企业如 Apache、Canonical、Github 和 Kubernetes 所需时间为 44 天。总体上修复安全漏洞的平均时间为 52 天，比三年前的 80 天是巨大进步。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[弗朗西斯科波拉计划自筹资金拍摄一部乌托邦电影]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70712</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70712"/>
        <updated>2022-02-20T12:05:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[《教父》系列和《现代启示录》等电影的导演，乔治卢卡斯第一部科幻电影《THX 1138》的制片人弗朗西斯·福特·科波拉（Francis Ford Coppola）接受 GQ 采访时透露准备自己投资 1.2 亿美元拍摄一部名为《大都市（Megalopolis）》的乌托邦电影。今年是《教父》上映五十周年，但科波拉表示《教父》毁掉了他，因为《教父》太成功了，以至于他之后拍的每一部电影都要与《教父》进行一番比较，他更有兴趣谈论《大都市》。《大都市》是一则爱情故事，也是对人性的一种哲学探索，背景设在纽约，但这个纽约沉浸在古罗马的回声中。科波拉说他希望创造一部类似《It's a Wonderful Life》那样让人们愿意年年回头看的电影。他希望《大都市》能引发有关我们所生活的社会的讨论。在漫威超级英雄电影时代，好莱坞电影公司会愿意投资这样一部电影吗？科波拉指出，即使当年赢得了五个奥斯卡奖，他的《现代启示录》仍然没有电影公司愿意投资，所以《大都市》将由他个人出资 1.2 亿美元亲自拍摄。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为让孩子停用手机父亲意外把整个镇的网络切断了]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70711</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70711"/>
        <updated>2022-02-20T07:49:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[把手机从孩子手中拿走不是一件容易的事情，所以为什么不让孩子误以为手机信号发生故障了？法国的一位父亲就尝试这么做了，但不小心把整个镇的网络都切断了，他将面临长达半年的牢狱之灾。这位未透露名字的父亲使用多波段干扰器短暂的屏蔽其家庭的网络连接。使用干扰器在法国是非法的，尽管如此法国人仍然不时因使用干扰器被捕。这位父亲尝试在午夜到凌晨三点之间切断网络连接，但他不知道的是干扰器太强大了，把附近许多家庭的网络都切断了。在居民投诉之后，政府对此展开了调查。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 国家的心态：对美国和韩国的一些想法]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/469795993</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/469795993"/>
        <updated>2022-02-20T04:42:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一些想法，不一定对。
这次的北京冬奥会，其实在各国的心态中有两个是比较受关注的，
一个是美国的心态，尤其是从美国的媒体对谷爱凌的评论可以看出来，
谷爱凌其实没有发表任何对美国不好的话，但是依然被美国媒体批评，能感觉出美国人对谷爱凌归化到中国国籍这件事很在意。这件事还是建立在谷爱凌有一半中国血统的基础上，那如果是一个美国白人呢？
总之，从这件事可以看出，美国社会目前对中国崛起的敌意是客观存在的，是存在社会基础的，而且吧我们在非常长的时间里面，都将面临这种敌意。
中美的领土面积差不多，除非能够肢解对方，把对方分裂成多个小国，否则双方的竞争将是长期的，我们做好和美国长期竞争的准备，这个竞争不会是十几年或者几十年，而是会以百年为维度。
中美的竞争会在什么情况下结束呢？
我们可以看下历史上的强国争霸是以什么方式结束的。
是以一个国家的灭亡和分裂结束的，或者更直白的说，就是肢解和分裂对手，让其领土和人口大幅减少到不具有威胁的水平，总之一个领土面积，一个人口，非常重要。
英国曾经是人类历史上面积最大的大英帝国，为什么现在无力争夺世界霸权了？因为英国丧失了所有的海外殖民地，变回了一个面积只有二十多万平方公里的小国家。
美苏争霸怎么就结束了？因为苏联灭亡了，国家解体了，分裂成十几个国家，一下子少了几百万平方公里土地，人口也减少到一亿多人了，但即使是这样，西方国家仍然认为俄罗斯块头和势力范围太大了，仍然是个威胁，所以还要继续对俄罗斯步步紧逼。
历史上强国争霸，要彻底的解除威胁，最终都会想办法减少对方的领土面积，
二战时期战败的德国就是这样，不只是海外殖民地丧失了，而且奥地利也独立了，二战前占领的捷克的领土也独立了。
不仅如此德国本土还在东部地区划出去了十几万平方公里土地给苏联和波兰，尤其是波兰，一下子从德国获得了超过10万平方公里的土地。
德国领土现在只有35万多平方公里，还不如我国的云南省大…]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[【亚马逊海外购特价】三星 SSD 固态硬盘 970 EVO Plus 2 TB，到手价 ¥1389.56]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41416</id>
        <link href="https://www.appinn.com/amazon-970-evo-plus-2-tb/"/>
        <updated>2022-02-20T04:23:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来自亚马逊海外购的特价消息：三星 SSD 内置固态硬盘 970 EVO Plus 2 TB PCIe NVMe M.2（2280）（MZ-V7S2T0），读取速度达到 3500MB/s，目前售价 ¥1]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 注册了个微博 http://weibo.com/u/7485197193]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1478531489826086912</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1478531489826086912"/>
        <updated>2022-02-19T16:49:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[注册了个微博
http://weibo.com/u/7485197193]]></summary>
        <author>
            <name>Anthony Fu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大脑处理信息的速度直到 60 岁之后才下降]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70710</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70710"/>
        <updated>2022-02-19T13:43:59.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在《Nature Human Behaviour》上的最新研究，大脑处理信息的速度直到 60 岁之后才下降。而传统观点认为大脑在 20 多岁之后处理速度就开始下降了。德国海德堡大学的研究人员分析了参与衡量隐性种族偏见实验的 120 万人的数据，他们的年龄范围从 10 岁到 80 岁。在实验中，参与者被要求对词语和图像进行分类，如将人脸标记为白人或黑人。研究人员发现，参与者的反应时间从十几岁到二十多岁时加快，然后随着年龄增长减慢。似乎印证了传统观点。研究人员随后使用了一个假设人们需要时间思考信息做出决策直至一个确定性阈值的认知模型。根据模型，从 20 多岁开始反应速度下降是因为人在做出决策前需要有更多的确定性。随着年龄的增长，视觉信息从眼睛到大脑需要更多的时间，而按下按钮也需要更长时间。根据这一模型进行分析，研究人员发现人的思维速度在 60 岁前一直保持高速。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[澳大利亚新南威尔士为亚马逊合同工设定了最低薪水]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70709</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70709"/>
        <updated>2022-02-19T12:40:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澳大利亚新南威尔士州为亚马逊送货合同工设定了最低薪水，此举被工会誉为世界首例。这项措施将从 3 月 1 日起逐步实施，要求企业在雇佣自带小型车辆的司机时支付的时薪至少要 37.80 澳元。一位亚马逊发言人表示该公司很高兴继续为 Amazon Flex 送货合作伙伴提供有竞争力的薪酬和灵活的工作。发言人表示，自带汽车的 Amazon Flex 合同工的薪酬已经超过了州设定的最低薪水。最低薪水针对的是雇佣临时送货司机的公司，汽车的重量低于两吨。亚马逊是此类小型汽车司机的主要雇主。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[沙特女子的 iPhone 如何帮助揭发世界各地的黑客攻击活动]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70708</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70708"/>
        <updated>2022-02-19T11:51:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[沙特女权活动人士 Loujain al-Hathloul 帮助领导发起了结束对女司机禁令的运动，她以危害国家安全的理由被沙特关押了三年，2021 年 2 月释放，被禁止离境。在释放后不久她收到了 Google 的警告，称其 Gmail 邮箱成为国家支持黑客的渗透目标。她担心自己的 iPhone 也被入侵了，因此联络了加拿大多伦多大学的公民实验室（Citizen Lab）请研究人员帮忙寻找证据。在六个月的挖掘之后，实验室的研究员 Bill Marczak 获得了惊人的发现：植入到手机的间谍软件的 bug 导致它留下了恶意图像文件的副本，间谍软件没有在窃取目标信息之后删除文件。这一发现是苹果去年 11 月对以色列公司 NSO 提起诉讼的基础。NSO 的间谍软件不需要用户点击，此类零点击恶意程序通常会在感染目标之后删除自己，因此研究人员找不到恶意程序样本进行调查。但 Marczak 和他的团队发现间谍软件出现了故障，留下了可以研究的样本。研究人员发现间谍软件通过不可见的短信向目标发送图像文件，图像文件诱骗 iPhone 允许它访问完整的内存，绕过安全防御，允许它安装间谍软件窃取用户信息。除了 NSO 外，安全研究人员还发现第二家以色列公司 QuaDream 也利用了相同 iPhone 漏洞。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软 Office Plus – 来自微软Office团队，免费的 Word、Excel、PPT 模板素材，及 PPT 插件，]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41411</id>
        <link href="https://www.appinn.com/office-plus-and-ppt-add-in/"/>
        <updated>2022-02-19T08:12:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软 Office Plus 是微软中国团队出品，免费的 Word、Excel、PPT 模板素材网站，你可以在里面下载到各类模板，以及一个微软官方PPT插件，可以将 Office Plus 的模板直接]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Comparing Node JavaScript to JavaScript in the Browser]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363467</id>
        <link href="https://css-tricks.com/node-javascript-compared-to-javascript/"/>
        <updated>2022-02-18T19:01:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Being able to understand Node continues to be an important skill if you’re a front-end developer. Deno has arrived as another way to run JavaScript outside the browser, but the huge ecosystem of tools and software built with Node mean …
Comparing Node JavaScript to JavaScript in the Browser originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Hugh Haworth</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[(Jay Freestone’s) Front-End Predictions for 2022]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363911</id>
        <link href="https://css-tricks.com/jay-freestone-front-end-predictions-for-2022/"/>
        <updated>2022-02-18T15:34:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I linked to Jay’s front-end predictions last year and I think they panned out pretty well. I think he’s got a bit of a knack for that wide-scope look at front-end, including tooling and architecture, as well as browser tech. …
(Jay Freestone’s) Front-End Predictions for 2022 originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家破解人类燃烧卡路里的神话]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70707</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70707"/>
        <updated>2022-02-18T14:35:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[杜克大学演化人类学家  Herman Pontzer 领导的团队去年在《科学》期刊上发表论文，量化了人类一生中每天的热量消耗，发现 9 到 15 个月大的婴儿一天内消耗的能量比成年人多 50%。儿童的代谢率在 5 岁之前都保持在高速，之后开始缓慢下降，20 岁之后维持稳定，然后到 60 岁后再次开始下降。孕妇的代谢率并不比成年人高，她们的能量消耗主要与体型相关，体型增加能量消耗也增加。《科学》网站本周刊文详细介绍了 Pontzer 及其研究。目前 Pontzer 正在研究的一个问题是人体每天消耗的热量似乎有硬性上限，由消化食物并将其转换为热量的速度决定。一位 85 公斤男性每天的热量上限是约 4650 卡路里。中科院的演化生理学家 John Speakman 认为这个数字过低。1980 和 1990 年代环法自行车赛中自行车运动员消耗的热量超过了这个极限。Pontzer 认为这是因为运动员直接将脂肪和葡萄糖注射到血液中，可能有助于绕过将食物转化为能量的生理极限。对马拉松运动员的研究显示，精英级运动员能在几个月内超越极限，但不可能无限期的维持。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[豆瓣应用被发现会在页面中嵌入水印]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70706</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70706"/>
        <updated>2022-02-18T12:11:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[社交用户报告，豆瓣应用在页面中嵌入了难以察觉的水印，使用了颜色代码#fefefe。如果用户是处于登陆状态，那么水印包含了用户 ID；如果没有登陆，水印包含了 tid 和时间等信息。在用户报告之后，豆瓣隐藏了用户 ID。嵌入水印意味着如果用户在页面上截图，那么豆瓣能查出截图者的身份。这一消息引发了部分用户前往豆瓣应用的 Google Play 页面写差评。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[500 美元沃尔玛礼品卡暴露 45 亿美元比特币盗窃案]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70705</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70705"/>
        <updated>2022-02-18T11:49:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2016 年香港比特币交易所 Bitfinex 宣布黑客窃取了 12 万枚比特币，当时价值 7000 万美元，今天价值 45 亿美元。本周美国司法部宣布逮捕了一对生活在纽约曼哈顿的年轻夫妇，扣押了价值 36 亿美元的比特币，这一金额为史上最高。在这起案件中，500 美元沃尔玛礼品卡订单成为破案的一个关键。34 岁的 Ilya “Dutch” Lichtenstein 是俄罗斯移民，6 岁随家人移居美国，朋友称他内向，偏爱编程和做电路板而不是社交；31 岁的 Heather R. Morgan 来自北卡，被认为更外向，她在福布斯网站有专栏，自称是打击诈骗和网络犯罪的专家。两人在一起有七年时间。对 Bitfinex 的攻击发生在 2016 年 8 月，黑客使用恶意程序渗透到 Bitfinex 的网络，通过 2000 多笔未经授权的交易将窃取的比特币转移到一个外部账号。但由于区块链的公开属性，窃取可能比洗掉这笔巨款更容易。黑客在早期将窃取的比特币通过暗网市场 AlphaBay 洗白。但在 2017 年 7 月联邦检方扣押和关闭了 AlphaBay。此类的打击增加了洗钱的难度。黑客之后尝试在多个交易所注册账号，转入资金，但按照反洗钱要求部分交易所要求黑客验证身份，没有回应后冻结了账号。黑客失去了大约 30 万美元的比特币。2020 年 5 月 3 日与被盗比特币相关地址购买了一张面额 500 美元的沃尔玛礼品卡，礼品卡发送给了一个俄罗斯注册的电邮，但交易使用的 IP 来自纽约。礼品卡随后在沃尔玛应用上兑换，之后进行的三笔交易使用了 Morgan 女士的名字、电邮和纽约住址。2021 年 1 月，调查人员请求法官搜查这对夫妇关联的电邮账号。法官在批准时感叹这就是未来的潮流，100% 数字化。两人在去年 11 月在收到 ISP 通知之后获悉了调查，随后宣布立即结婚。今年 1 月联邦特工带着搜查令现身其公寓前。调查人员扣押了 4 万美元现金和 50 多个电子设备，期间  Morgan 女士试图锁定一部手机以阻碍调查。但实际上无济于事，调查人员从其电邮和云服务账号里获得了足够的情报，其中一个电子表格包含了从 Bitfinex 窃取的绝大部分比特币钱包地址，价值 36 亿美元。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[摩根大通成为首家进入元宇宙的银行]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70704</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70704"/>
        <updated>2022-02-18T09:40:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[投银巨头摩根大通在 Metajuku 购物中心设立了门店。该行的休息室设有螺旋楼梯，还有一只活的老虎以及打着光的首席执行官 Jamie Dimon 的肖像。看点是什么？摩根大通最新的举措不是在现实世界中，而是在 Decentraland 中——世界最流行的元宇宙平台之一。摩根大通的元宇宙发布恰逢该行在 2020 年成立的区块链部门 Onyx 发表了一篇论文，探讨了元宇宙带来的机会。摩根大通持乐观态度：该行在论文中表示，鉴于元宇宙“在未来几年将以某种方式渗透进入各行各业”，他们预测元宇宙将成为年收入 1 万亿美元的市场机会。摩根大通是首家在元宇宙中设立办事处的银行。但是它走的是一条大品牌、企业和有影响力的人进入元宇宙的成熟路径。元宇宙经济的发展创造了线上和线下的就业机会，各大企业——从服装到科技企业都加入了元宇宙的招聘热潮。摩根大通预测，一些人将成为元宇宙的“零工”——通过在虚拟世界中提供服务来赚取收入。摩根大通一直在努力建立其区块链和加密专业团队和基础设施。在接受彭博社采访时，Onyx 的全球负责人 Christine Moy 表示，其部门现在专注于向包括游戏发行商在内的客户“提供区块链和支付技术等基础设施”。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[即将到来的建筑潮]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70703</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70703"/>
        <updated>2022-02-18T08:59:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[本世纪的剩余时间，人类将以前所未有的速度建造城市。世界人口预计将从 79 亿增加到 100 亿以上，大部分增长将发生在基础设施落后的地区。无论在哪里，人们都会希望迎头赶上，然后超越。中国就是一个绝佳的例子，展示了这一切如何在短短 30 年内发生。但还有另外两个因素将推动建筑热潮。生活在农村地区的人会有很大一部分人搬到城市，就像上个世纪北美发生的情况。这不仅会增加现有城市的人口，还会创造新的城市。同时气候变化导致的海平面上升将淹没许多沿海城市，迫使它们在地势较高的地方重建部分城市。包括波士顿和纽约在内的城市已在阻止海洋的项目上投入了大量资金，过去十年，海洋已经开始侵入地铁和公路隧道。这只是即将发生的情况的一个小小的前兆。


目前建筑方法的一个问题是它们的碳足迹很高，这意味着建造行为将增加对更多建造的需求。幸运的是，过去二十年建筑技术一直在进步，我们正处于一场革命的边缘。我们今天使用的许多建筑技术都是在古埃及或罗马发明的。包括混凝土，用铅垂线确定真正的垂直线，用角尺推出水平线，以及用一根张紧的、用粉笔涂抹过的绳子弹在地上，以此画出一条直线来布置墙壁。罗马人发展出的拱门已被用作门窗横梁的钢梁所取代，现在数字化正在侵蚀这些经历了时间考验的技术。同步定位和映射（SLAM）是在 1980 年代开发的，最初用于使室内机器人能使用摄像头、激光雷达和其他传感器绘制周围环境并定位自己。现在它在建筑工地上被用于重建环境的完整 3D 模型，只需要手持配备了深度传感器的最新智能手机四处走动即可。这些技术可将建筑物已建造好的部分的尺寸上传到 CAD 模型中，然后使用增强现实向工人展示下一个组件的确切位置。可以在异地的工厂建造出越来越大的新建筑组件，从而使建造更加高效，劳动密度更低。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Clippy – 在 Android 与 Chrome 之间，跨设备复制粘贴（同步剪贴板文本）]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41406</id>
        <link href="https://www.appinn.com/clippy-copy-and-paste-across-devices/"/>
        <updated>2022-02-18T08:53:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Clippy 是一款在 Android 与 Chrome 之间同步剪贴板文本的小工具，登录相同的账号之后，即可在不同设备间无缝同步剪贴板文本，速度很快。@Appinn 感谢 #3001 群组的 @聪明]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[可维修的笔记本电脑概念]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70702</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70702"/>
        <updated>2022-02-18T08:45:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2021 年 12 月，在 CES 展会前夕，戴尔公司宣布了一款概念验证的可维修的笔记本电脑 Concept Luna。现代笔记本电脑是出了名的难维修（有时候甚至不可能），Luna 的设计师通过将螺丝数量减少到四个并避免使用永久性粘合剂解决维修问题。很多组件是锁定到位的。戴尔设定的目标是重复使用或者回收其销售的每一种产品。可拆卸并重新利用的笔记本电脑 Luna 可帮助实现这一目标。戴尔并不是唯一一家专注于可持续发展的公司。LG 在 CES 2022 上宣布，其新的 OLED 电视将使用更多的可回收材料并减少包装废物，联想推出了部分由回收塑料制成的 Yoga 笔记本电脑。这些都是追随苹果趋势的举措，苹果在 MacBook Air 和 iPad 在内的多款设备上使用了再生铝。这些举措引发了公众的共鸣。Pew 的一项调查显示，在发达经济体中，72% 的人担心全球气候变化会伤害他们。只有 46% 的人对减少全球气候变化影响的努力有信心。气候变化并不是唯一值得担心的问题。消费电子产品在垃圾填埋场里会降解为有害物质（包括铅、汞和砷），造成致命的污染。可持续、可修复的设备可能会让消费者觉得他们对这些长期问题的责任更少，但是它们也有一个直接的优势：使用寿命。现代电子产品通常至少可使用五年；路由器、显示器和高端计算机可以使用十年或更长的时间。不幸的是，设备的寿命经常会因为原本应该可以、可实际上却无法修复的问题而缩短，例如电池的老化或者充电端口的损坏。Luna 将让用户可以在购买之后更换或升级组件，从而延长笔记本电脑的使用寿命。键被卡住或者电池鼓包将不再是死刑判决。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI 克服类脑硬件的绊脚石]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70701</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70701"/>
        <updated>2022-02-18T07:57:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[今天最成功的 AI 算法——人工神经网络大致是基于大脑复杂的真实神经网络。但和我们高效的大脑不同，在计算机上运行 AI 算法消耗的能量惊人：最大的模型在其生命期中消耗的能量几乎相当于五辆汽车。 更接近大脑设计原理和物理特性的神经形态计算可能会是节能 AI 的未来。神经形态设计不让数据在中央处理单元和内存芯片之间长途跋涉，而是模仿人类大脑中的果冻状物质的结构，计算单元（神经）被安放在内存旁边（存储在连接神经元的突触中）。为了让它们更像大脑，研究人员将神经形态芯片与模拟计算相结合，模拟计算可以处理连续的信号，就像真正的神经元一样。由此产生的芯片与当前依赖于 0 和 1 二进制信号处理的纯数字计算机的架构和计算模式有很大不同。


以大脑为向导，神经形态芯片有望能降低人工智能等数据密集型计算任务的能耗。不幸的是，人工智能算法在这些芯片的模拟版本上表现不佳，这是由于设备不匹配问题造成的：在芯片上，模拟神经元内的微小组件由于制造工艺而在尺寸上不匹配。由于单个芯片不够复杂，无法运行最新的训练程序，因此必须先在计算机上对算法进行数字化训练。当算法转移到芯片上时，一旦遇到模拟硬件上的不匹配，它们的性能就会崩溃。上个月发表在《美国国家科学院院刊》上的一篇论文提出了一种绕过这个问题的方法。由 Friedrich Miescher 生物医学研究所的 Friedemann Zenke 和海德堡大学的 Johannes Schemmel 领导的一组研究人员表明，一种被称为尖峰神经网络的人工智能算法——它使用被称为尖峰的大脑独特的通信信号——可以与芯片配合学习如何补偿设备不匹配。这篇论文是朝着模拟神经形态计算人工智能方向迈出的重要一步。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国实现能源独立]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70700</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70700"/>
        <updated>2022-02-18T07:29:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国能源情报署(Energy Information Administration)的数据显示，美国 2020 年生产的石油多于消费的石油，而 2021 年则是基本平衡。2022 年的油价飙升对美国经济的影响将会与过去截然不同。过去美国经济依赖于进口原油，油价飙升对经济有直接影响。在长达 15 年的页岩气革命之后，油价飙升对美国经济的影响将会更微妙。高燃料价格对消费者和能源密集型产业不利，但对美国的能源生产商及其工人有利。在 2010 年美国每天进口的原油比出口的多 940 万桶。2020 年这一数字变为每天出口比进口多 65 万桶。除此之外，美国进口的原油更多来自近邻而不是中东地区。2021 年前 10 个月，加拿大占美国原油进口的 51%，从波斯湾进口的石油只占 8%。而在 2008 年海湾国家提供了 30% 以上的原油进口。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[空气污染可能影响精子质量]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70699</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70699"/>
        <updated>2022-02-18T06:43:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在《JAMA Networks》期刊上的一项研究，上海交大和复旦大学的研究人员分析了三万多名男子的精液，发现空气污染可能会影响精液质量，尤其是精子活力——精子游向正确方向的能力。研究还发现，空气中的污染颗粒越小，精液质量越差。表明在降低精子活力方面，小的颗粒物比大的颗粒物更有效力。研究人员一直尝试确定空气污染与精子质量之间是否存在联系，有多项研究显示污染可能会对生育能力产生负面影响。上海同济大学医学院的研究人员在 2021 年 12 月报告，他们调查了 340 个城市的 33876 名男子的记录，其平均年龄为 34 岁，在 2013 年 1 月到 2019 年 12 月期间这些男子的妻子通过辅助生殖技术怀孕。研究人员分析了精液质量和颗粒物之间的关联，虽然不能确定但结果确实显示接触小颗粒物的次数越多，精子活力越低。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windows 11 Pro 将需要微软账号]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70698</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70698"/>
        <updated>2022-02-18T06:11:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软开始释出 Windows 11 的首个更新，主要新特性包括预览 Android 应用运行支持，重新设计了记事本和媒体播放器应用，改进了任务栏，改善了免干扰和专注模式，新的触摸屏手势，等等。其中一个不受欢迎的变化可能是 Windows 11 Pro 在设置时将需要网络连接和微软账号。而目前用户可以不使用网络连接和创建本地账号。Windows 11 将在不久之后成为首个必须登陆云端服务才能启用基本功能的主要消费者操作系统。苹果的 Macs 仍然允许在设置期间创建本地账号。Android 需要联网账号激活但进入主屏幕不需要登陆。Chrome OS 也支持访客模式不需要用户账号就能使用基本的浏览功能。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[腾讯和阿里巴巴电商网站被美国列入恶名市场名单]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70697</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70697"/>
        <updated>2022-02-18T05:20:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[腾讯和阿里巴巴运营的电子商务网站被列入美国政府最新的“恶名市场”名单，被指销售或为销售假冒商品提供便利。该名单列出了 42 个在线市场和 35 个实体市场。美国贸易代表办公室说，总部设在中国的网上市场百度网盘、敦煌网、拼多多和淘宝，以及位于中国境内的九个“以制造、分销和销售假冒商品而闻名”的实体市场也在名单之列。阿里巴巴表示，将继续与政府机构合作，解决其平台在知识产权保护方面的担忧。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[特斯拉律师指责 SEC 骚扰马斯克]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70696</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70696"/>
        <updated>2022-02-18T03:04:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[特斯拉及其 CEO 马斯克周四指责美国证券交易委员会(SEC)用“无休止”和“不留情面”的调查来骚扰他们，以惩罚马斯克对政府直言不讳的批评。这一指责是在写给美国曼哈顿地区法官 Alison Nathan 的信中提出的。2018年，Nathan 主审了 SEC 与马斯克关于其可能将特斯拉私有化推文的和解案。“马斯克先生和特斯拉恭敬地寻求(SEC)改正做法，”马斯克和特斯拉的律师 Alex Spiro 写道，“我们已经受够了。”Spiro 还写道，“SEC 对马斯克先生和特斯拉进行了不留情面的调查，似乎主要是因为马斯克先生仍直言不讳地批评政府；SEC 的过度努力似乎是为了阻止他行使第一修正案的权利。”=]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 195 期）：你做过不在乎结果的项目吗？]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/02/weekly-issue-195.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/02/weekly-issue-195.html"/>
        <updated>2022-02-18T00:38:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。...]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Subsetting Font Awesome to Improve Performance]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363179</id>
        <link href="https://css-tricks.com/subsetting-font-awesome-to-improve-performance/"/>
        <updated>2022-02-17T15:21:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Font Awesome is an incredibly popular icon library. Unfortunately, it’s somewhat easy to use in a way that results in less-than-ideal performance. By subsetting Font Awesome, we can remove any unused glyphs from the font files it provides. This will …
Subsetting Font Awesome to Improve Performance originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Adam Rackis</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Chrome 和 Firefox 的版本号即将突破三位数]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70695</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70695"/>
        <updated>2022-02-17T14:35:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Chrome 和 Firefox 将在几个月内版本号超过 100。对于依赖浏览器版本号执行业务逻辑的网站来说，这有可能会导致问题。为什么版本号从两位数增加到三位数会出现问题？当浏览器版本号 12 年前从一位数增加到两位数时，User-Agent 解析库发现了很多问题。部分解析库可能含有硬编码的假设或 bug，没有考虑版本号突破三位数的情况。在版本号突破两位数后，很多解析库改进了解析逻辑，因而突破三位数造成的问题估计会更少。Firefox 计划在 3 月 8 日发布 Firefox 100 的首个 Nightly 版本，5 月 3 日发布正式版本。而 Chrome 将在 3 月 29 日发布 v100 版本。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[资深 Unix 开发者 Lorinda Cherry 去世]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70694</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70694"/>
        <updated>2022-02-17T14:02:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[开发 Unix 系统的贝尔实验室资深成员 Lorinda Cherry 最近去世，其同事发文回忆了她的经历。她从 1970 年代初到 1994 年 AT&T/朗讯拆分前一直在贝尔实验室工作，是 Unix 系统的早期开拓者之一。Lorinda 和计算机领域的女性一样面临体制的歧视，她最初是作为助理被聘用的，而男性则被聘用为正式的技术人员。这种不平等待遇在十年后才改变。即便如此，她还收到了一份通知，解释了她如果去世的话她的妻子会收到哪些福利。她打电话给 HR 要求解释下配偶的意思。HR 想要拿回福利通知，她拒绝了。Lorinda 在贝尔实验室期间加入了 Unix 团队，与 Bob Morris 合作开发了多个应用，其中之一是桌面计算器 dc，45 年后它仍然被使用。在 dc 基础上她开发了 bc，以及字母生成器和编辑器 form 和 fed，参与开发了通过统计分析识别拼写错误的 typo 工具，以及 eqn 等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[白矮星周围发现行星痕迹]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70693</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70693"/>
        <updated>2022-02-17T13:00:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[白矮星是恒星核残骸，没有核聚变产生能量，被认为是恒星演化的最终状态之一。白矮星所在的星系被认为是死亡星系，但天文学家发现，白矮星的宜居带仍然可能存在类行星天体。他们观测了名为 WD 1054-226 的白矮星，距离地球 118 光年。天文学家观察到了某种行星凌日的现象，白矮星光的亮度会定期变暗。他们测量到了 65 个彗星或月亮大小的天体围绕着恒星，其在轨道上的间隔相当均匀。这种规则的太空结构可能会令人联想到外星人和行星工程，天文学家则倾向于更平凡的解释——附近有行星的引力令其保持规则，其大小与水星或火星相似。这些天体距离恒星只有 260 万公里，表面温度能达到 50°C，这意味着如果附近存在行星，那么它也有可能适合生命生存。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Top Things You Didn’t Know You Could Do With Netlify CLI￼]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363872</id>
        <link href="https://css-tricks.com/top-things-you-didnt-know-you-could-do-with-netlify-cli/"/>
        <updated>2022-02-17T13:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(This is a sponsored post.)
First things first, if you didn’t know Netlify had a CLI, they do.  One of my favorite things about it running the command netlify dev on nearly any static-site generator project is seeing it …
Top Things You Didn’t Know You Could Do With Netlify CLI￼ originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究发现 98% 的中国儿童青少年未达心血管健康理想状态]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70692</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70692"/>
        <updated>2022-02-17T12:16:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在《美国心脏病学会杂志》上的一项研究，98.3% 的中国儿童青少年未达心血管健康理想状态。研究数据来自全国 7 个省市及地区，约 7 万名中小学生参与问卷调查，有近 2 万名学生参与血样采集，通过血样可以检测血脂、血糖等评估心血管健康的指标。经过有效数据的整理，最终纳入近 1 万 5 千多名资料。结果表明，儿童青少年的超重和肥胖状况令人担忧，这个群体的心血管健康状况非常不乐观。全国单纯的肥胖率已经达到 11% 左右，超重和肥胖相加能达到 20% 左右的患病率。全国只有 1.9% 的男性和 1.6% 的女性有理想的心血管健康状况。男性和女性在心血管疾病发病率上存在差异。这种性别差异与多种因素有关，比如生理年龄差异、激素水平差异、肾功能差异、染色体差异等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印度央行称加密货币是庞氏骗局]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70691</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70691"/>
        <updated>2022-02-17T10:38:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[印度央行(Reserve Bank of India)副行长 T. Rabi Sankar 在一次银行会议上将加密货币比作是庞氏骗局。他告诉与会者，加密货币是特别为绕过受监管金融系统设计开发的，没有任何现金流支持。加密货币无法定义为货币、资产或商品；它们没有作为基础支撑的现金流，没有内在价值；它们类似于庞氏骗局，甚至可能更糟糕。他说，作为一种价值储藏，比特币之类的加密货币到目前为止产生了超高额的回报，但 17 世纪的荷兰郁金香同样如此。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] [转发内容]]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1477682338628407296</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1477682338628407296"/>
        <updated>2022-02-17T08:35:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[回复HcySunYang的想法：
我又来带货了，欢迎转发❤️]]></summary>
        <author>
            <name>Anthony Fu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[跨时空 – 快捷打开 22 地健康码、行程码，以及乘车码、门禁等[iPhone/Android]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41399</id>
        <link href="https://www.appinn.com/kainy-ksk/"/>
        <updated>2022-02-17T08:34:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[跨时空是一款适用于 iPhone、Android 的无地址栏和搜索栏的浏览器应用，内置了 22 地的健康码、行程码快捷方式，只需要长按图标即可访问，方便快捷。@Appinn 在 快捷指令：一键打开健康]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[过时且失去支持的仿生眼睛]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70690</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70690"/>
        <updated>2022-02-17T08:32:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Barbara Campbell 在交通高峰时段走过纽约地铁站，她的世界突然变暗。四年来 Campbell 的左眼一直在使用高科技植入物，这给了她一种粗糙的仿生视觉，部分补偿了在 30 多岁时因为遗传疾病完全失去的视力。Campbell 表示：“我很清楚地记得我在哪里：我正在从 6 号线换乘 F 线地铁。”“我正要下楼梯，突然听到一阵‘哔、哔、哔’的声音。”这并不是手机电池没电了。而是她的 Argus II 视网膜植入系统没电了。她在植入物的帮助下能看到的明暗斑块消失了。


Terry Byland 是唯一一个双眼都接受了这种植入物的人。2004 年他的右眼植入了由 Second Sight Medical Products 公司制造的第一代 Argus I 植入物，11 年后，左眼植入了 Argus II 植入物。他帮助这家公司测试了这项技术，向媒体讲述感人经历，甚至还在一次会议上遇到了Stevie Wonder。他回忆道：“我从一个接受测试的人变成了一个发言人。”然而在 2020 年，Byland 不得不寻找二手渠道，因为该公司放弃了这项技术并濒临破产。虽然他的两只植入体系统仍在工作，但他不知道能持续多久。他表示：“只要不出问题，我就没事。但是如果它确实出了问题，那我就完蛋了，因为没有办法修好它。”


另一位 Second Sight 患者 Ross Doerr 毫不掩饰地表示：“这是一项了不起的技术，可这家公司很糟糕。”他的一只眼睛在 2019 年接受了植入物，记得在那个假日季看到了圣诞树上闪烁的灯光。2020 年他很高兴地听说他有资格获得软件升级，这可以进一步改善他的视力。然而在COVID-19 疫情的最初几个月里，他听到了一些关于令人不安的传言，他打电话给他的 Second Sight 视力康复治疗师。他回忆道：“她说，好吧，有趣的是你打电话来。我们全都刚刚被解雇了。她说‘顺便说一句，你不会得到升级了。’”这三位患者以及全球其他 350 多名在眼中植入了 Second Sight 植入物的盲人发现自己身处在一个技术不成熟的世界中，改变生活的技术只不过是一件过时的小玩意。一次技术故障，一根线断了，他们就可能会失去人工视觉，而且可能是永远地失去它。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蜜罐考试答案网站诱导学生犯错]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70689</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70689"/>
        <updated>2022-02-17T08:15:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中佛罗里达大学计算机科学专业的学生 Kurt Wilson 听说所在的大学正使用一种有争议的在线监考工具——Honorlock，他想要了解更多信息。该公司的业务在疫情期间快速发展，他们承诺使用人工智能支持的软件“监控每一名学生的考试环节，并在检测到任何潜在问题时提醒现场监考人员”，用这种方法杜绝学生在远程考试中作弊。该件可扫描学生的面部以验证身份，跟踪计算机麦克风捕捉到的特定短语，甚至承诺搜索和删除在线泄露的考试问题。Honorlock 的一项功能特别引起了 Wilson 的兴趣。公司材料称，他们提供了一种 Honorlock 称为“种子网站”或者其他人称为“蜜罐”的方法跟踪作弊的学生——这些虚假的网站可远程打小报告，报告有哪些学生在考试期间访问了它们。Wilson 仔细研究了该软件的专利以了解更多信息，找到了材料中列举的示例站点。Wilson 过去一年一直在寻找通用代码和相同的测试问题，通过这种方法，他发现了大约十几个显然与 Honorlock 相关的蜜罐，有五个站点仍在运行。虽然也有公司提供使用学生的网络摄像头进行跟踪的服务，但是建立虚假网站捕捉潜在作弊者的做法似乎是一项创新——对于一些专家来说，这种做法跨越了道德的边界。以前学生在网上搜索答案可能一无所获，而现在一个诱导犯罪的网站将引诱他们。圣约翰大学研究远程监考的副教授 Ceceilia Parnther 表示，这种情况很讽刺：为了发现违反学术诚信的行为，用蜜罐“陷害”学生，这种做法本身是否符合道德规范就存疑。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DeepMind 训练人工智能控制核聚变]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70688</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70688"/>
        <updated>2022-02-17T08:02:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Alphabet 旗下的 AI 子公司 DeepMind 训练强化学习算法控制托卡马克装置内的炙热等离子体。托卡马克是设计用于容纳核聚变反应的环形容器，其内部呈现出一种特殊的混乱状态。氢原子在不可思议的高温下相撞，产生比太阳表面还热的旋转翻滚的等离子体。找到控制并限制等离子体的智能方法将是释放核聚变潜力的关键，核聚变数十年来一直被认为是未来的清洁能源。目前聚变背后的科学原理已经明朗，剩下的只是工程方面的挑战。这正是 DeepMind 的用武之地。该公司此前将业务转向游戏和蛋白质折叠，它一直在与瑞士等离子中心（Swiss Plasma Center）进行一项联合研究项目，目标是开发一种用于控制核聚变反应的人工智能。在同样由聚变驱动的恒星中，纯粹的引力质量足以将氢原子拉到一起并克服它们的互斥电荷。在地球上，科学家改为使用强大的磁线圈约束核聚变反应，将其推到所需的位置，并像陶工在转盘上塑造粘土一样塑造它。必须仔细控制线圈以防止等离子体接触容器的侧面：这会损坏容器壁并减慢聚变反应。爆炸的风险很小，因为没有磁约束，聚变反应无法存在。但每次研究人员想改变等离子体的配置，尝试不同的形状以产生更多的能量或更清洁的等离子体时，都需要进行大量的工程和设计工作。洛桑联邦理工学院瑞士等离子中心主任 Ambrogio Fasoli 表示，传统的系统由计算机控制，基于模型和仔细的模拟，但是它们“很复杂，且不一定经过了优化”。DeepMind 开发了一种可自主控制等离子体的人工智能。发表在《自然》期刊上的一篇论文描述了两个小组的研究人员如何教授一个深度强化学习系统来控制 TCV 内的 19 个磁线圈，TCV 是瑞士等离子中心的可变配置托卡马克装置，用于进行未来更大聚变反应堆的设计研究。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科学家在有史以来最小规模尺度的时间膨胀测量方面取得突破]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70687</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70687"/>
        <updated>2022-02-17T07:35:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[JILA 是美国国家标准与技术研究所和科罗拉多大学博尔德分校的联合机构，该机构的科学家使用世界最精确的时钟以最小的尺度测量了时间膨胀。研究表明，由于地球引力的影响，相距仅一毫米（大约是铅笔尖的宽度）的时钟显示的时间就略有不同。根据周三发表在《自然》期刊上的研究报告，新实验为精度是当今时钟 50 倍的时钟铺平了道路，它有许多实际的应用，同时也揭示了宇宙的一些基本奥秘，包括长期追寻的“广义相对论和量子力学的联盟”。2010 年，JILA 的科学家使用这些时钟测量了两个高度差为 33 厘米（大约为1英尺）的点的时间膨胀，这在当时是一个很大的进步。在对时钟进行了十年的微调之后，共同作者、JILA 物理学家 Jun Ye 和同事成功地追踪了 10 万个极冷锶原子样本的频率变化，捕捉到了前所未有的毫米级的膨胀效应。更重要的是，研究团队设法让这些原子完美一致地“舞蹈”了 37 秒钟，创造了“量子谐振”或者原子行为可预测状态持续时间的新记录。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[韩国计划 2023 年允许送货机器人上路]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70686</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70686"/>
        <updated>2022-02-17T07:03:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[韩国正测试用机器人运送食品和其他物品，计划从 2023 年起允许机器人上公路。韩国最大的外卖 APP 运营商 Woowa Brothers 在 2020 年测试使用机器人送外卖，一家连锁便利店也在 2021 年 11 月开始使用机器人。韩国政府正计划在年底让机器人拥有在公路上运行的合法权利。外卖机器人目前被禁止上路，因为法律将它们定义为具有自主驾驶能力的“车辆”。Woowa 正在测试的外卖机器人被称为 Dilly Drive，高约 70 厘米。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新蛋为退货和开箱产品处理上的问题道歉]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70685</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70685"/>
        <updated>2022-02-17T06:30:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gamers Nexus YouTube 主播的视频引发了消费者对美国电子产品零售商新蛋公司退货流程和开箱产品处理上的做法的批评，在舆论压力下新蛋宣布道歉。事情的起因是
 Gamers Nexus 购买了一款技嘉的 500 
美元主板，它已经开过箱了，也就是并非全新产品。新蛋被批评在消费者购买之前对开箱产品的标识上不够清晰。Gamers Nexus 
在收到主板后表示它已经不再需要这块主板，因此原封没拆就退回。但新蛋随后拒绝了退款要求，理由是主板有损坏。其他消费者表示他们有相同的遭遇。Gamers
 Nexus YouTube 频道的订阅数高达 160 万，影响不好后新蛋同意退款，表示产品已退给了 Gamers Nexus。Gamers 
Nexus 最终开了箱，事情又发生了戏剧性的转变，他们检查后发现新蛋曾将主板寄给技嘉维修，技嘉索要 100 
美元维修费，新蛋不给就把主板拿了回来，在明知已经损坏的情况下又将主板卖给了 Gamers Nexus，然后还拒绝退款。新蛋已经属于中国公司所有，联络互动/北京数字天域科技有限责任公司在 2016 年获得了控股权，2020 年与联络智能合并。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[首位通过干细胞移植疗法治愈艾滋病的女性]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70684</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70684"/>
        <updated>2022-02-17T06:29:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[科学家宣布，一名混血女性成为全球第三位被彻底治愈的艾滋病患者。这名女子接受了一种涉及脐带血的新移植疗法，这为治愈更多不同种族背景的人开辟了可能性。此前两例治愈患者均为男子，使用的都是成体干细胞骨髓移植疗法，这要求患者与捐赠者之间存在极高的匹配度，且风险极高。可用的脐带血更多且不需要高度匹配。这名女子同时患有白血病，使用的脐带血来自于一位部分匹配的捐赠者，她还接受输入一位近亲的血液，以在移植过程中给身体提供临时的免疫防御。第一位治愈的艾滋病患者是柏林病人 Timothy Ray Brown，2020 年因癌症去世；第二位是 Adam Castillejo。这位女子是在 2013 年诊断患有艾滋病，抗逆转录病毒药物让病毒维持在较低水平。2017 年她被诊断患有急性骨髓性白血病。当年 8 月她移植了一位携带能阻止 HIV 病毒进入细胞的变种的捐赠者的脐带血。之后她继续接受了 37 个月的抗逆转录病毒治疗。14 个月后她的血液中已经没有 HIV 病毒的痕迹。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[奥密克戎变种导致的儿童住院率比德尔塔变种高 4 倍]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70683</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70683"/>
        <updated>2022-02-17T05:46:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[尽管人们普遍认为奥密克戎变种比较温和，但它对儿童和青少年——尤其是仍然没有资格接种疫苗的婴幼儿来说是残酷的。根据美国疾病控制与预防中心周二发表的一项研究，在最近奥密克戎病例激增期间，儿科住院率的峰值比去年秋天德尔塔变种流行时的峰值高出四倍。增幅最大的是 0 至 4 岁的儿童，他们的住院率峰值是德尔塔变种流行时的五倍。由 CDC 应急响应小组研究员 Kristin Marks 领导的研究作者谨慎地指出，住院儿童中偶然出现的 COVID-19 病例并不能解释奥密克戎发病率的上升。Marks 及其同事在德尔塔和奥密克戎流行期间仔细查看了住院儿童的病历。他们比较入院时出现 COVID-19 相关症状并被标记为因为 COVID-19 入院的儿童的比例。他们发现，在两波疫情中，这一比例没有显著差异。具体而言，在德尔塔变种流行期间，大约 88% 的入院的儿童都出现了与 COVID-19 相关的症状，而在奥密克戎变种流行期间，这一比例为 87%。大约 81% 的儿童主要是因为 COVID-19 入院，在奥密克戎变种流行期间，这一比例约为 82%。Marks 和同事总结道：“和国家医院检测数据一致，本报告中的研究结果表明，与德尔塔变种流行期间相比，在以奥密克戎变种为主的疫情期间，因 COVID-19 住院的儿童比例更高。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[巨型无人机运送货物减少一半排放]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70682</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70682"/>
        <updated>2022-02-17T05:40:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[全球供应链正经历各种故障，从材料短缺到劳动力短缺等。将货物从 A 点运送到 B 点变得更昂贵，看不到快速解决办法。但是一家圣地亚哥的初创公司计划通过一种创新的解决方案满足空运需求：像波音 747 那么大的自动货运无人机。成立于 2016 年的 Natilus 本周宣布已预订出 440 多架飞机，价值 60 亿美元。该公司表示，其混合机翼设计可以比现有的货运飞机多装载 60% 的货物，同时将成本降低 60%，碳排放量减少 50%。公司首席执行官 Aleksey Matyushev 在新闻稿中指出，海运比空运便宜 13 倍，但所需的时间是空运的 50 倍。他表示：“Natilus 打算彻底变革运输行业，将成本降低 60%，提供空运的及时性，从而使货物空运更具竞争力。”他们将如何做到这一点？大部分的成本降低来自于飞机的设计。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[纽约的面部识别技术监视问题]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70681</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70681"/>
        <updated>2022-02-17T05:22:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据国际特赦组织和其他研究人员的研究，居住在有争议的拦截发生最频繁地区的纽约人也最有可能受到面部识别技术的监视。研究还表明，在纽约的布鲁克林区、布朗克斯区和皇后区，非白人居民的比例与有争议的面部识别技术的集中度直接相关。国际特赦组织的人工智能和人权研究员 Matt Mahmoudi 表示：“我们的分析表明，纽约市警察局（NYPD）对面部识别技术的使用有助于强化对纽约市少数族裔社区的歧视性执法。”研究旨在调查纽约警察局越来越多地使用监控的举措，是全球反面部识别技术运动 Ban the Scan 的一部分。通过“解码纽约市监控（Decode NYC Surveillance）”项目的数千名数字志愿者，该项目定位了纽约市超过 2.55 万个闭路电视摄像头。国际特赦组织的数据科学家和研究人员将这些摄像头位置数据与警察拦截盘查的统计数据进行比较。Mahmoudi 表示：“我们早就知道，纽约市的拦截盘查是一种种族主义的警务策略。我们现在知道，拦截盘查最多的社区也面临着更大的通过侵入性监视进行歧视性执法的风险。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 学习一下]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1477633294108340224</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1477633294108340224"/>
        <updated>2022-02-17T05:20:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[学习一下]]></summary>
        <author>
            <name>尤雨溪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[为什么马斯克太空豪赌吓坏竞争对手]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70680</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70680"/>
        <updated>2022-02-17T05:11:56.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Starship 威胁到了 NASA 的登月承包商，它们混杂着敬畏和恐惧的心情注视着其进展。华盛顿一位为 SpaceX 竞争对手工作的太空行业说客表示：“他们错得一塌糊涂。”这位说客要求匿名以免惹恼客户。NASA 及其主要的行业合作伙伴同时仓促着完成自己的月球飞行器：Space Launch System 巨型火箭和 Orion 太空舱。但该计划超出预算数十亿美元，并且晚了几年——而且很多人会说在创新方面落后于 SpaceX 几代。NASA 未来三年的前三次 Artemis 登月任务——包括计划于 2025 年进行的人类登陆计划——都计划使用由波音、洛克希德马丁公司、诺斯洛普格鲁曼公司、Aerojet Rocketdyne 以及众多供应商和工程服务企业建造的 SLS 火箭和 Orion 太空舱。但是随着 SLS 首次飞行至少推迟到春季末，人们越来越担心，即使成功，它的每次的发射费用估计要 20 亿美元，对于 NASA 为在月球表面建立永久人类驻扎点需要进行的多次登月之旅来说，成本也太高了。这使得去年成功飞往太空边缘的 Starship 对这些承包商及其国会的盟友构成了威胁。太空工程师兼太空顾问 Rand Simberg 表示，随着 Starship 的发展，它将进一步消解坚持使用 SLS 的论点。他表示：“一旦这些新系统的可靠性在大量飞行中得到证实——这可能会在几个月之内发生，它就将淘汰所有现有的发射系统。”他表示：“如果 SLS 不能每隔几年就飞行一次以上，它就不会成为未来太空领域的重要参与者，尤其是在 Starship 飞行的情况下。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 重工业的停滞--河北和东北 其实在全国各…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1477600134850244608</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1477600134850244608"/>
        <updated>2022-02-17T03:08:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[重工业的停滞--河北和东北
其实在全国各大省份中，跟大约十年前相比，在全国人均GDP排名中下滑最大的有两个地区，其中一个是东北，这个媒体的报道较多，所以都知道东北经济增速下滑了。
但我国有一个人口大省，2012年其人均GDP还排在全国第15位，到2021年大幅下滑到了全国第27位，被十来个省份超越，从一个全国中游水平的省份成为了全国倒数第五名。这个省就是河北省，但是却几乎没有媒体报道河北经济排名大幅下滑这个问题，
现在回顾的话，其实原因和东北类似的，就是产业结构转型的问题，河北是重工业省份，钢铁是河北第一大工业，钢铁产能占全国四分之一，在中国以外可以排到世界第一，2018年即使在压减产能的情况下，河北省钢铁工业仍然贡献了河北工业超过30%的营业收入和超过40%的利润，另外河北省的铁矿，煤炭产量，发电量，装备制造等很大一部分都投入到了钢铁工业，
因此钢铁工业对河北来说非常重要，过去的十年间中国钢铁工业压缩产能，以及环保等，都对河北省有很大的影响，另外就是半导体，电动汽车，智能终端，互联网等新产业崛起，但河北省在其中占比很少，最终的解决办法还是得新的新兴先进产业发展起来。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Add-to-Calendar Button UI Widget]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363861</id>
        <link href="https://css-tricks.com/add-to-calendar-button-ui-widget/"/>
        <updated>2022-02-17T01:14:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A useful little UI widget thingy here from Jens Kuerschner. Click the add-to-calendar button, get a list of calendar apps, the user selects which one they actually use, and they get what they need for that calendar. Could be a …
Add-to-Calendar Button UI Widget originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] [转发内容]]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1477432170645663744</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1477432170645663744"/>
        <updated>2022-02-16T16:01:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[回复HcySunYang的想法：
我又来带货了，欢迎转发❤️]]></summary>
        <author>
            <name>尤雨溪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[An Auto-Filling CSS Grid With Max Columns of a Minimum Size]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363541</id>
        <link href="https://css-tricks.com/an-auto-filling-css-grid-with-max-columns/"/>
        <updated>2022-02-16T15:06:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Within Drupal 10 core, we’re implementing a new auto-filling CSS Grid technique that I think is cool enough to share with the world.
The requirements are:
The user specifies a maximum number of columns. This is the auto-filling grid’s “natural” 
…
An Auto-Filling CSS Grid With Max Columns of a Minimum Size originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Mike Herchel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[工信部将要求内置应用可卸载]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70678</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70678"/>
        <updated>2022-02-16T14:27:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[工信部公布了《关于进一步规范移动智能终端应用软件预置行为的通告（征求意见稿）》（doc），意见截至日期 3 月 3 日。《征求意见稿》要求生产企业应确保除基本功能软件外的预置应用软件均可卸载，并提供安全便捷的卸载方式供用户选择。基本功能软件限制为系统设置、文件管理、多媒体摄录、接打电话、收发短信、通信录、浏览器、应用商店，实现同一基本功能的预置应用软件，至多有一个可设置为不可卸载。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究人员披露一个活跃五年的黑客组织]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70677</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70677"/>
        <updated>2022-02-16T14:10:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全公司 Proofpoint 的研究人员披露了一个活跃至少五年的黑客组织，该组织被称为 TA2541，使用的技术比较粗糙，主要针对航空、航天、运输、制造和国防等领域的机构。研究人员指出，TA2541 的顽强和持久弥补了其技术上的不足。自研究人员从 2017 年跟踪该组织以来，它对数以千计的组织发动了攻击。TA2541 使用 Google Drive 或 Microsoft OneDrive 等网盘托管恶意程序，它过去几年使用的十多种恶意程序家族要么是地下黑客论坛出售的要么是免费的。其中包括 AsyncRAT、NetWire、WSH RAT 和 Parallax 病毒家族。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 看到个 Vue 相关的回答里拿 .net 打了个…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1477388603018412032</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1477388603018412032"/>
        <updated>2022-02-16T13:08:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[看到个 Vue 相关的回答里拿 .net 打了个比方，评论里就跳出来好几个 .net 用户嚷嚷着 “一个 js 脚本也敢跟 .net 比？”，“.net 能写后端也能写前端，它 vue 能吗？”
这 tmd 是魔障了吧…]]></summary>
        <author>
            <name>尤雨溪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[报告称到 2050 年美国周边海平面可能上升 25厘米]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70676</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70676"/>
        <updated>2022-02-16T12:59:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[NASA 和 NOAA 等美国联邦机构发布报告称，受气候变化影响，到 2050 年，美国周边海平面或平均上升 25 至 30 厘米。由于陆地加速沉降，美国大西洋沿岸海平面上升幅度可能高于太平洋沿岸；路易斯安那州和得克萨斯州部分地区周边的海平面甚至可能上升 45 厘米。海平面上升会造成更多潮灾。报告认为，今后 30 年间美国中等程度海岸洪水的数量将是现在的 10 倍甚至更多。鉴于美国大约 40% 人口住在沿岸地区，未来海岸洪水将造成巨大的人员和经济损失。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Toothpicks – 将每个蓝牙设备单独放在菜单栏，快速连接、断开[macOS]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41393</id>
        <link href="https://www.appinn.com/toothpicks-for-macos/"/>
        <updated>2022-02-16T12:54:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Toothpicks 是一款 macOS 下的蓝牙设备管理器，它可以将每一个蓝牙设备单独放置在菜单栏，点击即可连接、断开。并且还可以分组设备、显示设备剩余电量、快捷键，非常适合多蓝牙设备用户。@App]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[香港新冠确诊及初步阳性人数突破 1 万]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70675</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70675"/>
        <updated>2022-02-16T12:25:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[香港新冠疫情愈趋严峻，卫生防护中心周三公布，今天新增 4,285 宗新冠病毒确诊个案，另有约 7,000 宗初步阳性个案，合计突破 1.1 万宗再创单日新高。医院管理局总行政经理何婉霞在记者会表示，分析过去 14 天确诊个案的年龄分布，有 17% 患者是 17 岁以下，约 9% 患者是 6岁 以下。她并称，过去一天有 9 名确诊者离世，包括一名 3 岁女童和一名 100 岁长者。该名幼童感染 Omicron 变异株，死因与此有关。此外目前有 17 名确诊者危殆，年龄介乎 45-91 岁。由 Omicron 引发的香港第五波疫情于春节后愈演愈烈，单日确诊数由月初约100宗急增至本周一的 2,071 宗，然今天再刷新纪录。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 搜索在死亡]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70673</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70673"/>
        <updated>2022-02-16T08:34:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我们绝大部分人仍然会使用 Google 或其它搜索引擎搜索事实类的信息，但产品类的信息可能会找特定的讨论论坛比如 Reddit 去搜索。有人断言：Google 搜索在死亡。不是因为 Google 的搜索技术落后了变差了，而是因为能通过 Google 搜索到的特定类别的信息是不可靠的，不可信任的，这是基于广告的搜索和搜索引擎优化，以及 AI 个性化结果等综合因素自然促成，Google 能在广告和信息之间维持平衡如此长时间也确实令人称奇。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Parallels 高级 MAC 应用捆绑包：Parallels Desktop 17、1Password 家庭版、Fantastical、MindManager 等 9 款软件]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41375</id>
        <link href="https://www.appinn.com/parallels-february-mac-bundle-2022/"/>
        <updated>2022-02-16T08:13:39.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[来自 Parallels 的消息：Parallels 二月捆绑包已经正式发售，包括 Parallels Desktop 17 一年订阅、1Password 家庭版一年订阅、Fantastical 一年]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欧盟数据保护机构建议禁止 Pegasus]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70672</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70672"/>
        <updated>2022-02-16T07:27:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[欧盟数据保护机构建议禁止以色列公司 NSO Group 受争议的间谍软件 Pegasus。欧盟的数据保护专员（Data Protection Supervisor）在周二的一份声明中，建议禁止开发和部署具有 Pegasus 功能的间谍软件，称这是保护基本权利和自由的最有效选择。欧盟监管机构不能为成员国做出决策，但可能会鼓励对监控软件的打击。Pegasus 能追踪用户的手机，它的滥用让 NSO Group 成为瞩目的隐私和人权侵犯案件的焦点。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[74% 的勒索软件收入流向了俄罗斯黑客]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70671</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70671"/>
        <updated>2022-02-16T06:53:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[区块链数据公司 Chainalysis 的分析显示，2021 年勒索软件攻击获得的资金中，74% 流向了俄罗斯黑客。俄罗斯否认了包庇网络犯罪分子的指控。2022 年 1 月俄罗斯应美国要求逮捕了 14 名 REvil 勒索软件组织成员，这是该国唯一一次对其境内的勒索软件攻击者采取行动。研究人员称，超过 4 亿美元的的加密货币付款流向了俄罗斯关联组织，而俄罗斯的加密货币公司被指还从事了大量的洗钱活动。Chainalysis 的报告显示，有 9.9% 的勒索软件收入流向了 Evil Corp——该组织在俄罗斯的活动没有受到任何惩罚，它的一位领导人 Igor Turashev 在莫斯科著名的 Federation Tower 大楼内从事了多项生意。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[粤港澳、成渝、长三角、京津冀启动建设全国一体化算力网络国家枢纽节点]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70670</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70670"/>
        <updated>2022-02-16T06:13:13.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中国国家发展改革委等部门同意粤港澳大湾区、成渝地区、长三角地区、京津冀地区启动建设全国一体化算力网络国家枢纽节点，均要求数据中心平均上架率不低于 65%。发改委官网周三刊登的复函显示，粤港澳大湾区枢纽规划设立韶关数据中心集群，起步区边界为韶关高新区。成渝枢纽规划设立天府数据中心集群和重庆数据中心集群。长三角枢纽规划设立长三角生态绿色一体化发展示范区数据中心集群和芜湖数据中心集群。京津冀枢纽规划设立张家口数据中心集群。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[乌克兰军方和银行遭到 DDoS 攻击]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70669</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70669"/>
        <updated>2022-02-16T06:04:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[乌克兰国防部和银行网站周二遭到 DDoS 攻击，导致这些网站和服务无法访问。乌克兰军方的 Facebook 账号表示正致力于恢复网站服务。乌克兰最大的商业银行 PrivatBank 因 DDoS 攻击导致用户无法访问 App 查看余额，不过攻击没有影响到客户储存在银行里的资金。乌克兰国家储备银行 Oschadbank 的网上银行也因攻击下线。攻击者的身份目前不清楚，但鉴于乌克兰和俄罗斯之间的政治紧张关系，以及俄罗斯已对乌克兰发动了多次网上攻击，最新的攻击普遍被认为来自俄罗斯，旨在破坏乌克兰的政治和经济稳定。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 将 Chrome OS 带到 PC 和 Mac]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70668</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70668"/>
        <updated>2022-02-16T05:12:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 宣布了 Chrome OS 的一个新版本 Chrome OS Flex，设计运行在旧的 PC 和 Mac 上。Chrome OS Flex 的外观与运行在 Chromebook 笔记本电脑上的 Chrome OS 相同，基于相同的代码库和发布周期。Google 称，安装 Chrome OS Flex 非常简单，首先是创建一个可引导的 U 盘，然后用几分钟时间在设备上安装替代原操作系统。新系统仍然处于早期发布阶段（early access），Google 称其一大特性是支持 Google Assistant 智能助手和 Android 手机同步。Chromebook 在教育领域广泛使用。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GSAP Flip Plugin for Animation]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363604</id>
        <link href="https://css-tricks.com/gsap-flip-plugin-for-animation/"/>
        <updated>2022-02-15T21:41:10.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Greensock made the GSAP Flip plugin free in the 3.9 release. FLIP is an animation concept that helps make super performance state-change animations. Ryan Mulligan has a good blog post: 
FLIP, coined by Paul Lewis, is an 
…
GSAP Flip Plugin for Animation originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[6 Creative Ideas for CSS Link Hover Effects]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363124</id>
        <link href="https://css-tricks.com/css-link-hover-effects/"/>
        <updated>2022-02-15T15:37:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Creating CSS link hover effects can add a bit of flair to an otherwise bland webpage. If you’ve ever found yourself stumped trying to make a slick hover effect, then I have six CSS effects for you to take and …
6 Creative Ideas for CSS Link Hover Effects originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Harshil Patel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WordPress.com Has a New Home on YouTube]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363739</id>
        <link href="https://css-tricks.com/wordpress-com-has-a-new-home-on-youtube/"/>
        <updated>2022-02-15T15:35:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(This is a sponsored post.)
✋ High fives to WordPress for releasing version 5.9 on January 29! This was the long-awaited introduction of the Site Editor and the reverberations are still being felt across the 43% slice of the …
WordPress.com Has a New Home on YouTube originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Geoff Graham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[印度再次以安全考虑屏蔽 54 个应用程序]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70666</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70666"/>
        <updated>2022-02-15T14:17:32.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[政府消息人士周二表示，出于安全考虑，印度屏蔽了 54 个手机应用程序，其中大部分来自中国。自 2020 年与中国的政治紧张局势首次爆发以来，印度总共禁止了 321 个应用程序，其中禁止了 59 个中国应用程序，包括TikTok。匿名政府消息人士表示，印度认为用户数据正通过这些应用程序被发送到中国的服务器。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[称荣耀手机为圾皇的评测博主被罚 8 万元]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70665</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70665"/>
        <updated>2022-02-15T14:15:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[广州互联网法院审理了一起网络侵权责任纠纷案件，涉及网络测评博主的言论边界问题。拥有10万+粉丝的测评博主小江被荣耀公司以侵犯名誉权为由告上法院，最终被判道歉及赔偿 8.6 万多元。法院认为，本案中，小江是拥有粉丝量超过 10 万的微博加V用户，其在微博上发布的数码类产品信息，会引起粉丝或其他相关类别网络用户的关注。因此，小江在微博发表言论时应该承担比普通网络用户更高的注意义务，引用的内容或转载的信息不但应有来源，而且应有较为权威的来源。法院还指出，微博言论具有内容简短、语言风格多变的特点，但微博用户在发表涉及他人名誉权的事实陈述或意见表达时，应遵循一定的客观事实，对所发布的事实进行适度查证、合理评价，不能带有任意夸大、歪曲或借机贬损、侮辱他人人格的恶意。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AMD 完成以 500 亿美元收购赛灵思]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70664</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70664"/>
        <updated>2022-02-15T13:57:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[AMD 周一完成了以近 500 亿美元收购赛灵思的交易。赛灵思是现场可编程门阵列(FPGA)行业的巨头。AMD CEO 苏姿丰（Lisa Su）表示首款整合赛灵思技术的芯片将于 2023 年面世，这比 15 年前 AMD 收购 ATI 后推出整合 ATI GPU 芯片的速度要快得多。AMD 在 2006 年收购 ATI，5 年之后才推出 APU（集成 CPU 和 ATI GPU 的芯片）。AMD 在监管机构批准交易前就与赛灵思签署了长期开发合作协议。暂时还不知道 AMD 会推出什么产品，推测可能是集成 AMD 的 x86 核心和赛灵思的可编程引擎，拓展其在数据中心市场的影响力。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亿万富翁 Jared Isaacman 将再次资助三次太空飞行]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70663</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70663"/>
        <updated>2022-02-15T13:26:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[曾在去年九月资助首次全平民太空飞行的亿万富翁 Jared Isaacman 宣布将再次资助至少三次太空飞行，其中包括首次商业太空行走。这一系列任务命名为“北极星（Polaris）”。北极星计划的第一个任务是“北极星黎明”，最早于今年第四季度发射，将努力达到有史以来飞行到的最高地球轨道。而目前的纪录是 NASA“双子座11号”宇航员 1966 年创造的 1300 多公里高度。这次飞行还将包括首次商业太空行走，使用 SpaceX 设计的舱外太空服。任务计划使用 SpaceX 星链的激光卫星间链接进行通信。Isaacman 已经为“北极星黎明”挑选了宇航员。他将再次担任指挥官，其余乘客包括美国空军退役飞行员斯科特·基德（Scott 
Kidd），另外两名乘客是 SpaceX 员工莎拉·吉利斯（Sarah Gillis）和安娜·梅农（Anna 
Menon）。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[中微子有多轻？]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70662</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70662"/>
        <updated>2022-02-15T09:42:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[物理学家朝着确定中微子质量迈出了一步，它可能是所有基本粒子中最神秘的。根据发表在《Nature Physics》期刊上的研究，国际氚中微子实验（KATRIN）的科学家得到了中微子质量新上限：0.8 eV。KATRIN 实验曾在 2019 年确定的中微子质量上限是 1.1 eV。这是首次将中微子的质量推向 sub-eV 级。在宇宙学中，中微子在大尺度结构的形成中扮演着重要角色；而在粒子物理学中，它们微小但非零的静止质量令它们与众不同，表现出了超出我们当前理论的新的物理现象。如果没有中微子质量尺度的测量，我们对宇宙的理解将会变得不完整。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[疫苗加强针让奥密克戎住院率从 91% 下降到 78%]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70661</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70661"/>
        <updated>2022-02-15T09:12:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国疾控中心（Centers for Disease Control and Prevention）最近发表的一项研究表明，新冠疫苗加强针能在很大程度上阻止传播性超强的奥密克戎变体——尽管保护作用随着时间的推移不可避免地会减弱。研究作者指出，由于加强针的效果不可避免会减弱以及奥密克戎逃逸某些免疫反应的能力，未来可能需要第四针疫苗维持或提高对COVID-19 的防护。这项研究发表在 CDC 的发病率和死亡率周报上，估计了疫苗加强针预防重症和住院的效果。它描绘了加强针的效果从接种后不到两个月到第三针接种后超过四到五个月后略有下降。从加强针广泛接种的时间算起，后一个时间是最新可以跟踪到的最久的效果数据。研究收集了美国 10个州的患者的数据，包括超过 24万次急诊或紧急护理中心就诊数据和超过 9.3 万次的住院治疗数据。总体上，两个月内注射任意一种 mRNA 疫苗的加强针，预防因感染奥密克戎而住院的有效率为 91%，四个月或更长时间后降低到 78%。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[离婚夫妇争夺加密货币财产]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70660</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70660"/>
        <updated>2022-02-15T08:55:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着加密货币日益广泛接受，加密货币家庭财产的分割成为一种新的争执来源，分居的夫妻指责对方欺诈和财务管理不善。丑陋的离婚往往会在所有的事情上都引发争执。加密货币难以跟踪和估值的特点带来新的难题。加密货币是在去中心化网络上交易的数字资产。离婚律师表示，很多情况下配偶会少报财产，或者试图将资金隐藏在难以进入的在线钱包。服务于高净值客户的纽约离婚律师 Jacqueline Newman 表示：“一开始，钱藏在床垫下面，然后是开曼群岛的银行账户里。现在则是用加密货币。”加密货币的兴起为犯罪分子提供了一种有用的交换媒介，为欺诈创造新机会。但数字资产并非无法追踪。交易记录在被称为区块链的公共分类账上，让精明的分析师能追踪资金。一些离婚律师开始依赖不断增长的法律事务调查行业，他们收取数万美元的费用，追踪比特币和以太坊等加密货币从在线交易所到数字钱包的转移。调查公司 CipherBlade 的法律事务分析师 Paul Sibenik 表示，公司过去几年处理了大约 100 起与加密货币相关的离婚案。他表示很多起案件中，追踪到丈夫向妻子隐瞒了价值超过 1000 万美元的加密货币。Sibenik 先生表示：“我们正努力让这个领域变得更干净。这需要一定程度的追责。”在采访中，近十二位律师和法律事务调查员描述了一些离婚案件，配偶一方（通常是丈夫）被指控在加密货币交易方面说谎或者隐藏数字资产。没有一对夫妇同意接受采访。但是一些离婚案件形成了书面记录，可揭示纠纷是如何发生的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[让恐龙宝宝灭绝：IBM 用年轻人劳动力替代老员工]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70659</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70659"/>
        <updated>2022-02-15T08:46:20.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[IBM 前雇员最近几年在各种法律文件和新闻报道中指责公司存在年龄歧视，称 IBM 试图用年轻员工取代数以千计的老员工，以跟上竞争对手公司的步伐。现在看来，IBM 高层直接参与了降低公司内老员工比例的讨论，有时候会用“恐龙宝宝（dinobabies）”之类的蔑称称呼他们。美国联邦地方法院上周五公开了之前保密的文件，显示公司高管讨论逐步淘汰年长员工的计划，哀叹公司内千禧一代员工的比例太低。这些文件来自一场诉讼，该诉讼称 IBM 多年来一直在努力改变其员工的年龄构成，这些文件提供了首个公开的直接证据，证明公司领导层在这方面扮演的角色。该案原告律师 Shannon Liss-Riordan 表示：“文件显示，IBM 高级管理明确地互相密谋，将年长的员工赶出 IBM 的员工队伍，以便为千禧一代的员工腾出位置。”Liss-Riordan 女士代表着数百名 IBM 前员工处理类似索赔。她正寻求让索赔成为集体诉讼，但法院尚未批准。IBM 发言人 Adam Pratt 为公司的雇佣行为辩护。他表示：“IBM 从未进行过系统性的年龄歧视。”“员工被解职是因为商业条件和对某些特定技能需求的变化，而不是因为他们的年龄。”Pratt 先生表示，IBM 从 2010 年到 2020 年在美国雇佣了超过 1 万名 50 岁以上的员工，IBM 在美国的员工年龄中位数在这些年一直保持稳定：48 岁。它没有披露在此期间的美国员工总数。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bongo Cat Mver – 邦哥猫替身：让猫咪同步使用鼠标键盘[Windows]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41370</id>
        <link href="https://www.appinn.com/bongo-cat-mver/"/>
        <updated>2022-02-15T08:28:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Bongo Cat Mver 是一款让猫咪在屏幕上与你同步使用鼠标、键盘的趣味软件，可以陪伴无聊的你。@Appinn 感谢 @BC 同学推荐的一款没什么 #真的没什么用 软件： 原作 Github：h]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国西部正经历 1200 年来最严重干旱]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70658</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70658"/>
        <updated>2022-02-15T07:12:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[水库收缩。地下蓄水层枯竭。河流干涸。森林火灾肆虐。美国西部处于严重干旱之中，这不是什么秘密了。周一发表的新研究表明情况变得多么极端。根据发表在《自然气候变化》上的新研究，美国西部和墨西哥北部正经历至少 1200 年以来最严重干旱。上一次可比但没有那么严重的干旱发生在十六世纪，持续数十年，那时西部主要居民是美洲印第安部落。今天该地区拥有数以千万计的人口、大型的农业中心和美国发展最快的城市——所有这一切都在一个可用水比过去更少的地区，造成这一现象的部分原因是人类引发的气候变化。研究主要作者、加州大学洛杉矶分校的生物气候学家 Park Williams 表示：“社会依赖于相当于 20 世纪第一个十年的水量。”“但是现在，随着可用水量减少，我们到了应该真正了解有多少水可供使用的时候了。”Williams 调查了来自数千个地点的树木的年轮数据。从活树木、死树木以及美洲原住民考古遗址保存的木质梁中采集数据。树木的年轮让 Williams了解到可追溯到公元 800 年的干旱事件，大约在同一时期，查理曼大帝被加冕为罗马皇帝。他确定了四次特大干旱，最值得注意的是结束于 1500 年代后期的干旱，那场干旱长达 23 年。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[将在月球上坠毁的火箭残骸不是来自 SpaceX 而是来自中国]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70657</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70657"/>
        <updated>2022-02-15T05:50:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[上月底有报道称，SpaceX 的一枚火箭残骸正位于撞向月球的轨道。这枚火箭的助推器在 2015 年被用于发射一颗太空气象卫星，之后因为燃料不足无法返回地面而一直留在高轨道。在此之后它的飞行轨迹在地球、月球和太阳引力作用下略显混乱，目前正处于撞向月球的路线。这将是已知第一次火箭在不受控下撞向月球。碰撞将于 3 月 4 日发生。但 NASA JPL 的工程师 Jon Giorgini 在进一步调查后发现，火箭残骸不是来自 SpaceX 的 Falcon 9 而是来自 2014 年 10 月发射嫦娥五号的长征三号丙运载火箭。碰撞仍然将在 3 月 4 日发生。SpaceX 的火箭残骸去向何处未知，可能进入了绕日轨道。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[数千 NPM 账号使用域名过期的邮箱]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70656</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70656"/>
        <updated>2022-02-15T05:27:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软和北卡州立大学的研究人员发现，数千名 JS 开发者使用了域名过期的邮箱，这将使得他们在 NPM（Node Package Manager） 上的项目很容易被劫持。研究人员分析了上传到 NPM 包管理器上的 1,630,101 个库的元数据。NPM 是最大的软件包仓库。研究人员发现有 2818 个项目维护者的账户仍在使用域名过期的电邮地址，而部分过期的域名正在 GoDaddy 等网站出售。研究人员认为，攻击者可购买相关域名，在电邮服务器上注册这些维护者的地址，然后重置维护者的账户密码接管 NPM 包。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[亚马逊制作《银翼杀手》电视剧]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70655</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70655"/>
        <updated>2022-02-15T04:25:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[亚马逊工作室（Amazon Studios）开始制作《银翼杀手（Blade Runner）》电视剧，新剧取名为《Blade Runner 2099》。电视剧将由 1982 年电影版《银翼杀手》导演 Ridley Scott 担任执行制片，他本人可能会亲自执导几集。他已经 84 岁了。其他几位制片人包括了 Silka Luisa 和 《银翼杀手 2049》的剧作家 Michael Green。参与制作的公司除了亚马逊工作室，还有 Scott 的 Scott Free Productions 工作室和《无垠的太空》系列的制作公司 Alcon Entertainment。1982 年版《银翼杀手》改编自  Philip K. Dick 的《Do Androids Dream of Electric Sheep?》。而亚马逊此前制作过电视剧《Philip K. Dick's Electric Dreams》。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Opera 支持基于绘文字的网址]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70654</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70654"/>
        <updated>2022-02-15T04:09:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[挪威浏览器开发商 Opera 宣布支持基于绘文字的网址。相同绘文字的样式在不同软件和不同平台上可能会存在差异，它的输入和记忆也比简单的字符困难。Opera 对绘文字网址的支持是与 Yat 合作完成的，该公司销售带有绘文字字符串的网址。Opera 移动业务执行副总裁 Jorgen Arnesen 表示自万维网诞生近三十年来，网址基本没有任何创新。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Why are hyperlinks blue?]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363555</id>
        <link href="https://css-tricks.com/why-are-hyperlinks-blue/"/>
        <updated>2022-02-14T20:13:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Last year, Elise Blanchard did some great historical research and discovered that blue hyperlinks replaced black hyperlinks in 1993. They’ve been blue for so long now that the general advice I always hear is to keep them that way. There …
Why are hyperlinks blue? originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Getting Started With the File System Access API]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363339</id>
        <link href="https://css-tricks.com/getting-started-with-the-file-system-access-api/"/>
        <updated>2022-02-14T16:01:21.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The File System Access API is a web API that allows read and write access to a user’s local files. It unlocks new capabilities to build powerful web applications, such as text editors or IDEs, image editing tools, improved …
Getting Started With the File System Access API originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Charlie Gerard</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Android 13 虚拟化让 Pixel 6 手机能运行 Windows 11 和 Linux 发行版]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70653</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70653"/>
        <updated>2022-02-14T14:18:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 最近开放测试的 Android 13 开发者预览版被发现能让 Pixel 6 之类的硬件能运行 Windows 11 和 Linux 发行版。Android 13 利用了 KVM 虚拟化框架，Android 和 Web 开发者“kdrag0n” 在 Twitter 上发布了一系列视频，在 Pixel 6 手机上测试运行 Windows 11、Ubuntu 21.10、Arch Linux Arm、Void Linux 和  Alpine Linux，并尝试玩了经典射击游戏 Doom（旧版）。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《失落的方舟》成为 Steam 史上玩家人数第二多的游戏]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70652</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70652"/>
        <updated>2022-02-14T12:54:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[由韩国游戏工作室 Tripod Studio 和 Smilegate 开发、亚马逊发行的网游《失落的方舟（Lost Ark）》在上线仅一天就成为 Steam 史上同时在线玩家人数第二多的游戏，仅次于一度火爆无比的大逃杀游戏《绝地求生》（这款游戏也是韩国游戏公司开发的）。《失落的方舟》是一款类似暴雪暗黑破坏神的 2.5D 游戏，2019 年韩服上线，2020 年发布俄服版本，亚马逊旗下的 Amazon Games 与 Smilegate RPG 合作将其翻译成英文，在北美、拉美和欧洲上线，中国版本由腾讯代理，但至今没有上线。北美和欧服于 2 月 11 日上线，一天之后同时在线玩家人数达到了 1,316,854 人，打破了 CS:GO 创下的 1,308,963 人峰值记录和 Dota 2 的 1,295,114 人峰值记录。成为史上第二，《绝地求生》的记录应该很难超过，它的同时在线玩家人数曾超过 300 万。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[报道称滴滴全线裁员]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70651</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70651"/>
        <updated>2022-02-14T12:08:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[报道称网约车巨头滴滴开启了全线裁员。1 月中旬，裁员最先从创新事业部 R-Lab 开始。R-Lab 事业部成立于 2017 年，孵化的最重要业务是滴滴外卖，此外还做过小巴的探索。R-Lab 国内业务裁撤，国际化外卖技术团队并入国际化部门，原 R-Lab 事业部总经理罗文将专注负责滴滴造车的产品。滴滴网约车、两轮车、货运等出行业务的 leader 都收到了裁员通知。国际化部门尚未受影响，还在持续招人中。知情人士认为，滴滴国内业务无法注册新用户，份额下降，但国外还可以继续做。自动驾驶也没有裁员。滴滴自动驾驶从 2019 年分拆成独立子公司后，就是滴滴现有业务中最独立的部门之一。各部门裁员比例不一，总体裁员比例约为 20%，职能和业务线都要背负裁员 20% 的指标。裁员补偿为法定标准 N+1。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究发现阿尔茨海默氏症与生物钟之间存在联系]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70650</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70650"/>
        <updated>2022-02-14T07:57:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[患有阿尔茨海默氏症的人可能在发病前数年就会出现睡眠障碍，但究竟是两者间存在因果关系，还是有更复杂的原因，科学家一直难以确定。现在美国的研究人员解开了这个谜团，为新疗法带来了希望，有望解释“良好的睡眠卫生”如何帮助解决这种疾病及其症状。研究表明，人类 24 小时生物钟控制着大脑清除难以控制的、与阿尔茨海默氏症相关的蛋白质的能力。如果科学家是对的，这项工作将至少部分解释了昼夜节律的破坏和睡眠障碍是如何导致阿尔茨海默氏症的发生和发展，以及预防这种破坏能如何防止该病的出现。纽约伦斯勒理工学院的研究负责人 Jennifer Hurley 博士表示：“昼夜节律紊乱与阿尔茨海默氏症有关，有人认为睡眠障碍可能是阿尔茨海默氏症的早期预警信号。”当大脑的神经细胞之间失去了联系，阿尔茨海默氏症就会出现。这种疾病是进行性的，与大脑中逐步积累的异常斑块和蛋白质缠结有关。它是痴呆症的最常见原因，在英国有超过 50 万人罹患此症，且这个数字还在上升。为了保持大脑健康，被称为小胶质细胞的免疫细胞会寻找并破坏大脑中可能会积聚的、会带来麻烦的蛋白质。这些细胞靶向的一种蛋白质被称为β-淀粉样蛋白，是阿尔茨海默氏症的标志。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[美国陆军公布 2050 年实现净零排放的计划]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70649</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70649"/>
        <updated>2022-02-14T07:50:29.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国陆军上周发布了气候变化战略(PDF)，展示了它是如何为气候变化以及实现大部分行动和活动零排放做准备的。陆军表示，他们的目标不仅仅是消除温室气体的排放——尽管这是一个重要的成果，他们还要通过“使基础设施和自然环境适应气候变化风险”提高部队的适应力。气候变化战略采用多管齐下的方法应对气候威胁，包括彻底改变陆军的设施及采购和后勤工作。仅在设施方面，陆军每年购买超过 7.4 亿美元的电力，产生超过 410 万吨的碳污染。为降低这些数字并同时提高其在电网出现故障时的运行能力，陆军表示，到 2035 年，它将在其 130 多个设施中安装微电网。到 2024 年，“规划并计划”25 个微电网。微电网通常连接到更大的电网，可以很容易切断，且不会失去电力，如果电网出现故障或者连接被切断，它们可以继续运行。目前陆军正研究用太阳能、风能和电池为微电网供电。无数的车辆支持着基地的日常运营，新计划要求到 2035 年实现非战术车辆电动化。这包括从雪佛兰 Tahoes 和福特 F-150 等轻型卡车到“Dragon Wagon”和 HEMTT 等大型牵引车辆在内的各种车辆。按计划 Tahoe 等轻型车辆到 2027 年实现全电动化。战术车辆需要更长的时间。陆军希望到 2035 年让战术车辆实现混合动力，然后在 2050 年实现全电动。该计划没有详细说明哪些是战术车辆，不过悍马和 MRAP 等可能属于这个类别。目前还没有关于全电动坦克和自行火炮的具体计划。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[花花公子设想在元宇宙中建大厦]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70648</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70648"/>
        <updated>2022-02-14T07:38:24.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[花花公子计划通过 NFT、数字订阅和元宇宙新大厦在数字世界重启其品牌。该公司推出了数千个兔子头像的花花公子 NFT，一个名为 Centerfold 的数字社交平台，计划在元宇宙中建造一栋新的花花公子大厦。与此同时 A&E 的纪录片则揭开了该公司不光彩的过去。《花花公子的秘密》是一个 10 集的系列片，以该公司的前雇员、玩伴和公司创始人 Hugh Hefner 的前女友们为主角，揭露花花公子的阴暗面。而在系列片于 1 月下旬首播之前，公司领导层在其网站发表一封公开信，表示“今天的花花公子不是 Hugh Hefner 的花花公子。”


这位首席执行官的解决之道依赖的是不那么秘密的武器：那个世界著名的戴领结的兔子。该公司专注于尝试在数字世界中挖掘这种“内在价值”。例如去年提交给美国证券交易委员会（SEC）的文件显示，花花公子支付了 1200 万美元购买了 Bombardier Global Express BD-700，这样 Kohn 就可以在天空和互联网上展现这个无价的兔头标志。这架飞机是为了向 Hugh Hefner 在70年代驾驶的、被称为大兔子（Big Bunny）的黑色DC-9 致敬。这架 Global Express 原来是白色的，经过彻底翻新，在五个月后重新亮相，光滑的黑色机身上印有兔子的标志，该机的尾号与曾载着 Hefner、社会名流和随行的花花公子兔女郎飞往世界各地的前辈相同。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[硫稀有化学相或为解锁三倍容量电动汽车电池的钥匙]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70647</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70647"/>
        <updated>2022-02-14T07:19:49.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[根据发表在《Communications Chemistry》期刊上的一项研究，德雷克塞尔大学的工程师取得了一项突破，利用硫的稀有化学相防止破坏性的化学反应，让锂硫电池更接近于商用。一直以来，锂硫电池商用面临的一大障碍是多硫化物的形成。电池运行时，它们会进入电解液引发化学反应，影响电池的容量和寿命。科学家已经成功地将碳酸盐电解液替换成醚类电解液，后者不会与多硫化物发生反应。但这带来了其他问题，因为醚类电解液高度挥发并含有沸点很低的成分，意味着如果加热到室温之上，电池可能会迅速失效或熔化。德雷克塞尔大学的化学工程师一直在研究另一种解决方案，新方法从设计一种新的阴极开始，这种阴极可以与已投入商业使用的碳酸盐电解液配合使用。阴极由碳纳米纤维制成，已被证明可减缓多硫化物在醚类电解液中的移动。但让它与碳酸盐电解液配合使用需要进行一些实验。科学家试图使用一种被称为蒸汽处理的技术将硫限制在碳纳米纤维网中，以防止危险的化学反应。没有达到预期的效果，但却以一种意想不到的方式结晶硫，将其转变成单斜伽马相硫，这是该元素一种略微不同的形式。这种硫的化学相只能在实验室的高温下产生或在自然界的油井中被观察到。对于科学家来说，方便的是，它不与碳酸盐电解液反应，从而消除了形成多硫化物的风险。这种阴极经历一年的测试，在 4000 次充放电循环中保持稳定，科学家表示这相当于 10 年的正常使用。这种阴极制造的原型电池的容量是标准锂离子电池的三倍，为更环保的电池铺平了道路，让电动汽车每次充电后能行驶更远。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.14.4]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.4</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.4"/>
        <updated>2022-02-14T06:58:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fixed: Several style issues]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.14.3]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.3</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.3"/>
        <updated>2022-02-14T06:29:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[style tweak]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2014 UN271 是至今观测到的最大彗星]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70646</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70646"/>
        <updated>2022-02-14T05:56:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[天文学家确认 2014 UN271是至今观测到的最大彗星。它于 2014 年首次被发现，按照习惯用其发现者的名字命名为 Bernardinelli-Bernstein。当时彗星距离海王星还很遥远，人们对其大小一无所知。7 年后，随着它越来越近，科学家发现它显然比大多数彗星都大，当时认为，它的直径可能介于 100 公里到 370 公里之间。在最新研究中，来自法国和西班牙的研究人员利用位于智利的阿塔卡马大型毫米波阵列提供的数据，研究了从彗星上反射的光的波长，以了解更多有关彗星大小的信息。研究人员解释说，他们将重点放在不受彗星发出的尘埃影响的微波辐射波长上，并指出彗星反射的波长的相对亮度非常典型。他们的计算表明，彗星要反射如此多的光，直径至少要 137 公里，几乎属于小行星类别。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.14.2]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.2</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.2"/>
        <updated>2022-02-14T05:53:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[New: Adjust article grouping based on timezone. You need to add timezone in osmosfeed.yml for accurate grouping. See details in documentation.
New: Card title now toggles card content
New: all toggles on the UI are persisted with local storage. You can use it to track read/unread status within a single browser.
New: Build timestamp now links to the GitHub Action run
Changed: Sources are sorted based on publish time rather than alphabetical order
Changed: Style adjusted for easier reading
Fixed: Horizontal overflow on Safari
Fixed: HTML syntax error in default template]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mozilla 和 Meta 提出新的隐私保护广告技术]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70645</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70645"/>
        <updated>2022-02-14T05:48:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Mozilla 工程师 Martin Thomson 透露了与 Meta（即 Facebook）合作开发的新隐私保护广告技术。新广告技术被称为 Interoperable Private Attribution 或 IPA，它具有两个重要的隐私保护特性：首先它使用 Multi-Party Computation (MPC)避免任何单一实体如网站、浏览器开发商或广告商掌握用户行为；其次它是聚合系统，即其结果无法关联到单一用户。IPA 不能跟踪或绘制用户肖像。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[发现以太坊复制漏洞的白帽黑客获得 200 万美元的赏金]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70644</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70644"/>
        <updated>2022-02-14T05:32:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[越狱 iOS 设备替代应用商店 Cydia 的前成员 Jay Freeman 在以太坊 L2 扩展解决方案 Optimism 中发现了一个高危漏洞，允许攻击者无限制的复制以太坊代币。他在 2 月 2 日向 Optimism 报告了漏洞，在其修复之后予以披露。他将在 2 月 18 日举行的 ETHDenver 会议上发表演讲谈论这一漏洞。 在 bug 迅速修复之后，Optimism 向这位白帽黑客奖励了 200 万美元。这是至今最高的单笔 Bug 赏金之一。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.14.1]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.1</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.1"/>
        <updated>2022-02-14T05:26:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[git typo in gh run url]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.14.0: V1.14.0 (#79)]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.0</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.14.0"/>
        <updated>2022-02-14T05:13:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[New: Adjust article grouping based on timezone. You need to add timezone in osmosfeed.yml for accurate grouping. See details in documentation.
New: Card title now toggles card content
New: all toggles on the UI are persisted with local storage. You can use it to track read/unread status within a single browser.
New: Build timestamp now links to the GitHub Action run
Changed: Sources are sorted based on publish time rather than alphabetical order
Changed: Style adjusted for easier reading
Fixed: Horizontal overflow on Safari
Fixed: HTML syntax error in default template]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[澳大利亚宣布考拉为濒危物种]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70643</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70643"/>
        <updated>2022-02-14T05:09:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[澳大利亚上周五宣布考拉为濒危物种，称多年来的干旱、丛林大火、疾病和栖息地丧失大大减少了这种澳大利亚标志性野生动物的数量。从易危到濒危的重新分类并不表示政府需要采取任何特别行动，不过该国政府另外宣布，将采用环境部门发布的考拉恢复计划，并将在四年内投入 5000 万澳元用于考拉的恢复和保护工作。国会的一项调查预测如果不进行干预考拉有可能到 2050 年灭绝。2019 年发生的丛林大火导致了 6 万只考拉死亡或受影响。保护组织在 2020 年提议将考拉宣布为濒危物种，称自 2001 年以来昆士兰和新南威尔士州的考拉数量减少了一半以上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[华为在南非被控违反就业公平法]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70642</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70642"/>
        <updated>2022-02-14T04:07:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[南非劳工部上周五表示要求法院对华为进行罚款，因其违反了有关雇用当地人的规则，并责令华为改正。劳工部援引 2020 年的一项审计报告说，该公司大约 90% 的员工是外国公民，违反了“就业公平”法规所规定的 40% 上限。劳工部称已向法院提交文件，要求对涉嫌违反规定的华为当地公司处以 150 万兰特或 2020 年度营业额2%的罚款。华为南非公司在一份简短的声明中表示，“致力于继续与劳工部就我们的公平计划进行进一步接触。华为致力于遵守当地法律法规”。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 精读《vue-lit 源码》]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/467098102</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/467098102"/>
        <updated>2022-02-14T01:09:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[vue-lit 基于 lit-html + @vue/reactivity 仅用 70 行代码就给模版引擎实现了 Vue Composition API，用来开发 web component。
概述

<my-component></my-component>

<script type="module">
  import {
    defineComponent,
    reactive,
    html,
    onMounted,
    onUpdated,
    onUnmounted
  } from 'https://unpkg.com/@vue/lit'

  defineComponent('my-component', () => {
    const state = reactive({
      text: 'hello',
      show: true
    })
    const toggle = () => {
      state.show = !state.show
    }
    const onInput = e => {
      state.text = e.target.value
    }

    return () => html`
      <button @click=${toggle}>toggle child</button>
      <p>
      ${state.text} <input value=${state.text} @input=${onInput}>
      </p>
      ${state.show ? html`<my-child msg=${state.text}></my-child>` : ``}
    `
  })

  define…]]></summary>
        <author>
            <name>黄子毅</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[RedLine 恶意程序伪装成 Windows 11 升级安装包]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70641</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70641"/>
        <updated>2022-02-13T13:16:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[RedLine 恶意程序被攻击者伪装成 Windows 11 升级安装程序提供给 Windows 10 用户。Windows 11 提高了硬件需求，很多 Windows 10 系统无法通过官方渠道升级到新操作系统，这就给攻击者创造了机会。RedLine 恶意程序能窃取密码、浏览器 cookies、信用卡以及加密货币钱包。惠普的研究人员称，攻击者通过 windows-upgraded.com 之类的域名传播恶意程序，网站外观模仿了微软官网，用户点击 Download Now 按钮之后会下载 1.5 MB 大小名字叫 Windows11InstallationAssistant.zip 的 ZIP 压缩文件。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linux 5.18 将改进对英特尔大小核的支持]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70640</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70640"/>
        <updated>2022-02-13T12:48:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linux 5.18 将加入对 Intel Hardware Feedback Interface (HFI 或称为 Enhanced Hardware Feedback interface - EHFI)的支持，以更好的利用英特尔新处理器的大小核。英特尔 Alder Lake 首次使用了混合核心，其中包括性能 P 核心和能效 E 核心，在理想情况下后台任务和轻量级负荷可以用 E 核心以节省电力，而延迟敏感和计算密集任务可使用 P 核心。但无论是 Windows 还是 Linux 对大小核的支持都称不上理想，Linux 可能更差，但这一情况将随着 Linux 5.18 的发布而有所改善。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[可合理否认存在的秘密数据库]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70639</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70639"/>
        <updated>2022-02-13T12:24:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[无论设备多安全，用户总是其中最薄弱的一环。在实际中攻击者可简单通过口头威胁或法庭传票要求用户交出秘密。绝大多数安全方案都设计强调数据的保密性，而不是让用户可以否认设备上存在秘密数据。著名黑客黄欣国（Andrew 'bunnie' Huan）宣布了一种让用户可以否认秘密存在的机制 Plausibly Deniable DataBase (PDDB)。PDDB 使用的设备被称为 Precursor，在攻击者能无限制访问设备，能对存储器的数据进行快照，能反复的侵入性检查，PDDB 允许用户否认秘密存在。用户需要在性能和可否认之间做选择，秘密数据占据的比例很小时对性能的影响甚微，如 100 MB 容量占 8 MB。但如果 100 MB 占 80 MB 时性能影响会比较显著。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Amphetamine – 自动化防睡眠工具：指定程序运行、下载中、定时、指定 Wi-Fi、外接显示器等条件[macOS]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41360</id>
        <link href="https://www.appinn.com/amphetamine/"/>
        <updated>2022-02-13T06:09:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Amphetamine 是一款 macOS 上的自动化防止睡眠工具，它能够通过制定程序运行时、下载中、定时等多种条件来防止 Mac 电脑进入休眠状态。另外还能通过 Trigger 实现外接显示器、US]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.13.0]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.13.0</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.13.0"/>
        <updated>2022-02-13T05:05:17.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[New: Thumbnail image display for each article
New: Improved color, spacing, and typography for easier reading
New: Click the date to toggle all accordions on that day. Ctrl + Click to toggle all accordions on the entire site.
Changed: All sections are expanded by default
Changed: Switched to vitest for easier testing
Fixed: Long string (e.g. URL) caused horizontal overflow
Thank you: @naari3, @tianheg]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[v1.12.1]]></title>
        <id>https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.12.1</id>
        <link href="https://github.com/osmoscraft/osmosfeed/releases/tag/v1.12.1"/>
        <updated>2022-02-12T17:46:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fixed: Future articles appeared in the feed
Fxied: Security vulnerability from axios
Thank you: @naari3]]></summary>
        <author>
            <name>Release notes from osmosfeed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CSS :not()伪类选择器已支持复杂参数]]></title>
        <id>https://www.zhangxinxu.com/wordpress/?p=10311</id>
        <link href="https://www.zhangxinxu.com/wordpress/2022/02/css-not-pseudo-class-list-argument/"/>
        <updated>2022-02-12T15:07:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[CSS :not()伪类选择器之前除了 Safari 浏览器外只支持简单参数，现在，所有浏览器都支持了复杂的并列参数值，来看看写的写法和带来的变化吧。]]></summary>
        <author>
            <name>张 鑫旭</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 两次产业转移和历史的惯性--重庆为什么工业增加值全国第四]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/466736831</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/466736831"/>
        <updated>2022-02-12T15:05:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[历史的惯性—重庆为什么工业增加值全国第四
这几年如果比较全国城市的工业增加值（不是产值），基本上就是上海，深圳前两位，苏州第三位，那么第四位是谁呢？是重庆。
位于内陆地区的重庆工业增加值超过了广州，武汉，南京，杭州，天津等城市。
为什么重庆的工业增加值会这么高？这不仅跟重庆目前的发展态势不错有关，同时也是跟历史上的民族工业发展和积累是分不开的，我们可以称之为是历史的惯性。
重庆的工业化起始于抗战时期，全面抗战爆发前的四川（当时包括重庆）已经被蒋介石在1935年的讲话中钦定为“民族复兴根据地”。

蒋介石在演讲中说到：
“兄弟此次初到重慶，見到地方秩序還好，黨政軍各界同志，又都能共同努力，一切事情，辦得都有條理，心裏覺得非常愉快。不過兄弟來此為時太短，今天沒有什麼多的話可以貢獻各位，只就兄弟此次入川的宗旨和觀感所及約略的說一說：
　就四川地位而言，不僅是我們革命的一個重要地方，尤其是我們中華民族立國的根據地。無論從那方面講，條件都很完備。人口之眾多，土地之廣大，物產之豐富，文化之普及，可說為各省之冠，所以自古即稱「天府之國」，處處得天獨厚。我們既然有了這種優越的憑藉，如果各界同志，大家能夠本著「親愛精誠」的精神，共同一致的努力向上，不僅可以使四川建設成功為新的模範省，更可以使四川為新的基礎來建設新中國！”


1937年抗战全面爆发后，大批的沿海工厂从各省份迁移到四川（当时包含重庆），尤其是军事工业，承担了抗战时期的作战需要。
下图是1945年8月抗战胜利时统计的国民政府兵工署下属军工厂，统计共有8.77万名员工，2.29万台设备，可以看出高度集中在四川尤其是重庆地区。



图中的兵工署第一工厂，1945年8月统计有5071人，主要生产中正式步枪，掷弹筒，炮弹，手榴弹等，其前身就是大名鼎鼎的汉阳兵工厂，该厂在抗战中先是搬迁到湖南辰溪，然后部分搬迁到重庆，变成了第一工厂。
该…]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[韦伯望远镜公布首幅照片]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70638</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70638"/>
        <updated>2022-02-12T13:53:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[韦伯太空望远镜第一阶段的主镜调整接近完成，它公布了近红外相机拍摄的首幅照片。望远镜的主镜由 18 块六角形的镜片构成，尚未调整完毕，照片是同一颗恒星在 18 块镜片上的反射光，构成了 18 个点。拍摄对象是 HD 84406，位于大熊星座，亮度稳定，是一个完美的早期观测对象。而在韦伯完成镜片调整之后，它会因为亮度太亮而无法观测。NASA 表示对镜片的调整相当顺利。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英特尔的矿机叫区块链加速器]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70637</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70637"/>
        <updated>2022-02-12T13:33:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[英特尔将在本月 20 日召开的国际固态电路大会(International Solid-State Circuits Conference)上宣布它的 ASIC 矿机。现在它透露了更多消息，它的矿机不叫矿机而是美名为区块链加速器。英特尔负责显卡业务的总经理 Raja Koduri 称，该公司的区块链加速器在基于 SHA-256 算法的挖矿上的每瓦性能是主流显卡的一千多倍。比特币的挖矿算法就是基于 SHA-256。英特尔在区块链加速器上的合作伙伴包括了 Argo Blockchain、Block (前称 Square) 和 Griid Infrastructure。 Koduri 声称区块链加速器使用的硅芯片很小，对现有产品的供应影响甚微。芯片巨人的首款区块链加速器预计将在今年晚些时候面世。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Valve 在 CC 许可证下公开 Steam Deck 外壳 CAD 文件]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70636</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70636"/>
        <updated>2022-02-12T11:48:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Valve 的 Linux 掌机 Steam Deck 即将在月底发售，届时玩家和用户都有权拆开或改造掌机，虽然这可能会导致保修失效(如果期间出现损坏的话)。为了贯彻这一开放精神，Valve 宣布在知识共享（Creative Commons）许可协议下公开 Steam Deck 外壳（曲面拓扑）的 CAD 文件，其中包括 STP 模型、STL 模型和供各位参考的图画（DWG）。文件托管在 Gitlab 上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Online converter – 免费在线格式转换工具，支持文档、电子书、音乐、视频、压缩包等 80 种格式]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41355</id>
        <link href="https://www.appinn.com/online-converter/"/>
        <updated>2022-02-12T09:52:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Online converter 是一款免费在线格式转换工具，支持包括文档、电子书、音乐、视频、压缩包等在哪的 80 多种格式，简单快捷，即开即用。@Appinn Online converter 免]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《老友记》上线删减了大量内容]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70635</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70635"/>
        <updated>2022-02-12T09:28:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[网易等媒体报道，爱奇艺、优酷、腾讯视频等流媒体平台于2 月 11 日同步上线了美剧《老友记》第一季。《老友记》此前曾在搜狐视频独家上线，本次为多平台同步播出，每周五晚 8 点更新一季。网友随后发现，新版本有大量台词和剧情被删减了，以至于连剧情都无法顺利衔接，其中包括将同性恋角色台词大段删减。举例来说，在第二集中 Ross 向父母解释前妻是同性恋，离婚后准备和女友一起抚养小孩，这一情节全部删除，Ross 张开嘴没有声音，然后父母就表现出非常惊讶的表情。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[回答] 如何在一周内精通Vue？]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/question/516037589/answer/2344712566</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/question/516037589/answer/2344712566"/>
        <updated>2022-02-12T02:31:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[推荐你一本我朋友写的书


天瓏網路書店 | 重新認識 Vue.js：008天絕對看不完的 Vue.js 3 指南

— 他说你看不完]]></summary>
        <author>
            <name>Anthony Fu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Your CSS reset needs text-size-adjust (probably)]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363498</id>
        <link href="https://css-tricks.com/your-css-reset-needs-text-size-adjust-probably/"/>
        <updated>2022-02-12T00:46:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kilian Valkhof:
[…] Mobile Safari increases the default font-size when you switch a website from portrait to landscape. On phones that is, it doesn’t do it on iPad. Safari has been doing this for a long time, as a 
…
Your CSS reset needs text-size-adjust (probably) originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[9 New React and JavaScript Links for February 2022]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363396</id>
        <link href="https://css-tricks.com/9-new-react-and-javascript-links-for-february-2022/"/>
        <updated>2022-02-11T23:11:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Every now and then, I find that I’ve accumulated a bunch of links about various things I find interesting. Like React and JavaScript! Here’s a list of nine links to other articles about them that I’ve been saving up and …
9 New React and JavaScript Links for February 2022 originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Multi-Value CSS Properties With Optional Custom Property Values]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363027</id>
        <link href="https://css-tricks.com/optional-custom-property-values-trick/"/>
        <updated>2022-02-11T15:30:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Imagine you have an element with a multi-value CSS property, such as transform: optional custom property values:
.el {
  transform: translate(100px) scale(1.5) skew(5deg);
}
Now imagine you don’t always want all the transform values to be applied, so some …
Multi-Value CSS Properties With Optional Custom Property Values originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Yair Even Or</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linux 内核加入对英特尔软体定义硅晶片的支持]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70634</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70634"/>
        <updated>2022-02-11T14:23:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Linux 5.18 内核将整合英特尔至今仍然神秘的软体定义硅晶片（Software Defined Silicon 或SDSi）机制的支持。英特尔尚未发布支持 SDSi 的 CPU，在内核正式支持之后，相关 CPU 预计会很快推出，第一批支持 SDSi  的 CPU 可能是 Sapphire Rapids。SDSi 允许在已生产和部署的 CPU 上通过软件激活额外的功能，这需要额外付费，英特尔尚未披露相关的更多信息。Linux 5.17 预计在 3 月底发布，随后 5.18 的合并窗口开启，稳定版本预计在 5 月底释出。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[500 电商网站被植入信用卡窃取程序]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70633</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70633"/>
        <updated>2022-02-11T13:59:19.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全公司 Sansec 报告有大约 500 家电商网站被黑客植入了信用卡窃取程序，在访客试图在网站上购买商品时窃取敏感的支付信息。安全研究人员称，所有遭到入侵的网站都会加载托管在域名 naturalfreshmall[.]com 上的恶意脚本，它会弹出假的支付页面，所有支付信息会发送到该网站。黑客组合利用了一个 SQL 注入漏洞和 Quickview 插件的一个 PHP 对象注入攻击在网站服务器上直接执行恶意代码。遭到入侵的网站运行的版本是 Magento 1，该版本在 2020 年 6 月停止支持。相关网站最好升级到最新版本，或者安装 OpenMage 项目提供的 Magento 1 开源补丁。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[软银 ARM 在中国面临新诉讼]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70632</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70632"/>
        <updated>2022-02-11T12:35:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[日本软银集团将英国芯片设计公司 ARM 以 660 亿美元出售给英伟达的交易失败之后，它准备将 ARM 上市的计划现在面临了新的障碍：合资公司安谋中国的负责人吴雄昂已通过他控制的股东公司之一，对安谋中国提起了第三起法律诉讼。2020 年 6 月安谋中国董事会以存在利益冲突的理由解雇了吴雄昂，但吴并没有离开。新诉讼是他维持对其控制的最新努力，这一情况可能危及 ARM 在纳斯达克交易所上市的计划。ARM 的高管承认即使不 IPO，中国子公司的混乱情况也需要解决。该公司表示由于控制权的争议，它无法核实安谋中国的收入。安谋中国的一位发言人表示完全支持母公司的 IPO 计划，但对法律诉讼拒绝置评。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[尼安德特人不是突然灭绝的]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70631</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70631"/>
        <updated>2022-02-11T11:54:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[尼安德特人是在大约 40 万年前进入欧洲的，在大约 4 万年前现代智人进入欧洲后不久灭绝。但最新的化石记录挑战了这一传统观点。考古学家在法国南部的洞穴内发现了一颗儿童牙齿和石头工具，显示智人在至少 5.4 万年前就已经抵达欧洲，比传统观点早了 1.2 万年。尼安德特人和智人共存的时间可能超过一万年，也就是说尼安德特人不是在突然之间灭绝的。伦敦自然历史博物馆的 Chris Stringer 教授说，现代人类不是一夕之间接管了欧洲，有时尼安德特人有优势，有时现代人类有优势。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯法院以试图在《我的世界》里炸毁 FSB 虚拟建筑为由判处青少年恐怖主义罪]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70630</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70630"/>
        <updated>2022-02-11T11:27:48.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一家俄罗斯法院周四判处三名西伯利亚青少年犯有恐怖主义罪行，他们的活动包括策划在《我的世界（Minecraft）》里炸毁联邦安全局（FSB）虚拟建筑物。Nikita Uvarov,、Denis Mikhailenko 和 Bogdan Andreyev 于 2020 年 6 月被捕，当时年仅 14 岁，他们是因为在当地 FSB 办公室挂传单谴责 FSB 就是恐怖分子而被捕的。被捕之后，FSB 搜查了他们的手机，找到了制作火药和扔自制燃烧弹的视频，以及在《我的世界》里炸毁 FSB 虚拟建筑的计划。Mikhailenko 和 Andreyev 已经认罪，被居家监禁。Uvarov 否认有罪，称在拘留所被施压强行认罪。活动人士指责政府此举是在青少年中间制造恐怖气氛。Uvarov 被判五年，Mikhailenko 和 Andreyev 被判三年和四年的缓刑。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[汉堡营养计算器]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41349</id>
        <link href="https://www.appinn.com/mcdonalds-nutrition-calculator/"/>
        <updated>2022-02-11T10:31:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[麦当劳汉堡营养计算器是 汉堡研究所 发布的一款网页工具，它用来计算麦当劳常规菜单中主要餐品的六种营养成分数据，供消费者参考。@Appinn 感谢 @乌鸦哥哥 的推荐： 麦当劳有个非常棒的网页：营养计算]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[计算机科学家证明为什么更大的神经网络表现更好]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70629</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70629"/>
        <updated>2022-02-11T09:35:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[人类多亏有对生拇指。但就算演化给了我们更多的拇指，情况也不会有太大的改善。每只手有一个拇指就足够了。神经网络不是这样，神经网络是执行类人任务的先进人工智能系统。随着它们变得更大，它们就能掌握更多。这会让旁观者大吃一惊。基本的数学结果表明，网络应该只需要这么大，但是现代神经网络的规模通常会远超出预测的需求——这种情况被称为过度参数化。在 12 月会议 NeurIPS 上发布的一篇论文中，微软研究院的 Sébastien Bubeck 和斯坦福大学的 Mark Sellke 为规模放大成功背后的奥秘提出了一种新的解释。他们表明，神经网络必须比传统预期的大得多，才能避免某些基本问题。这一发现为一个持续了几十年的问题提供了一般性的见解。对神经网络规模的标准预期来自对它们如何记忆数据的分析。但要了解记忆，我们必须首先了解网络的作用。神经网络的一项常见任务是识别图像中的对象。研究人员首先为其提供许多图像和对象标签，训练它学习两者之间的相关性。之后网络将正确识别它看过的图像中的对象。换句话说，训练使网络记住数据。更值得注意的是，一旦网络记住了足够多的训练数据，它就能以不同程度的准确度预测它从未见过的物体的标签。后一个过程被称为泛化。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[两个简单的动作可减轻起立时的头晕]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70628</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70628"/>
        <updated>2022-02-11T09:30:22.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[加拿大研究人员表示，他们设计出两种简单的身体动作技巧，可帮助预防头晕和昏厥的常见原因。在小型试验中，他们发现这些只需要活动下肢的动作可以效减轻初始直立性低血压（IOH）症状，该症状会让人在站起来的短时间内头晕目眩。尽管很多人都会出现 IOH 的症状，不觉得这是个大问题，但一些患者的 IOH 可能会反复发作，或者很严重，以至于影响到日常活动。研究作者、卡尔加里大学的心律心脏病专家 Satish Raj 和同事在其自主神经机能障碍和昏厥诊所里经常看到此类患者。他们想知道除了让患者改变生活方式，比如多喝水或者使用药物之外，是否可以为患者提供更多。人们站起来时，血液通常会向下流到胸部下方。但对于 IOH 而言，这种变化似乎伴随着一种反射，由起立时肌肉的激活触发，导致血管广泛张开——正是这种组合导致了血压快速而短暂的下降。根据 Raj 团队的早期工作以及其他研究，他们假设患有 IOH 的人可以通过提早激活反射缩短这一过程，或者在起身时张紧下肢肌肉缓解血压的下降。他们招募了 22 名患有 IOH 的志愿者尝试这两种技术。一种方法是以坐姿预先激活反射涉及的肌肉，只需要一次抬起一个膝盖然后坚持最多 30 秒。另一种方法要求人们站起来，然后通过交叉双腿并用大腿和臀部发力收紧下肢。作为对照，志愿者还会以正常的方式站起来。从志愿者的循环测量状况和自我报告的症状看，和对照状况相比，使用任何一种技术都可以改善 IOH 症状。Raj 诊所的患者在采用了这些策略后也取得了类似的效果。研究成果发表在周三的《Heart Rhythm》期刊上。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[比邻星可能有第三颗行星]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70627</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70627"/>
        <updated>2022-02-11T09:18:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[距离太阳系最近的恒星——比邻星（Proxima Centauri）可能拥有一个庞大的行星系统，科学家相信他们发现了第三颗围绕它运行的行星。这一发现再次突出了太阳系之外行星的普遍性——它为我们提供了第三个可能可以进行研究和探索的毗邻世界。距离地球 4 光年多一点的比邻星长期以来一直吸引着科学家和科幻爱好者的想象力，如果要在太阳系之外冒险，它是首要的目的地。天文学家于 2016 年发现一颗围绕它运行的行星。这颗名为Proxima b 的行星位于宜居带，温度可能适合水在地表聚集。仅仅几年后，这颗恒星周围又发现了第二颗名为Proxima c 的行星。随着第三颗被称为 Proxima d 的（可能的）系外行星的发现，比邻星可能是众多世界的家园。虽然还没有任何方法能在合理的时间范围内前往比邻星，但如果真的发展出了此类能力，这些行星可能会是首先要去的地方。它们和地球毗邻，是后续研究和观测的绝佳选择。天文学家表示，它们可以帮助我们不断探索，了解行星是如何围绕着遥远的恒星形成的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[芬兰计划到 2050 年消除所有垃圾]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70626</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70626"/>
        <updated>2022-02-11T07:58:06.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[随着自然资源的减少和气候危机的加剧，循环经济的概念在全球范围内越来越受到关注。大多数现代经济都是线性的——它们遵循“获取、制造、废弃”的模式，在这种模式下，自然资源被提取，有价值的元素被转化为产品，剩下的一切（连同不再有用的产品本身）作为废物被丢弃。相比之下，循环经济以现有产品的改造取代资源开采，从根本上完全消除废弃物的概念。越来越多的政府——从市政府到国际政府——都支持这个想法。欧盟于 2015 年启动了向循环经济过渡的行动计划，并在 2020 年将其作为绿色协议的一部分进行更新，绿色协议包括鼓励企业设计使用寿命更长并更容易修复的产品——从笔记本电脑到牛仔裤。欧洲议会 2 月通过了一项决议，要求采取额外措施，到 2050 年实现完全循环的碳中和经济。包括荷兰在内的一些成员国也起草了国家层面的类似计划。



芬兰的做法尤为全面。早在 2016 年它成为首个制定实现循环经济“路径图”的国家，去年设定了自然资源开采目标上限，再次强调这一承诺。和其他国家一样，芬兰支持创造性再利用或升级再造方面的创业，尤其是在其重要的林业行业内，敦促回收和再利用材料的公共采购，寻求大幅减少进入垃圾填埋场的废弃物数量。但从一开始，这个拥有 550 万人口的国家密切关注教育，培养年轻人用不同于父母和祖父母的方式看待经济。引领芬兰向循环经济转化的公共创新基金 Sitra 的可持续发展专家 Nani Pajunen 表示：“人们认为这只是回收利用的问题。”“但实际上，这是要重新思考一切——产品、材料开发、我们的消费方式。”Pajunen 认为，要想让社会的各个层面都做出改变，教育是关键——让每一个芬兰人都了解循环经济的必要性，并知道该如何参与其中。Pajunen 表示，2017 年帮助教师将这一概念融入课程的试点项目“就像滚雪球”。“到两年后结束的时候，全国有 2500 名教师加入了这个网络——远超过直接资助的教师数量。”从那时起，从最年轻的人开始，循环经济研究开始有了自己的生命。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[法国将新建六座核反应堆]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70625</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70625"/>
        <updated>2022-02-11T07:51:37.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[法国总统埃马克龙(Emmanuel Macron)宣布将建六座新一代核反应堆（EPR2），并考虑额外再建八座核反应堆。国有的公用事业公司法国电力集团(EDF)将获得数百亿欧元的投资，首座新核反应堆将在 2035 年前投入使用。马克龙还表示法国不会关闭现有的核反应堆，除非是出于安全理由。法国相信核能有助于减少温室气体排放。该国计划到 2050 年实现净零碳排放。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DARPA 试飞无人驾驶的黑鹰直升飞机]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70624</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70624"/>
        <updated>2022-02-11T07:22:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国国防部高级研究计划署(DARPA) 在没有飞行员的情况下试飞了一架 UH-60A 黑鹰直升飞机。飞行持续了 30 分钟，直升机配备了 Sikorsky Matrix 公司研发的自主飞行技术。DARPA 战术技术办公室的项目经理 Stuart Young 称，飞行员可以将注意力集中在任务管理而不是机械操作上。自主飞行系统能在白昼和黑夜，有或没有飞行员，以及各种困难环境下操作飞机的能力。美国军方多年来一直在进行自主飞行的直升飞机试验。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[币安计划入股福布斯]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70623</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70623"/>
        <updated>2022-02-11T07:13:33.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最大的加密货币交易平台币安计划购入 2 亿美元的福布斯股份。福布斯正计划通过一家空白支票公司上市。作为拟议中投资的一部分，两名币安高管将成为福布斯的董事。这一投资凸显了加密货币公司的影响力日益增加。币安曾在 2020 年起诉福布斯诽谤，福布斯指责币安通过复杂的公司结构逃避美国监管，币安对此予以否认。诉讼之后被撤回。将成为福布斯董事的币安首席通信官 Patrick Hillmann 表示这家媒体出版商仍然会拥有编辑的独立性。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fences 4 新版来袭，栅栏式桌面整理快速搞定，从此桌面不再乱糟糟[Windows]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41338</id>
        <link href="https://www.appinn.com/fences-4/"/>
        <updated>2022-02-11T04:08:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fences 是一款经典的 Windows 桌面管理工具，可为电脑桌面创建分区、文件夹快捷入口，具备自动组织、记忆布局、隐藏桌面图标 / 分区等功能，让你的桌面不再混乱。近期已更新至 Fences 4]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 我在想目前幼师，以及在在校读幼师师范专…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1475417080626995200</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1475417080626995200"/>
        <updated>2022-02-11T02:34:03.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[我在想目前幼师，以及在在校读幼师师范专业的群体是怎么看自己的未来的.
我国出生人口从2017年的1723万人剧烈下降到2021年的1062万人，四年降幅接近40%，会有很大的冲击，比如中国对奶粉，童装，幼儿玩具的需求量就会出现大幅下降。
我去年到某三线城市出差，住的附近有一家幼儿园，看起来并不是很大那种，有一天我散步路过的时候注意看了下门口贴的纸，上面是园长的个人微信，园长亲自上阵招生，看来招生维持幼儿园的生存是件大事，我在想这家幼儿园如果招生不足以支持日常运转倒闭了，那园长和老师们都得另外找出路了。
未来几年我国幼儿园在园人数将出现剧烈下降，我国幼儿园老师这个就业群体将受到很大冲击。
目前在园的幼儿是2016-2018年这三年出生的，分别是1786万人，1723万人，1523万人。
2022年新入学的幼儿是2019年出生的，这一年出生人口1465万人，
2023年新入学的幼儿是2020年出生的，这一年出生人口1200万人，
2024年新入学的幼儿是2021年出生的，这一年出生人口1062万人，
在园人数的大幅下降，必然会导致很多幼儿园关门，或者裁减老师的数量，当然这些首先会发生在人口外流的三四五六线城市和县城。
这些地方的童装店，玩具店，也必然会倒闭不少，我过年回老家县城，发现还是有一些童装店，玩具店，店主看起来都是三四十岁，四五十岁的中年人。步行街上也有不少摆摊搞扎飞镖，丢沙包，套圈，打枪之类的儿童喜欢的游戏，以及摆摊卖各种儿童小玩具的中老年人，这些目前依靠幼儿消费生存的灵活就业群体，由于市场需求总盘子的急剧缩小，以后面临重新寻找出路的问题。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[科技爱好者周刊（第 194 期）：悲观者正确，乐观者成功]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/02/weekly-issue-194.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/02/weekly-issue-194.html"/>
        <updated>2022-02-11T00:41:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[这里记录每周值得分享的科技内容，周五发布。...]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Whistle-Stop Tour of 4 New CSS Color Features]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=362285</id>
        <link href="https://css-tricks.com/new-css-color-features-preview/"/>
        <updated>2022-02-10T23:01:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I was just writing in my “What’s new in since CSS3?” article about recent and possible future changes to CSS colors. It’s weirdly a lot. There are just as many or more new and upcoming ways to define colors than …
A Whistle-Stop Tour of 4 New CSS Color Features originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Developers Speculating About the Long-Distant Future: 2022]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363480</id>
        <link href="https://css-tricks.com/developers-speculating-about-the-long-distant-future-2022/"/>
        <updated>2022-02-10T21:45:09.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[This is a wonderful roundup from Jeremy, who I picture circling January 1, 2022, in red marker on a giant paper calendar back in 2008 and patiently counting the days.
See, there was a little smattering of internet drama …
Developers Speculating About the Long-Distant Future: 2022 originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[AI 车手打败最优秀的 GT赛车玩家]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70622</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70622"/>
        <updated>2022-02-10T15:34:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[索尼 AI 部门的研究人员使用深度强化学习，训练 AI 玩 GT赛车游戏，在正面比赛中击败了世界最顶尖的玩家。研究报告发表在《自然》 期刊上。赛车并不简单，除了控制速度外，还涉及到战术、战略甚至某种不明确的礼仪概念。实时控制具有复杂非线性动力学的汽车同时在前后左右车辆的毫厘之间进行操作是一项巨大的挑战。目前赛车游戏中最先进的 AI 方法来自于微软的 Forza Motorsport 系列，它始于微软研究院的一项神经网络项目，使用了人类玩家的数据训练 AI 车手。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Helpful Tips for Starting a Next.js Chrome Extension]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363079</id>
        <link href="https://css-tricks.com/nextjs-chrome-extension-starter/"/>
        <updated>2022-02-10T15:24:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I recently rewrote one of my projects — Minimal Theme for Twitter — as a Next.js Chrome extension because I wanted to use React for the pop-up. Using React would allow me to clearly separate my extension’s pop-up component and …
Helpful Tips for Starting a Next.js Chrome Extension originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Thomas Wang</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Chrome Extension for Cloudinary That Helps You Pluck Out Useful Media URLs From Your Library Quickly]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=362991</id>
        <link href="https://css-tricks.com/a-chrome-extension-for-cloudinary-that-helps-you-pluck-out-useful-media-urls-from-your-library-quickly/"/>
        <updated>2022-02-10T15:23:31.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(This is a sponsored post.)
Cloudinary is a host for your digital assets like images and video. If you don’t already know them, you should, because you can build it into the asset management you almost certainly need to …
A Chrome Extension for Cloudinary That Helps You Pluck Out Useful Media URLs From Your Library Quickly originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[微软表示未来的动视游戏会继续在 PS 平台发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70621</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70621"/>
        <updated>2022-02-10T15:07:02.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[微软收购动视暴雪的交易还需要监管部门的批准，这一交易引发玩家的一个担忧是未来的动视游戏可能不会在竞争对手索尼的 PS 平台上发行。现在微软承诺动视的热门游戏如《使命召唤》系列未来会继续在 PS 平台发布，它甚至还考虑支持任天堂的平台。微软通过官方博客勾勒了 Open App Store 原则。动视与索尼之间的协议只覆盖在 2024 年之前推出的三款《使命召唤》游戏。微软在博客中承诺动视的游戏发行会延申到现有协议之外。微软这番表态也可能是说给审查交易的监管部门听的。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[西雅图电台导致马自达车载娱乐系统崩溃]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70620</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70620"/>
        <updated>2022-02-10T14:48:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[西雅图的部分马自达车主在收听了一个电台之后发现车载娱乐系统崩溃了。据西雅图当地媒体报道，问题始于 1 月 30 日，受影响的马自达车型从 2014 款到 2017 款。当车主将广播调到一个当地的 NPR 电台 KUOW 94.9 时，来自该电台的一个信号会导致系统崩溃，屏幕变暗，广播被一直卡在 94.9 FM 频道上。车载系统一直在尝试重启但一直失败。西雅图的马自达店表示名叫 connectivity master unit（CMU） 的零件坏掉了需要更换，而新零件的价格高达 1500 美元，由于供应链问题，根本没有货。马自达称，原因是电台向它的 HD 流广播发送了一个系统无法解析的图像文件，导致了崩溃。马自达建议受影响车主联络当地的经销商，如果 CMU 有货他们将能免费更换。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DeepL 翻译 Android 版本发布]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41331</id>
        <link href="https://www.appinn.com/deepl-for-android/"/>
        <updated>2022-02-10T08:09:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DeepL 翻译 是一个以高质量翻译结果著称的机器翻译工具，支持中文在内的 26 门语言，翻译结果被很多用户形容为「无需校对」、「可以直接拿来使用」。前几天推出了 Android 版本，目前已拥有网页]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[时移计算可将数据中心能源成本降低 30%]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70619</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70619"/>
        <updated>2022-02-10T07:52:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[两位计算机科学家产生了一个想法：如果计算机使用能量进行计算，那么存储数据会是一种存储能量的形式吗？为什么不用计算储存能量呢？如果把信息当成电池怎么样？事实证明，这个想法并不像听起来那么不靠谱。最近的一篇论文（PDF）充实了“信息电池”的概念，这种“电池”可在电价便宜时提前执行某些计算——比如当阳光普照或刮风的时候——缓存结果以备后用。这种方法可帮助数据中心将高达 30% 的能源使用替换成多余的可再生能源。系统的美妙之处在于它不需要专门的硬件，开销很小。论文作者、加州大学圣地亚哥分校的博士生 Jennifer Switzer 和南加州大学的助理教授 Barath Raghavan 写道：“信息电池（IB）旨在与现有的数据
中心配合。”“IB管理器占用了非常有限的处理能力，它管理实时计算任务和预计算任务的调度。一组机器或者虚拟机（VM）被指定用于预计算。负责存储这些预计算结果的IB缓存在本地，以便快速检索。不需要额外的基础设施。”

在 Switzer 和 Raghavan 为测试该概念而创建的模型中，IB 管理器每五分钟（运营商提供的最小时间间隔）向电网运营商查询一次电价以进行预测。当电价跌至设定的阈值以下时，管理器会对一批计算亮起绿灯，将结果缓存起来以备后用。正如作者所说，该系统在减少对昂贵的“电网电力”的需求方面非常有效，即使预计算引擎在预测不久的将来需要完成哪些任务方面表现欠佳。只要有 30% 的准确率，管理器可以充分利用风能或太阳能过剩时产生的所谓“机会能量”。作者写道，在典型的大型数据中心中，可以以 90% 的准确率提前90分钟左右预测工作负载。他们表示，更保守的预测时间窗口为 60 分钟，“此类数据中心可存储 150MWh 的电能，远远超过大多数基于电池的电网规模储能项目。”他们指出，一个等效的电网规模电池大约要耗资 5000 万美元。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[研究人员用磁漩涡生成真随机数]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70618</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70618"/>
        <updated>2022-02-10T07:39:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[布朗大学的物理学家开发出一种技术，利用斯格明子(skyrmions)的行为每秒产生数百万随机数，斯格明子是某些二维材料中出现的微小磁异常。研究人员表示其研究揭示了之前未探索过的单个斯格明子的动力学，研究成果发表在《自然通讯》期刊上。大约五年前发现的斯格明子引发了物理学界的兴趣，将其视为通往利用粒子磁性的下一代计算设备的道路，这一领域被称为自旋电子学。斯格明子产生于超薄材料中电子的“自旋”。自旋被认为是每个电子的微小磁矩，可指向上也可指向下，或者介于两者之间。一些二维材料在最低能量状态下具有垂直磁各向异性的特性——意味着电子的自旋都指向垂直于薄膜的方向。当材料被电或磁场激发时，一些电子自旋会随着系统能量的提升而翻转。发生这种情况时，周围电子的自旋会在一定程度上受到干扰，形成一个围绕翻转电子的磁漩涡——即一个斯格明子。


研究人员发现，当一个斯格明子被固定在适当位置，它们的大小会随机波动。当斯格明子的一部分被牢牢地固定在一个扎钉中心上，其余部分会来回跳跃，围绕着两个邻近的扎钉中心——一个更近一些，一个更远一些。可以用反常霍尔效应测量斯格明子大小的变化，反常霍尔效应是一种在材料上传播的电压。该电压对电子自旋的垂直分量敏感。当斯格明子的大小发生变化时，电压会变化到易于测量的程度。可以用这些随机的电压变化产生一串随机数。研究人员估计，通过优化设备中缺陷的间距，他们可以每秒生成高达 1000 万个随机数字，从而开辟出一种高效生成真随机数的新方法。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新大脑语义图改变记忆观点]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70617</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70617"/>
        <updated>2022-02-10T07:22:16.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[记忆被认为是对过去的重演——是我们经历过的事情和感觉的精神复制品。在大脑中，这相当于再次表现出相同的神经活动模式：例如记住一个人的脸可能会激活与看到他们的脸同样的神经模式。在某些记忆过程中，这样的情况确实会出现。但近年来研究人员一再发现视觉和记忆表征之间存在着细微但显著的差异，后者始终出现在大脑中略微不同的位置。科学家不确定该如何理解这种变化：它起到什么作用？它对记忆本身的本质意味着什么？现在他们可能找到了答案——在关于语言而非关于记忆的研究之中。


一组神经科学家创建了大脑的语义地图，详细地显示大脑皮层的哪些区域对于概念广泛的语言信息做出反应，从面部和地点到社会关系和天气现象。当他们将该地图与显示大脑表示视觉信息类别的地图进行比较时，他们观察到两者在模式上存在显著差异。这些差异看起来和视觉与记忆研究报告的差异完全一致。这项发表在去年 10 月的《自然神经科学》期刊上的研究表明，在许多情况下，记忆不是复制过去感知的重放。相反它更像是根据语义内容对原始体验的重构。这一发现可能有助于揭示为什么记忆对过去的记录往往如此不完美——并且可以更好地理解记住某件事的真正含义。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[造雨的秘密]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70616</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70616"/>
        <updated>2022-02-10T07:01:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[电击可能是让云生雨的关键。新研究表明，对云进行增压可以提高微小水滴之间的吸引力并帮助雨滴形成。我们最终找到了造雨的秘诀了吗？我们身边到处都有电荷。顾名思义，雷雨云里充斥着电荷，但即使是我们呼吸的空气中也带有一些带电的气溶胶和微小液滴。雷丁大学的气象学家 Giles Harrison 及其同事一直在研究非雷暴云中水滴的带电状况。由 Maarten Ambaum 领导并发表在《Proceedings of the Royal Society A》上的研究报告表明，电荷的变化越大，微小水滴之间的吸引力就越强。Harrison表示：“这加深了我们对电荷是如何影响雨滴形成的理解，并为回答这个古老的问题带来了一个新角度：为什么会下雨？”去年，Harrison 和同事在阿联酋的资助下研究增雨，让配备了离子化装置的无人机飞入云层，尝试向空中释放正电荷和负电荷。新的研究结果将帮助他们微调实验，或许可以找到在需要的地方加速形成降雨的方法。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[网信办约谈腾讯阿里巴巴等互联网企业]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70615</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70615"/>
        <updated>2022-02-10T06:33:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[中央网信办春节前召开促进互联网企业健康持续发展座谈会后，中国网信网访谈了腾讯、阿里巴巴等龙头企业负责人。腾讯 CEO 马化腾称，将“坚持科技向善”，在规范发展中做优做强；阿里巴巴首席执行官张勇表示，“合规经营是企业发展的前提”。京东总裁徐雷称，将加强合规能力建设，加大科技创新投入，同时发挥大企业责任担当，服务国家发展大局，投身乡村振兴和共同富裕。京东公司董事会主席刘强东上周四宣布捐赠价值约 23.4 亿美元的公司普通股作慈善用途。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[全世界有一千家估值十亿美元以上的独角兽公司]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70614</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70614"/>
        <updated>2022-02-10T06:12:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[独角兽是指估值超过 10 亿美元的创业公司，这个词创造出来是为了形容稀有，十年前估值  10 亿美元的创业公司是相当罕见的，但今天它一点也不稀有了，平均每天约有两家新公司成为独角兽公司，它的数量已经超过了一千家。第一千家独角兽公司是 Productboard，在一月份有 42 家公司加入独角兽阵营，有 4 家成为十角兽(decacorns)——即估值 100 亿美元以上的创业公司。分析师认为，随着更多服务走向数字化，软件公司的价值在增长，云端基础设施也让公司更容易创办。过去最有价值的独角兽公司如字节跳动、SpaceX 和 Stripe 可能都上市了，但今天企业很容易筹集到资金，他们没有上市的压力。保持私有化也能创始人能更好的控制企业。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[苹果新操作系统 realityOS]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70613</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70613"/>
        <updated>2022-02-10T05:53:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[软件开发者在苹果 GitHub 官方库中发现多次提及 realityOS 的代码，苹果的新操作系统浮出了水面。苹果正在开发一个混合现实平台并不是什么秘密，根据招聘广告和其它消息来源，苹果的混合现实平台已经开发了数年，团队成员多达数千人。苹果混合现实平台可能经历了多次延期，彭博社在 2017 年报道称苹果计划在 2019 年发布混合现实设备，报道称该设备运行的操作系统叫 rOS。暂时还不知道苹果何时发布运行 realityOS 的设备，有报道认为是今年，也有报道认为是明年即 2023 年。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Google 称默认启用双因素认证减少一半的账号入侵]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70612</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70612"/>
        <updated>2022-02-10T05:29:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Google 称默认启用双因素认证减少了一半的账号入侵。Google 是从去年底开始对 1.5 亿有“合适配置”的用户账号默认启用 2FA。所谓“合适配置”是指用户已经有账号的恢复信息，如手机号码或额外的电邮。Google 表示将会在 2022 年继续推广 2FA，并从 3 月起让用户选择加入一个账户级的安全浏览选项，不让用户访问已知的恶意网站。Google 还承诺在美国中期选举前加强对政客的保护。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英伟达市值超过 Meta]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70611</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70611"/>
        <updated>2022-02-10T04:27:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Facebook 母公司 Meta 上周公布的财报未达到预期，加上用户数增长放缓，以及苹果修改隐私设置和欧洲隐私保护条例 GDPR 带来的不确定性，社交巨人的股价过去一周暴跌 30%，市值蒸发了 2600 亿美元，这一情况意外将 GPU 巨头英伟达送到了美国上市公司市值第七大的位置。英伟达股价 267 美元市值约 6650 亿美元，排名第六的 Berkshire Hathaway 市值 7200 亿美元，相去并不遥远，英伟达的股价过去一年最高曾达到 334 美元。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《飞出个未来》通过Hulu回归]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70610</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70610"/>
        <updated>2022-02-10T02:49:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[wmr 写道 "科幻动画片《飞出个未来》创始人Matt Groening宣布，明年节目将在Hulu网站新播20集，创始人和原始配音演员将回归。此节目1999年首播，2003年停播，2007～2013年复播。节目有一定影响，超级计算机任务提交软件slurm的名字就来自这个节目。"]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[SVGcode for “Live Tracing” Raster Images]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=362777</id>
        <link href="https://css-tricks.com/svgcode-raster-to-vector/"/>
        <updated>2022-02-09T21:39:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Say you have a bitmap graphic — like a JPG, PNG, or GIF — and you wish it was vector, like SVG. What do you do? You could trace it yourself in some kind of design software. Or tools within …
SVGcode for “Live Tracing” Raster Images originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to Make CSS Slanted Containers]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=362940</id>
        <link href="https://css-tricks.com/css-slanted-containers/"/>
        <updated>2022-02-09T15:19:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I was updating my portfolio and wanted to use the forward slash (/) as a visual element for the site’s main layout. I hadn’t attempted to create a slanted container in CSS before, but it seemed like it …
How to Make CSS Slanted Containers originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Dave Seidman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[俄罗斯搜索引擎将从索引中剔除含有 100 个以上盗版内容链接的网站]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70609</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70609"/>
        <updated>2022-02-09T14:04:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[俄罗斯主要版权所有者和互联网公司签署了一份新的合作备忘录，旨在让盗版电影电视剧更难找到。除了在数小时内自动删除举报的侵权内容链接外，搜索引擎还将从索引中剔除含有 100 个以上盗版内容链接的网站域名。俄罗斯版权所有者和 Yandex 等互联网公司此前在 2018 年签署了处理侵权内容的合作备忘录，该备忘录至今已多次更新，最新的更新包括了从搜索引擎中剔除域名这一更严格的反盗版处理方法。俄罗斯据报道正在起草法律，将这一行业自愿采取的措施变成法律。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[五角大楼的征兵游戏 America’s Army 将关闭服务器]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70608</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70608"/>
        <updated>2022-02-09T13:47:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[美国国防部的征兵游戏《America’s Army: Proving Grounds》将于 3 月 5 日关闭服务器。它将从 Steam 和 PSN 商店下架，但线下比赛和私有服务器仍然能工作，线上游戏功能将停止工作。《America’s Army》由美国陆军作为招募新兵直接参与制作，2002 年上线，至今有 20 年历史，期间发布了多个版本，《Proving Grounds》是在 2015 年正式发布的。1999 年，由于征兵人数不足，Casey Wardynski 上校有了个想法：年轻一代都喜欢玩游戏，为什么不在游戏中接触他们，同时通过游戏反映美国军方的价值观？美国陆军随后开始开发游戏，三年后上线，它是最早的征兵游戏之一。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Facebook 否认它威胁退出欧洲]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70607</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70607"/>
        <updated>2022-02-09T13:07:11.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Facebook 母公司 Meta 最近披露，欧洲隐私保护条例 European General Data Protection Regulation (GDPR)给它的业务带来了不确定性，如果没有新的跨大西洋数据传输框架，它可能无法向欧洲用户提供包括 Facebook 和 Instagram 在内的产品和服务。这一消息引发了广泛关注，但有更多的人是在欢庆 Facebook 将退出欧洲，德国和法国的财政部长公开表示，没有 Facebook 他们的生活将会更美好。Facebook 现在澄清表示它绝对没有退出欧洲的想法，它只是按照法律要求披露潜在风险，它依赖于美国和欧洲之间的数据传输运营其全球服务。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英特尔加入 RISC-V International]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70606</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70606"/>
        <updated>2022-02-09T12:42:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[全球开放硬件标准组织 RISC-V International 宣布英特尔成为它的 Premier 会员。RISC-V International 就是之前的 RISC-V 基金会，它的会员等级共三类：Premier、Strategic 和 Community Organization，Premier 是最高级，其成员包括了 Google 等。RISC-V 是基于精简指令集（RISC）原则的一个开源指令集架构，它允许任何人设计、制造和销售 RISC-V 芯片和软件，它从某种意义上说是英特尔主导的 x86 架构的新竞争对手，但就像微软认识到开源软件并非闭源软件的天敌一样，英特尔也认识到 RISC-V 架构的价值，它同时宣布了一项 10 亿美元的芯片代工基金，支持的芯片架构包括了 x86、ARM 和 RISC-V。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 抗美援朝与“高丽棒子”称呼的减少 说件…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1474842387772575744</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1474842387772575744"/>
        <updated>2022-02-09T12:30:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[抗美援朝与“高丽棒子”称呼的减少
说件有意思的事情，1950年我国的《人民日报》曾经连续发了两篇文章谈“高丽棒子”的称呼问题，原因是当时我国在动员抗美援朝，但是日本侵略中国时期，作为二等人的朝鲜人跟随日本人大量进入中国，他们开鸦片馆卖白面儿引诱中国人吸食，干着典当，赌博，妓院等行当，要么就是给日本人当翻译，并且仗着自己和日本人的关系欺负中国人，因此导致中国人在反日意识高涨的时候，也对朝鲜人印象很不好。
高丽棒子是当时广为流传的称呼，并且带有极大的敌视的意味，
导致在1950年我国开始发动抗美援朝运动的时候，国内很多人对后面的“援朝”两个字有意见，认为作为日本的帮凶，高丽棒子被教训一下是应该的。
还有国内的读者给人民日报写信说
“我对抗美援朝运动有一点意见。我认为抗美是必须的，因为它侵略我们。但是，我不赞成“援朝”。因为，在日本帝国主义侵略我国的时候，在中国，有很多朝鲜人和日本人一起，欺侮中国人民，人们都叫他们为“高丽棒子”，像恨日寇一样地恨他们。美国人现在打他们，不正好让他们也受一次教训么？为什么反而要援助他们呢？”
人民日报1950年发的两篇文章是《“援朝”正是为了反对“高丽棒子”》《朝鲜人民心目中的“高丽棒子”》，针对国内的舆论进行了发声。
前者意思是日本时期欺压中国人的高丽棒子其实是李承晚为首的反动派，而金日成为首的朝鲜人民则大量参加了中国革命，是中国人的朋友，所以要援朝。
后一篇文章则是采访了一些朝鲜人，
以他们之口说这些“高丽棒子”是日本故意制造出来的傀儡帮凶，他们不仅欺压迫害中国人，也同样的大量迫害和残杀朝鲜民族的革命者和反日志士，朝鲜人也同样痛恨这些朝奸。还举了个例子918前夕东北的万宝山事件，日本挑动朝鲜人和中国人发生流血冲突，然后有个朝奸记者在朝鲜国内的报纸上造谣，说中国人打死了很多朝鲜人，造成朝鲜国内发生朝鲜人攻击中国人事件造成不少死伤。
中国人和朝鲜人关系恶化使得朝鲜的革命者陷入被动，于是朝鲜的爱国志士在一个月之后就把这个朝奸处死了。
不过经过了抗美援朝之后，由于双方的并肩作战，以及和朝鲜老百姓结成的感情，加上国内对抗美援朝的广为宣传，在人民日报的《朝鲜人民心目中的“高丽棒子”》一文中就提到，为了平息中国国内老百姓对于高丽棒子的痛恨，中国国内的高校学生还组织宣传队对国内群众宣传，文中写到：
“全德均——一位曾经参加中国人民解放军，为消灭美蒋匪帮曾与中国人民并肩战斗的朝鲜侨民——兴奋地告诉我说：“我在街上看见辅仁大学宣传队在讲朝鲜人民和‘高丽棒子’的分别，我感觉非常痛快。””
可以说正是由于抗美援朝带来的并肩作战和大力宣传，使得中国人对朝鲜的态度大为改观，“高丽棒子”这个蔑称才渐渐减少。
而且到现在，这个词演化到主要是指韩国人了，当然这个词在现在要想彻底消失，那难度太大。]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[B站为员工猝死道歉]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70605</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70605"/>
        <updated>2022-02-09T10:51:34.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[B站（哔哩哔哩）通过官方微博就此前员工猝死一事发表长文。B 站称，“暮色木心”是图文审核组的代组长，他没有回乡过年，带领小组安排了一天八小时、做五休二的春节轮值排班计划。B站也为春节期间值班的同事给予法定三倍的薪酬。病发当日，“暮色木心”本应下午来公司值班。下午17时左右，部门同事因他没有出现，拨打电话后得知他已经紧急就医，他的主管和 HR 同事第一时间赶往医院探望并通知其外地家属赶往武汉。当晚，医生宣布他因脑出血抢救无效去世。B 站称他从事的内容安全审核工作，是具有全天候特殊属性的工作，即使是春节假期，内容安全工作也不能停，和其他公共服务职业一样，需要通过轮班、值班来完成工作。它表示今年将新增一千名内容审核人员。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[资金涌入空中出租车]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70604</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70604"/>
        <updated>2022-02-09T07:15:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[12 年前企业家 JoeBen Bevirt 创立 Joby Aviation 时，只是他位于圣克鲁斯山脉的 Sproutwerx 牧场里众多另类科技项目中的一个。如今 Joby 拥有的员工超过 1000 名，得到了近 20 亿美元的投资，其中包括来自丰田的 4 亿美元以及 Uber 和 JetBlue 的大笔注资。迄今为止，Joby 获得了电动垂直起降（eVTOL）飞行器领域投资总额的大约 30%，是这个领域的新兴创业公司中的巨头。全球至少有 250 家公司正想方设法用一种新型空中出租车彻底改变城市及周边地区的交通，这种模式被称为城市空中交通或者高端空中交通。Joby 高居榜首，这个领域里前七家公司总共获得了超过 50 亿美元的资金——这一数字还没有包含未披露财务状况的私营公司。


尽管其中一些公司承诺会在 2024 年开始商业运营，可一个基本的问题仍然没有明确的答案：我们正处于一场城市交通变革的边缘，还是像航空分析师 Richard Aboulafia 所说的——它是“所有航天泡沫之母”？即使按照大笔技术投资的标准，这个愿景也大胆得令人咋舌。在高峰时段，迪拜、马德里或洛杉矶等大城市的上空会挤满数百甚至数千辆 eVTOL“空中出租车”。每辆“车”里都会搭乘一名到六名乘客，这些“车”最终将是自动驾驶的。叫“车”不会比在拼车应用上安排行程更复杂。乔治亚理工学院的 Laurie Garrow 表示：“我们将不得不让消费者习惯于考虑乘坐没有飞行员的小型飞机。我对于公众对这一愿景的接受程度持保留态度。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[蚊子会被特定的颜色吸引]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70603</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70603"/>
        <updated>2022-02-09T07:00:28.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[蚊子追踪气味、定位叮咬对象并利用视觉寻找配偶。食物资源的颜色，例如花朵或者温血叮咬对象，会发出可见光谱中长波长的光（对人类而言是从绿色到红色），这可能对物体识别和定位很重要。科学家对于吸引蚊子的色彩或者气味会如何影响其视觉搜索行为知之甚少。华盛顿大学领导的一项新研究表明，在检测到我们呼出的气体之后，黄热病蚊子（埃及伊蚊）会飞向特定的颜色，包括红色、橙色、黑色和蓝绿色，但是它们会忽略其他的颜色，例如绿色、紫色、蓝色和白色。华盛顿大学生物系研究人员 Jeffrey Riffell 教授表示：“蚊子似乎是利用气味帮助区分附近的东西，就像区分叮咬的对象一样。”“当它们闻到特定的化合物时，比如我们呼出的二氧化碳，这种气味会刺激眼睛扫描与潜在叮咬对象相关的特定颜色和其他视觉模式，然后飞向他们。”
在新实验中，Riffell 教授和同事追踪了雌性埃及伊蚊在不同类型的视觉和气味提示下的行为。和所有蚊子一样，只有雌性埃及伊蚊才会吸血，它们的叮咬会传播登革热、黄热病、奇昆古尼亚热和寨卡病毒。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大强子对撞机实验用 GPU 加速数据处理]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70602</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70602"/>
        <updated>2022-02-09T06:57:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[对传统计算机集群，每秒分析多达 10 亿次质子碰撞或数万次非常复杂的铅碰撞绝非易事。大强子对撞机（LHC）实验最近升级了硬件，将于明年投入使用，显著增加了对数据处理潜力的需求。由于传统的 CPU 可能无法应对新的计算挑战，四个大型实验正在采用 GPU 。GPU 是专门用于图像处理的高效处理器，最初的设计目标是加速 3D 计算机图形渲染。过去几年，LHC实验、全球 LHC 计算网格（WLCG）和 CERN 开放实验室都在研究 GPU 的使用。在高能物理研究中增加GPU的使用不仅可提高计算基础设施的质量和规模，还能提高整体能源效率。CERN IT 部门负责人 Enrica Porcari 表示：“LHC 雄心勃勃的升级计划带来了一系列令人兴奋的计算挑战；GPU 可以发挥重要作用，支持机器学习方法应对其中许多挑战。”“自 2020 年以来，CERN 的 IT 部门就提供了对数据中心 GPU 平台的访问权限，这些平台已被证明在一系列应用中很受欢迎。除此之外，CERN 开放实验室正在通过与工业界的合作研发项目，研究在机器学习中使用 GPU，科学计算协作（Scientific Computing Collaborations）组正在努力帮助移植并优化实验中的关键代码。”]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[工程师担心芯片微小缺陷可能会产生巨大影响]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70601</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70601"/>
        <updated>2022-02-09T06:48:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[想象一下，支撑世界最大数据中心的数百万计算机芯片里存在着罕见的、几乎无法检测到的缺陷。发现这些缺陷的唯一方法是将芯片投入到十年前无法想象的巨大计算问题上。随着计算机芯片上的微小开关缩小到几个原子宽度，芯片的可靠性日益引起担忧。去年 Amazon、Facebook、Twitter 等都发生了令人瞩目的故障。故障的原因多种多样，如编程错误和网络拥塞。但人们也越来越担心，云计算网络变得越来越大也越来越复杂，可它们在最基本的层面上仍然依赖于计算机芯片，这些芯片现在不太可靠，在某些情况下甚至不好预测。过去一年，Facebook 和 Google 的研究人员都发表研究，描述了原因难以确定的计算机硬件故障。他们认为，问题不在软件，而在不同公司制造的计算机硬件的某处。


斯坦福大学专门测试计算机硬件的电气工程师 Subhasish Mitra 表示：“他们看到的静默错误基本都来自于底层硬件。”Mitra 博士表示，人们越来越相信不易被发现的静默错误与制造缺陷有关。研究人员担心他们之所以会发现罕见的缺陷，是因为他们正试图解决越来越大的计算问题，问题会以意想不到的方式给系统带来压力。十多年前，运行大型数据中心的公司开始报告系统性问题。2015 年，在工程期刊《电气与电子工程师学会会刊（IEEE Spectrum）》上，一个多伦多大学研究硬件可靠性的计算机科学家小组报告称，在 Google 数百万台计算机中，每年会有多达 4% 的计算机遇到无法检测到的错误，导致它们意外关闭。在一个拥有数十亿个晶体管的微处理器中——或者一个由数万亿个微型开关（每个微型开关都可以存储一个1或0）组成的计算机内存板中——即使是最小的错误也会破坏现在通常每秒执行数十亿次计算的系统。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[地磁风暴可能破坏了 40 颗 SpaceX Starlink 卫星]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70600</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70600"/>
        <updated>2022-02-09T06:31:27.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[SpaceX 于 2 月 3 日在佛罗里达的肯尼迪太空中心成功发射了 49 颗 Starlink 卫星，此次发射使用的 Falcon 9 火箭除了重复使用了第一级推进器外还重用了整流罩，创造了整流罩重用记录（第六次）。然而地磁风暴可能导致此次发射功败垂成。SpaceX 表示，每颗卫星都实现了受控飞行，但这批卫星在发射第二天受到地磁风暴的影响。地磁风暴导致大气变暖，在低部署高度的大气密度增加。机载GPS显示，风暴升级速度和严重程度导致大气阻力比发射时高出 50%。SpaceX 在声明中表示，Starlink 团队指挥卫星进入安全模式，以最大程度减少阻力，躲避风暴。初步分析显示，由于在低空飞行时阻力增大，卫星无法脱离安全模式开展轨道提升操作，多达 40 颗卫星将重返或已重返地球大气层。SpaceX 目前已发射超过 2000 颗 Starlink 卫星。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[DuckDuckGo 创始人认为修改隐私设置应能一键完成]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70599</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70599"/>
        <updated>2022-02-09T06:11:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[DuckDuckGo 创始人 Gabriel Weinberg 认为修改隐私设置应该能更简单能一键完成。他指出 Android 移动操作系统默认的搜索引擎是 Google，而要修改默认搜索引擎用户需要超过 15 次点击。他说大多数人表示都关心隐私，但只有一半人采取行动，随着更多人了解到隐私侵犯带来的伤害，这个数据会继续增长。浏览器和搜索引擎等产品的默认设置具有巨大的影响力，要抵消这种影响力需要让用户能更简单的切换到不同服务商。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[欧盟计划投入数百亿欧元资助半导体行业]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70598</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70598"/>
        <updated>2022-02-09T05:18:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[欧盟执委会计划以补助及国家援助措施提振欧洲的半导体投资。这项计划将投入数百亿欧元的公共和民间投资，加上资金缺口最高可获得公共资源100%支援，拥有较多资源的国家可能在这场补贴竞赛中占上风。2000 年时，欧洲占全球芯片产能比重为 24%，目前已降至 8%，芯片设备商艾司摩尔(ASML)警告，如果不采取行动，这个数字还可能会下降到4%。根据半导体产业协会(SIA)的数据，美国业者目前在芯片行业拥有 47% 的市场份额，其次是亚洲，而欧洲远远落后屈居第三。通过提供更多补贴以及国家支持，目前欧洲的芯片立法有助于解决这一问题，从而到 2030 年占据 20% 的全球产能。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[No Motion Isn’t Always prefers-reduced-motion]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363057</id>
        <link href="https://css-tricks.com/nuking-motion-with-prefers-reduced-motion/"/>
        <updated>2022-02-08T20:55:51.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[There is a code snippet that I see all the time when the media query prefers-reduced-motion is talked about. Here it is:
@media (prefers-reduced-motion: reduce) {
  * {
    animation-duration: 0.01ms !important;
    animation-iteration-count: 1 !important;
    transition-duration: 0.01ms !important;
    scroll-behavior: auto !important;
  
…
No Motion Isn’t Always prefers-reduced-motion originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Replace JavaScript Dialogs With the New HTML Dialog Element]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=362672</id>
        <link href="https://css-tricks.com/replace-javascript-dialogs-html-dialog-element/"/>
        <updated>2022-02-08T15:09:40.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[You know how there are JavaScript dialogs for alerting, confirming, and prompting user actions? Say you want to replace JavaScript dialogs with the new HTML dialog element.
Let me explain.
I recently worked on a project with a lot of …
Replace JavaScript Dialogs With the New HTML Dialog Element originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Mads Stoumann</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Netlify Has Scheduled Functions]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363380</id>
        <link href="https://css-tricks.com/netlify-has-scheduled-functions/"/>
        <updated>2022-02-08T15:08:47.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(This is a sponsored post.)
Hey! Scheduled Functions are cool! Think of them like a CRON job. I want this code to run every Monday at 2pm. I want this code run every hour on the hour. That kind …
Netlify Has Scheduled Functions originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[被捕猎的恐惧让动物无心抚养后代]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70597</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70597"/>
        <updated>2022-02-08T13:01:07.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[周围存在捕食者会对动物的行为产生巨大影响。根据发表在 PNAS 期刊上的一项研究，被捕猎的恐惧会影响到其繁殖。研究对象的是歌雀，研究人员认为他们发现的现象也存在于其它物种中间。当发现附近有捕食者，歌雀会停止觅食，这意味着难以给后代提供充足食物。在繁殖季节，歌雀也减少了产蛋，后代数量减少了一半，而且它们的幼鸟健康状况也比没有受到恐惧威胁的鸟的后代差。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[英国新法案将要求成人网站验证英国用户年龄]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70596</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70596"/>
        <updated>2022-02-08T12:40:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[作为 Online Safety Bill 法案草案的一部分，在保护儿童的名义下，英国将要求成人网站验证英国用户年龄。新法案要求网站通过信用卡或第三方服务验证用户年龄，不验证英国用户年龄的成人网站将面临最高全球年营业额十分之一的罚款。此外监管机构 Ofcom 还可以要求屏蔽这些成人网站。Online Safety Bill 针对了所有商业成人网站，不再限于用户生成内容的商业成人网站。新法案预计将在未来几个月递交到议会。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moderna 的 Omicron 加强版疫苗动物实验表现不佳]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70595</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70595"/>
        <updated>2022-02-08T12:31:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[新冠的 Omicron 变种正在世界各地快速传播，主要疫苗开发商正针对 Omicron 变种开发相对应的加强版疫苗。根据发表在预印本平台 biorxiv 上的一项研究， Moderna 的 Omicron 加强版疫苗在猴子动物实验中表现不佳，加强版疫苗并不比现有疫苗的加强针能更好的预防 Omicron 变种。这一动物实验只涉及八只猴子，人体实验目前正在进行之中。NIH 的研究人员报告，他们没有观察到 Omicron 加强版疫苗刺激了任何 Omicron 特异的细胞反应。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Qubes OS 4.1 发布]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70594</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70594"/>
        <updated>2022-02-08T12:22:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[安全桌面操作系统 Qubes OS 释出了 4.1 版本。Qubes OS 使用一组被称为 Qubes 的虚拟机将不同功能隔离开来，每一个应用程序都运行在各自的沙盒中，确保一个程序有安全漏洞不会影响到其它程序。Qubes OS 使用了 Xen 虚拟层（hypervisor）和 Qubes 隔离系统不同部分，其中 Xen Dom0 是系统中虚拟层之外权限最高的部分，提供了管理接口还充当了所有 Qubes 的显示管理器，如果有人能访问它那么就能在整个系统中为所欲为了，Qubes OS 4.1 的一大变化就是将显示处理部分分离为一个独立的 GUI domain。4.1 版本的另一个变动是新的 Qrexec 策略系统，等等。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[机器学习驯服量子复杂性]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70593</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70593"/>
        <updated>2022-02-08T09:59:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[2018 年美国主要超算集群运算周期的第三大用途是气候模拟。夸克等亚原子粒子的研究排在第二位。位居榜首的是物理学中被引用最多的理论——尽管很少有人听说过它。它就是密度泛函理论（DFT），是物理学家和化学家用以理解任何比氢原子更复杂的事物的主要方法。几十年来，研究人员使用 DFT 的能力预测各种事物——从咖啡的味道到木星核心的密实度。DFT 为科学家提供了一种强大的捷径，可以预测电子的去向，进而预测原子、分子和其他“披着”电子的物体将如何作用。长期以来，物理学家和化学家一直在用深厚的物理学专业知识让方程式能更好地反映所有电子共有的复杂舞蹈。但是最近，神经网络设计的新工具可以与手工制作的“前辈”相媲美，并且在某些方面青出于蓝。一些研究人员现在认为，机器学习可以帮助研究人员以更快、更大的步伐迈向主电子方程，从而解开新药、超导和奇异材料的奥秘。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[气候科学家遭遇计算机模型局限]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70592</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70592"/>
        <updated>2022-02-08T09:44:08.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[一个国际科学家联盟近五年一直在追踪云，试图解决困扰了一代人的气候变化预测问题：水蒸气如何影响全球变暖？他们重新编写了 210 万行超算代码，用以探索未来的气候变化，为云添加更复杂的方程并做出数百项改进。他们测试方程，调试，然后再次测试。科学家发现，即使有最好的工具，也无法以世界需要的方式准确模拟气候，气温的上升几乎影响每个地区。2018年，他们在更新后进行模拟，得出的结论让人大吃一惊：地球大气对温室气体的敏感度比之前几十年的模型预测的高得多，未来的温度可能大大超出人们的担心——也许甚至超出了有望补救的程度。位于博尔德的国家大气研究中心（NCAR）Mesa 实验室的气候模型项目首席科学家 Gokhan Danabasoglu 表示：“如果数字是正确的，那真是一个坏消息。”至少有 20 个较早的、也更为简单的全球气候模型与 NCAR 模型的结论不一致，NCAR 的模型是一个名为社区地球系统模型2（CESM2）的开源模型，主要由美国国家科学基金会资助，是全世界最具影响力的气候项目。然而世界各地的十几个气候建模小组一个接一个地做出类似的预测。


，他们的新计算被正在变暖的世界中的云的物理特性破坏了，它可能会放大或者抑制气候变化。NCAR 专门研究云的物理学家 Andrew Gettelman 帮助开发了 CESM2 模型，他表示：“老的方法是错误的，我们知道这一点。”“我认为我们灵敏度更高的方法也是错误的。这可能是因为我们做了其他一些事情试图让云变得更好或者更现实。你解决了一个问题，同时创造了另一个问题。”从那时候起，CESM2 的科学家一直在利用大量关于温度升高影响的新信息重新设计气候变化算法，这些新信息可帮助他们更好理解其中的物理作用。他们放弃了对气候敏感性最极端的计算结果，但是对未来全球变暖的最新预测仍然很可怕——而且还在不断地变化。当世界领导人考虑如何限制温室气体排放的时候，他们在很大程度上依赖计算机气候模型的预测。但是随着算法和运行这些算法的计算机变得更加强大——能处理更多数据并进行更好的模拟——这种复杂的状况让气候科学家不得不努力解决竞争性计算机模型之间不匹配的问题。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[下一代脊柱植入物帮助重度瘫痪患者行走、骑车和游泳]]></title>
        <id>https://www.solidot.org/story?sid=70591</id>
        <link href="https://www.solidot.org/story?sid=70591"/>
        <updated>2022-02-08T09:28:30.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[三名在摩托车事故中瘫痪的男子成为一种新型脊柱刺激设备的首批成功案例。研究人员报告称，这些双腿失去感觉或失去控制的男性能在打开电刺激后的一天内借助支撑行走，几个月后可借助助行器外出散步。这种神经刺激装置不能治疗脊椎损伤，也不太可能让轮椅完全“下岗”，但它带来了希望：这项辅助技术足够实用，可以广泛使用。当创伤严重损害构成人脊髓的神经束时，大脑的电信号不再能到达身体的肌肉，从而导致瘫痪。但是硬膜外刺激装置，即植入下脊柱椎骨下方的薄电极片，可以在受伤部位之外重新创建这些命令并触发腿部运动。当电刺激打开时，即使是一些“完全”瘫痪的患者——下半身无法运动或没有感觉——在接受大量训练之后，也能在支持设备或者治疗专家的帮助下行走。]]></summary>
        <author>
            <name>奇客Solidot–传递最新科技情报</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[FastCopy 4.0.5 发布：免费、高速的大量文件复制工具[Windows]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41325</id>
        <link href="https://www.appinn.com/fastcopy-4-0-5/"/>
        <updated>2022-02-08T07:36:45.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Fastcopy 是一款免费、快速的海量、巨量文件复制工具，比 Windows 默认的文件复制功能快许多倍，是复制大量文件，或备份文件时的必备工具。@Appinn FastCopy 与著名的文件传输工]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Using Different Color Spaces for Non-Boring Gradients]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=363102</id>
        <link href="https://css-tricks.com/color-spaces-for-more-interesting-css-gradients/"/>
        <updated>2022-02-07T21:46:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A little gradient generator tool from Tom Quinonero. You’d think fading one color to another would be an obvious, simple, solved problem — it’s actually anything but!
Tom’s generator does two things that help make a gradient better:
You 
…
Using Different Color Spaces for Non-Boring Gradients originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CSS Scroll Snap Slide Deck That Supports Live Coding]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=362616</id>
        <link href="https://css-tricks.com/css-scroll-snap-slide-deck/"/>
        <updated>2022-02-07T15:24:44.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Virtual conferences have changed the game in terms of how a presenter is able to deliver content to an audience. At a live event it’s likely you just have your laptop, but at home, you may have multiple monitors so …
CSS Scroll Snap Slide Deck That Supports Live Coding originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Stephanie Eckles</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 我国在朝鲜战争后发电量才超过朝鲜]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/464734332</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/464734332"/>
        <updated>2022-02-07T14:51:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近又仔细的看了很多资料，包括《帕尔格雷夫世界历史统计》和《新中国六十年统计资料汇编》，其实这些资料已经搜集并且存在电脑里面好几年了，但是每次仔细的阅读之后又会有一些新的体会，之后会分享一些有意思的结果。
中国的工业化起步为什么是一穷二白，
一个冷知识是，中国全国的发电量直到朝鲜战争以后才超过朝鲜半岛。或者更准确的说，是1937年全面抗战爆发，中国的国土陷入战争，让朝鲜半岛的发电量首次超过了中国，并且领先地位一直保持到1949年，
而又是十几年后的朝鲜战争爆发，让朝鲜半岛陷入战争，让中国的发电量又再次超过了朝鲜半岛。
这充分的说明了战争对于一个国家经济建设的破坏性影响。
根据帕尔格雷夫的世界历史统计：在1937年之前，朝鲜半岛的发电量只有1932年有数据，当时他们的发电量还很低，只有1.68亿度，而中国1932年的发电量有17.88亿度（包括已经沦陷的东北，下同），只有中国的不到十分之一，但九一八事变之后，中日矛盾空前尖锐，日本继续对中国步步紧逼，因此在朝鲜半岛北部搞工业朝鲜，把朝鲜半岛北部作为为战争准备的矿产资源和工业基地，导致朝鲜半岛发电量（集中在北方）迅速增加。
我这里先贴下1949年及其之前的统计数据。

1936年中国30.75亿度（包括日本控制下的伪满，下同），朝鲜半岛无数据；
注意尽管帕尔格雷夫世界历史统计没有区分中国各地的发电量，
但是我查询了相关统计数据，1936年中国30.75亿度发电量中，国民政府统治地区发电量为17.24亿千瓦时（数据来自《百年中国电力工业发展：回顾、经验与展望 》，该文受中国社会科学院雄安发展研究智库2021年资助课题和中国社会科学院登峰战略优势学科（产业经济学）的资助），这样计算日本控制下的伪满发电量为13.51亿千瓦时，占比为43.93%。

1937年发电量中国剧烈下降到了18.64亿度，朝鲜半岛23.36亿度。
这一年抗战全…]]></summary>
        <author>
            <name>宁南山</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] Vue 3 现已成为新的默认版本！全新的 …]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1474047851240570880</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1474047851240570880"/>
        <updated>2022-02-07T07:53:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vue 3 现已成为新的默认版本！全新的 http://vuejs.org 也已经发布。中文版翻译也已经在进行中。
中文版预览：https://staging-cn.vuejs.org/
中文翻译工作仓库：(GitHub) vuejs-translations/docs-zh-cn]]></summary>
        <author>
            <name>尤雨溪</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PT 助手 Plus – 同时搜索和管理多个 PT 站点资源，批量下载[Edge]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41320</id>
        <link href="https://www.appinn.com/pt-plugin-plus/"/>
        <updated>2022-02-07T07:39:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[PT 助手 Plus 是一款浏览器扩展，支持 Chrome、Firefox，以及 Edge，用来在同一个页面管理多个 PT 站点账号，以及同时搜索并显示这些 PT 站点资源。@Appinn 感谢 @A]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[文章] 精读《pipe operator for JavaScript》]]></title>
        <id>https://zhuanlan.zhihu.com/p/464467147</id>
        <link href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/464467147"/>
        <updated>2022-02-07T01:33:14.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Pipe Operator (|>) for JavaScript 提案给 js 增加了 Pipe 语法，这次结合 A pipe operator for JavaScript: introduction and use cases 文章一起深入了解这个提案。
概述
Pipe 语法可以将函数调用按顺序打平。如下方函数，存在三层嵌套，但我们解读时需要由内而外阅读，因为调用顺序是由内而外的：

const y = h(g(f(x)))


Pipe 可以将其转化为正常顺序：

const y = x |> f(%) |> g(%) |> h(%)


Pipe 语法有两种风格，分别来自 Microsoft 的 F# 与 Facebook 的 Hack。
之所以介绍这两个，是因为 js 提案首先要决定 “借鉴” 哪种风格。js 提案最终采用了 Hack 风格，因此我们最好把 F# 与 Hack 的风格都了解一下，并对其优劣做一个对比，才能知其所以然。
Hack Pipe 语法
Hack 语法相对冗余，在 Pipe 时使用 % 传递结果：

'123.45' |> Number(%)


这个 % 可以用在任何地方，基本上原生 js 语法都支持：

value |> someFunction(1, %, 3) // function calls
value |> %.someMethod() // method call
value |> % + 1 // operator
value |> [%, 'b', 'c'] // Array literal
value |> {someProp: %} // object literal
value |> await % // awaiting a Promise
value |> (yield %) // yielding a gen…]]></summary>
        <author>
            <name>黄子毅</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[B23Downloader – 开源 B 站下载视频、直播、漫画工具[Windows]]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41311</id>
        <link href="https://www.appinn.com/b23downloader/"/>
        <updated>2022-02-06T06:39:46.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[B23Downloader 是一款使用 Qt C++ 开发的开源工具，用来下载 B 站视频、直播、漫画，简单易用，界面直观。@Appinn 来自发现频道，@squareas 的推荐： B23Downl]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Deep Introduction to WordPress Block Themes]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=362799</id>
        <link href="https://css-tricks.com/a-deep-introduction-to-wordpress-block-themes/"/>
        <updated>2022-02-04T15:07:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The relatively new WordPress editor, also known as the WordPress Block Editor, always under development via the Gutenberg plugin, has been with us since 2018. You can use the block editor on any WordPress theme, provided the theme …
A Deep Introduction to WordPress Block Themes originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Ganesh Dahal</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Perfmonbar – 在 Windows 任务栏显示系统状态，可完全定制显示内容]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41301</id>
        <link href="https://www.appinn.com/perfmon-bar-for-windows-taskbar/"/>
        <updated>2022-02-04T13:26:15.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Perfmonbar 是一款可以在 Windows 任务栏上显示系统状态的工具，可完全定制所有显示内容及格式、颜色，支持 Windows 7 ～ 10 系统，暂不支持 Windows 11，非开箱即用]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[HTML inputmode与iOS Android软键盘类型测试]]></title>
        <id>https://www.zhangxinxu.com/wordpress/?p=10292</id>
        <link href="https://www.zhangxinxu.com/wordpress/2022/02/html-inputmode-keyboard/"/>
        <updated>2022-02-04T08:40:50.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[验证码输入框使用 inputmode 属性是毋庸置疑的最佳实践，原因和分析见本文具体内容。]]></summary>
        <author>
            <name>张 鑫旭</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[万兆家庭网络的时代]]></title>
        <id>http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/02/10g-ethernet.html</id>
        <link href="http://www.ruanyifeng.com/blog/2022/02/10g-ethernet.html"/>
        <updated>2022-02-04T01:13:38.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近，我想将家里的网络设备，都升级到千兆。...]]></summary>
        <author>
            <name>阮一峰的网络日志</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Building a newbie-friendly codebase]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=362884</id>
        <link href="https://css-tricks.com/building-a-newbie-friendly-codebase/"/>
        <updated>2022-02-03T22:32:58.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Pedro Santos suggests:
Using naming conventions such that you can learn them once and apply them everywhere
Unidirectional data flows. Make it easy to follow the app flow.
No magic numbers. I’d add they are even worse in CSS
…
Building a newbie-friendly codebase originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Making of Atomic CSS: An Interview With Thierry Koblentz]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=362578</id>
        <link href="https://css-tricks.com/thierry-koblentz-atomic-css/"/>
        <updated>2022-02-03T15:24:01.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I interviewed Thierry Koblentz, creator of Atomic CSS, to understand the history and background that led to making of the popular CSS framework. Thierry, now retired, has vast experience writing CSS at large scale and has previously worked …
The Making of Atomic CSS: An Interview With Thierry Koblentz originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Pankaj Parashar</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Building a Scrollable and Draggable Timeline with GSAP]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=362893</id>
        <link href="https://css-tricks.com/building-a-scrollable-and-draggable-timeline-with-gsap/"/>
        <updated>2022-02-02T21:11:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Here’s a super classy demo from Michelle Barker over on Codrops that shows how to build a scrollable and draggable timeline with GSAP. It’s an interesting challenge to have two different interactions (vertical scrolling and horizontal dragging) be tied together …
Building a Scrollable and Draggable Timeline with GSAP originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[User Registration and Auth Using Firebase and React]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=362521</id>
        <link href="https://css-tricks.com/user-registration-authentication-firebase-react/"/>
        <updated>2022-02-02T15:42:43.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The ability to identify users is vital for maintaining the security of any applications. Equally important is the code that’s written to manage user identities, particularly when it comes to avoiding loopholes for unauthorized access to data held by an …
User Registration and Auth Using Firebase and React originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Taminoturoko Briggs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[大过年的，李跳跳更新了]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41295</id>
        <link href="https://www.appinn.com/litiaotiao-2022/"/>
        <updated>2022-02-02T03:33:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[李跳跳是一款能够帮你自动跳过 Android 应用开屏广告的辅助应用，它还能帮你跳过青少年模式。可以变相节约 2～3 秒的手机电量，为全球环保做出微小的贡献。@Appinn 感谢 @XXX 同学的推荐]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Optional Chaining Operator, “Modern” Browsers, and My Mom]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=362890</id>
        <link href="https://css-tricks.com/the-optional-chaining-operator-modern-browsers-and-my-mom/"/>
        <updated>2022-02-02T01:14:18.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Jim Nielsen’s mom couldn’t open a website. Jim worked on confirming the issue and documented how he got to the bottom of it:
“[…] well it can’t be a browser issue. It’s not like my Mom is using Internet Explorer! 
…
The Optional Chaining Operator, “Modern” Browsers, and My Mom originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[半年毕业 半年工作 我的2021年度总结]]></title>
        <id>https://kaopubear.top/blog/2022-02-02-2021review/</id>
        <link href="https://kaopubear.top/blog/2022-02-02-2021review/"/>
        <updated>2022-02-01T17:34:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<p>掐指一算，又到了每年向各位朋友进行年终汇报的时间，不过「年终」硬生生地让我从1月1号元旦拖到农历春节前夕（发出这篇文章的时候应该已是初二了）。</p>]]></summary>
        <author>
            <name>思考问题的熊</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“Evergreen” Does Not Mean Immediately Available]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=362169</id>
        <link href="https://css-tricks.com/evergreen-does-not-mean-immediately-available/"/>
        <updated>2022-02-01T15:38:41.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[I have a coworker who is smart, capable, and technologically-literate. Like me, they work on the web full-time.
When they are sharing their screen in a meeting, I find myself disassociating fixating on the red update button in their copy …
“Evergreen” Does Not Mean Immediately Available originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Eric Bailey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[[想法] 刚刚建了一个 Discord 方便大家讨论我做…]]></title>
        <id>https://www.zhihu.com/pin/1471867272498782208</id>
        <link href="https://www.zhihu.com/pin/1471867272498782208"/>
        <updated>2022-02-01T07:28:23.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[刚刚建了一个 Discord 方便大家讨论我做的或是由我维护的一些项目（例如 VueUse，UnoCSS，汉兜等等）。欢迎来玩！
https://chat.antfu.me]]></summary>
        <author>
            <name>Anthony Fu</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Metaphors We Web By]]></title>
        <id>https://css-tricks.com/?p=362886</id>
        <link href="https://css-tricks.com/metaphors-we-web-by/"/>
        <updated>2022-02-01T00:03:57.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Maggie Appleton gets into what is perhaps the foremost metaphor the web is founded on: paper. 
Paper documents were the original metaphor for the web. […]
The page you’re reading this on still mimics paper. We still call it 
…
Metaphors We Web By originally published on CSS-Tricks. You should get the newsletter and become a supporter.]]></summary>
        <author>
            <name>Chris Coyier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[CSS background背景图标的变色技巧]]></title>
        <id>https://www.zhangxinxu.com/wordpress/?p=10295</id>
        <link href="https://www.zhangxinxu.com/wordpress/2022/01/css-background-image-color/"/>
        <updated>2022-01-31T15:47:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[最近遇到了需要使用CSS让background背景图标的变色的需求场景，使用背景混合模式实现的，可能大家以后也用得到，所以分享下。]]></summary>
        <author>
            <name>张 鑫旭</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022 壬寅虎年春节快乐]]></title>
        <id>https://www.appinn.com/?p=41290</id>
        <link href="https://www.appinn.com/2022-new-year/"/>
        <updated>2022-01-31T08:23:25.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[青小蛙给各位拜年啦，祝大家春节愉快，体重不涨。 另外，我们在论坛发放2022春节徽章，感兴趣的同学可以参与，这两天就不推什么应用啦，生活比手机有趣。 https://meta.appinn.net/t]]></summary>
        <author>
            <name>青小蛙</name>
        </author>
    </entry>
</feed>